[{"question": "Какие транспортные средства по Правилам относятся к маршрутным транспортным средствам?", "correct_answer": "Автобусы, троллейбусы и трамваи, перевозящие людей, движущиеся по маршруту с местами остановок", "all_answers": ["Все автобусы", "Автобусы, троллейбусы и трамваи, перевозящие людей, движущиеся по маршруту с местами остановок", "Любые транспортные средства, перевозящие пассажиров"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Только А или Б", "all_answers": ["Только Б", "Только А или Б", "В любых"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGP1_QdlFBDkPzN1Lqgo2ar8kIZZD-AAIpsTEbt7F4SoSPPHz3DPkcqSxEmC4AAwEAAwIAA20AAycfBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак указывает:", "correct_answer": "Направление движения к аварийному выходу и расстояние до него", "all_answers": ["Расстояние до конца тоннеля", "Расстояние до места аварийной остановки", "Направление движения к аварийному выходу и расстояние до него"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQF_Qdl_LoPwK1evzjvD4lvfWSEPeAAIssTEbt7F4Sl1K1Y4WWgcNcSfqly4AAwEAAwIAA20AA5wiBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот знак разрешает Вам ставить на стоянку легковой автомобиль с использованием тротуара:", "correct_answer": "На любой стороне дорог, расположенных в зоне регулируемой стоянки", "all_answers": ["Только на правой стороне дороги до ближайшего по ходу движения перекрестка", "Только на правой стороне дороги до знака «Конец зоны регулируемой стоянки»", "На любой стороне дорог, расположенных в зоне регулируемой стоянки"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQV_Qdm_57Km__D31WkgcYDSbuDUDAAKtrjEbt7GAShNGIiPJfw7XINjXly4AAwEAAwIAA20AAxMBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта разметка, нанесенная на полосе движения:", "correct_answer": "Предупреждает Вас о приближении к сужению проезжей части", "all_answers": ["Предоставляет Вам преимущество при перестроении на правую полосу", "Информирует Вас о том, что дорога поворачивает направо", "Предупреждает Вас о приближении к сужению проезжей части"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQl_QdoE1ucX9f-h8IifXx2PJE6szAAKurjEbt7GASte2XhDq9c2rL89emi4AAwEAAwIAA20AAwLzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает мигание зеленого сигнала светофора?", "correct_answer": "Разрешает движение и информирует о том, что вскоре будет включен запрещающий сигнал", "all_answers": ["Предупреждает о неисправности светофора", "Разрешает движение и информирует о том, что вскоре будет включен запрещающий сигнал", "Запрещает дальнейшее движение"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы в данной ситуации подать сигнал правого поворота?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, но только при наличии движущихся сзади транспортных средств", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQ1_Qdo5yZ2-IgY0s8k1sjmMqxqUnAAKvrjEbt7GASu5Gu_a2mI-0dx1Lli4AAwEAAwIAA20AA8F8BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу при одновременном перестроении?", "correct_answer": "Водитель легкового автомобиля", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель мотоцикла"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRF_Qdp7stBiLcPoOOw9_qo_wMgliAAKwrjEbt7GASszJ9biFL3vqmcMOmC4AAwEAAwIAA20AA6IsBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRV_QdrCZdL7Z9C9U8Exq4mEnA_7CAAKxrjEbt7GASsjlt0ZDaz99nudRmC4AAwEAAwIAA20AA_IQBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы можете продолжить движение вне населенного пункта по левой полосе на легковом автомобиле?", "correct_answer": "Не менее 50 км/ч и не более 90 км/ч", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не менее 50 км/ч и не более 70 км/ч", "Не менее 50 км/ч и не более 90 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRl_Qdr4vTfXV4RSFqH5NP_rKwvFxAAKyrjEbt7GASlZMcQTOtt0zn95hmi4AAwEAAwIAA20AAxLvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Может ли водитель легкового автомобиля в населенном пункте выполнить опережение грузовых автомобилей по такой траектории?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGR1_Qds3ZjRkMfF5mdIK4gyv7CYFlAAKzrjEbt7GASmGeik3sU226u6Jpli4AAwEAAwIAA20AAxYJBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSF_Qdt3DZuEgtcMbf-sCW6SyGiIOAAK0rjEbt7GASsxV1Q9lrH3Kt_pply4AAwEAAwIAA20AAwI5BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Следует ли уступить дорогу автобусу?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSV_Qdu-vZDrbZo5woyAJfsqE6qhBAAK1rjEbt7GASk7CuK337k-VAU7zly4AAwEAAwIAA20AA3oPBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Убедитесь, что легковой автомобиль уступает дорогу, и проедете перекресток первым", "all_answers": ["Уступите дорогу легковому автомобилю, поскольку он первым въехал на перекресток", "Убедитесь, что легковой автомобиль уступает дорогу, и проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSl_Qdv2mswOoImm3iIAtYwJZThrDAAK2rjEbt7GAShYvvXgcNFw7xtARmC4AAwEAAwIAA20AA7gvBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Никому", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGS1_QdwzXj8Gh3MARMmdvfX2jwUmxAAK3rjEbt7GASjier8vE44w--e0XmC4AAwEAAwIAA20AAygcBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение за знаком?", "correct_answer": "20 км/ч", "all_answers": ["60 км/ч", "50 км/ч", "30 км/ч", "20 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTF_QdxxsS2Ob0CyGmZooa9vfYYqDAAK5rjEbt7GASpET3eT2FphZBxtLli4AAwEAAwIAA20AA3x1BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы Вы можете использовать при движении в темное время суток на неосвещенных участках дорог?", "correct_answer": "Ближний или дальний свет фар", "all_answers": ["Только ближний свет фар", "Только дальний свет фар", "Ближний или дальний свет фар"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При какой неисправности разрешается эксплуатация транспортного средства?", "correct_answer": "Не работает стеклоподъемник", "all_answers": ["Не работают запоры горловин топливных баков", "Не работает механизм регулировки сиденья водителя", "Не работает устройство обогрева и обдува стекла", "Не работает стеклоподъемник"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В случае, когда правые колеса автомобиля наезжают на неукрепленную влажную обочину, рекомендуется:", "correct_answer": "Не прибегая к торможению, плавно вернуть автомобиль на проезжую часть", "all_answers": ["Затормозить и полностью остановиться", "Затормозить и плавно направить автомобиль в левую сторону", "Не прибегая к торможению, плавно вернуть автомобиль на проезжую часть"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Начинать сердечно-легочную реанимацию следует только при:", "correct_answer": "Потере человеком сознания при отсутствии пульса на сонной артерии", "all_answers": ["Потере человеком сознания, независимо от наличия пульса", "Потере человеком сознания при отсутствии пульса на сонной артерии"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на легковом автомобиле, оборудованном ремнями безопасности, пристегиваться ремнями должны:", "correct_answer": "Все лица, находящиеся в автомобиле", "all_answers": ["Только водитель", "Только водитель и пассажир на переднем сиденье", "Все лица, находящиеся в автомобиле"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы въехать на мост первым?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTV_QdyuCOZFY0s1xiHcJ7dmH1TbHAAK6rjEbt7GASj7yNETRlSxK20Lwly4AAwEAAwIAA20AA4oPBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т?", "correct_answer": "80 км/ч", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTl_QdzvSPUyy6cvdg0Rf5Tud41GsAAK7rjEbt7GASggptFsPVfyq4vjVli4AAwEAAwIAA20AAzjKBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что запрещено в зоне действия этого знака?", "correct_answer": "Движение любых транспортных средств", "all_answers": ["Движение со скоростью более 20 км/ч", "Движение только механических транспортных средств", "Движение любых транспортных средств"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGT1_Qd0pG_hh40LYmIHqoDyaQIC1DAAK8rjEbt7GASiTImrUmx5bQFiFzly4AAwEAAwIAA20AA9MyBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон, если реверсивные светофоры отключены?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, если скорость автобуса менее 30 км/ч", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUF_Qd1repp7igV2UKMGgqJ7J4VaGAAK9rjEbt7GASpG-h2kDlW3zhPHdly4AAwEAAwIAA20AA-cCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Только налево", "all_answers": ["Только налево", "Прямо и налево", "Налево и в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUV_Qd2k8CYeIvnvVYTRowxUDjeBOAAK-rjEbt7GAStqHtHfGAtw7WoJrly4AAwEAAwIAA20AA-IyBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Поднятая вверх рука водителя легкового автомобиля является сигналом, информирующим Вас:", "correct_answer": "О его намерении снизить скорость, чтобы остановиться и уступить дорогу мотоциклисту", "all_answers": ["О его намерении повернуть направо", "О его намерении продолжить движение прямо", "О его намерении снизить скорость, чтобы остановиться и уступить дорогу мотоциклисту"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUl_Qd3mQOpw4eshduEMd6Fft3cp6AAK_rjEbt7GASrvr6pur0lqWrwLZli4AAwEAAwIAA20AA1PKBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь по левой полосе, Вы намерены перестроиться на правую. На каком из рисунков показана ситуация, в которой Вы обязаны уступить дорогу?", "correct_answer": "На обоих", "all_answers": ["На левом", "На правом", "На обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGU1_Qd4myjMkCatM_tpxvH8J4V3-gAALArjEbt7GASnWbi-a8XAT5D0ldmi4AAwEAAwIAA20AA_7uAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешен", "all_answers": ["Разрешен только при отсутствии приближающегося поезда", "Разрешен", "Запрещен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVF_Qd5l5AkHxhOlhaNZjcltzl53_AALBrjEbt7GAShPbwDJnJKh72LzRly4AAwEAAwIAA20AA4P6AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вы можете наезжать на прерывистые линии разметки, разделяющие проезжую часть на полосы движения?", "correct_answer": "Только при перестроении", "all_answers": ["Только при перестроении", "Только при движении в темное время суток", "Только если на дороге нет других транспортных средств", "Во всех перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам обогнать мотоциклиста?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVV_Qd6lLD-tx0VHo2CN_gHlV8jCzAALDrjEbt7GASv5J5xWR_PnFc9RWmS4AAwEAAwIAA20AA_HpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Нарушил ли водитель грузового автомобиля с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т правила стоянки в данной ситуации?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVl_Qd7muzXFVuJmQMAPsyfqKfUOAAALErjEbt7GASnvL0DdQjU0oj4Brly4AAwEAAwIAA20AA6k6BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Автобусу и пешеходам", "all_answers": ["Только пешеходам", "Только автобусу", "Автобусу и пешеходам", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGV1_Qd8najq5WnNcf46RaMILRZHggAALFrjEbt7GASmX__zTVurr4qe4XmC4AAwEAAwIAA20AAxgpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWF_Qd9irksxoqUjZlSNFJr7YQRwlAALGrjEbt7GASi5qLKTUBtk-ueRsmy4AAwEAAwIAA20AA2tQAAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "Обязан ли мотоциклист уступить Вам дорогу в данной ситуации?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWV_Qd-iyL4YqERU0ZQPprC77uU1oAALHrjEbt7GASpvZzV_KsyjMCt9hmi4AAwEAAwIAA20AAzLsAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу автобусу, начинающему движение от обозначенного места остановки", "all_answers": ["Должны уступить дорогу автобусу, начинающему движение от обозначенного места остановки", "Имеете преимущество, так как водитель автобуса начинает движение с выездом на вторую полосу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWl_Qd_gXobiUJGiX0gon6Ng0u7D-AALIrjEbt7GASrq-et6uZ8SvlKDoly4AAwEAAwIAA20AAzUyBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких из перечисленных случаев запрещена буксировка на гибкой сцепке?", "correct_answer": "Только в гололедицу", "all_answers": ["Только на горных дорогах", "Только в гололедицу", "Только в темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "Во всех перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какая наименьшая величина остаточной высоты рисунка протектора допускается при эксплуатации мотоцикла?", "correct_answer": "0,8 мм", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что подразумевается под остановочным путем?", "correct_answer": "Расстояние, пройденное транспортом с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки", "all_answers": ["Расстояние, пройденное транспортом с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки", "Расстояние, пройденное транспортом с момента начала срабатывания тормозов до полной остановки", "Расстояние, равное тормозному пути, определенному технической характеристикой данного транспорта"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что подразумевается под временем реакции водителя?", "correct_answer": "Время с момента обнаружения водителем опасности до начала принятия мер по ее избежанию", "all_answers": ["Время с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки транспортного средства", "Время с момента обнаружения водителем опасности до начала принятия мер по ее избежанию", "Время, необходимое для переноса ноги с педали подачи топлива на педаль тормоза"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Выезжая с грунтовой дороги, Вы попадаете:", "correct_answer": "На главную дорогу", "all_answers": ["На главную дорогу", "На равнозначную дорогу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGW1_QeAe4FGLW01YuQnafrsvjOizYAALJrjEbt7GAStMFypQ8_6_Kew1Ili4AAwEAAwIAA20AA-11BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы должны остановиться?", "correct_answer": "Перед краем пересекаемой проезжей части (В)", "all_answers": ["Перед знаком (А)", "Перед перекрестком (Б)", "Перед краем пересекаемой проезжей части (В)"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXF_QeBfhXLqwRKhzoZWUdcQPtzKEAALKrjEbt7GASipTr5q4EIQr6L3Rly4AAwEAAwIAA20AA9P8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам необходимо двигаться со скоростью до 40 км/ч?", "correct_answer": "Только в том случае, когда покрытие на дороге влажное", "all_answers": ["Во всех случаях", "Только в том случае, когда покрытие на дороге влажное"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXV_QeCfJKgPqOMQd-drgsNkbaHB3AALLrjEbt7GASlxbC-U7saePHxeili4AAwEAAwIAA20AAz4HBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из знаков устанавливают в начале дороги с односторонним движением?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Б или Г", "Б или В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXl_QeDZ2bN97fTI2HE2zeSBmW98JAALMrjEbt7GASkhlPa3p1AdjIxxLli4AAwEAAwIAA20AA3ZzBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться в этом месте для посадки или высадки пассажиров?", "correct_answer": "Да, если Вы не создадите помех движению маршрутных транспортных средств", "all_answers": ["Да", "Да, если Вы не создадите помех движению маршрутных транспортных средств", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGX1_QeEeqVKiaSMwE9Hbe0qEwu3UKAALNrjEbt7GASrCw6XEgykekjiTqly4AAwEAAwIAA20AAxcoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях может продолжить движение водитель автомобиля с включенным проблесковым маячком?", "correct_answer": "В любом", "all_answers": ["Только направо", "Только прямо или направо", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYF_QeFY0qtqU655b92sp6xDGiIYYAALOrjEbt7GASiRIIoyLBik7gQ_Hly4AAwEAAwIAA20AA6cDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вы не должны подавать предупредительный сигнал указателями поворота?", "correct_answer": "Только если сигнал может ввести в заблуждение других участников движения", "all_answers": ["Только при отсутствии на дороге других участников движения", "Только если сигнал может ввести в заблуждение других участников движения", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить правый поворот?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYV_QeGezf5Az1k7JqoeLvgABinCr7QACz64xG7exgErw97vBrvNXO-xvQJYuAAMBAAMCAANtAAPUcQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам таким образом выполнить разворот на перекрестке?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYl_QeHUt2phE9zAiLIJkfmh9-cPBAALQrjEbt7GASlFaRHEOgB0XNU7zly4AAwEAAwIAA20AA4YXBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе Вам разрешено движение в данной ситуации?", "correct_answer": "Только по правой", "all_answers": ["По любой", "Только по правой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGY1_QeIS3SlUBXhbWs9Yu02zHTAO3AALRrjEbt7GASkfhNpEb5lAoEHNoly4AAwEAAwIAA20AA984BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы можете начать обгон, если такой маневр на данном участке дороги не запрещен?", "correct_answer": "В случае, если выполнены оба условия", "all_answers": ["Только если полоса встречного движения свободна на достаточном для обгона расстоянии", "Только если Вас никто не обгоняет", "В случае, если выполнены оба условия"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка для посадки пассажира в этом месте?", "correct_answer": "Разрешена, если при этом не будет создано помех для движения маршрутных транспортных средств", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, если при этом не будет создано помех для движения маршрутных транспортных средств", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZF_QeJSuyZ4kGvEwHEm05g_nZs2xAALSrjEbt7GASlXw5k45H_7xo2r7lC4AAwEAAwIAA20AA0bZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо Вы:", "correct_answer": "Можете продолжить движение через перекресток без остановки", "all_answers": ["Должны остановиться перед стоп-линией", "Можете продолжить движение через перекресток без остановки", "Должны уступить дорогу транспортным средствам, движущимся с других направлений"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZV_QeKNnJTMZKaJoJQae4XvXJoXxAALTrjEbt7GASjQ5SH_OZDo4yw1Ili4AAwEAAwIAA20AA5htBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZl_QeLOoFDAdBVC0lrV_4rlpPjm7AALUrjEbt7GASrJMFTUMSaocAhWili4AAwEAAwIAA20AA0YOBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только трамваю А", "all_answers": ["Трамваю А и легковому автомобилю", "Только трамваю А", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZ1_QeMSM78-BNPtdZIQfI2oYKW43AALVrjEbt7GASnJUoxvGWLDDXvAZlS4AAwEAAwIAA20AA2rBBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила остановки?", "correct_answer": "Оба нарушили", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля", "Оба нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGaF_QeNXge8vmXxZ_WTQwEWb8sgr3AALWrjEbt7GAStyLffqVJIE-2NZWmS4AAwEAAwIAA20AAyPwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из перечисленных требований предъявляются к обучаемому, допущенному к учебной езде на дорогах?", "correct_answer": "Все перечисленные требования", "all_answers": ["Возраст не менее 16 лет", "Наличие первоначальных навыков управления", "Знание Правил дорожного движения", "Все перечисленные требования"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какое количество противотуманных фар разрешено устанавливать на мотоциклах?", "correct_answer": "Только одну", "all_answers": ["Только одну", "Одну или две", "Только две"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На повороте возник занос задней оси переднеприводного автомобиля. Ваши действия?", "correct_answer": "Слегка увеличите подачу топлива, корректируя направление движения рулевым колесом", "all_answers": ["Уменьшите подачу топлива, рулевым колесом стабилизируете движение", "Притормозите и повернете рулевое колесо в сторону заноса", "Значительно увеличите подачу топлива, не меняя положения рулевого колеса", "Слегка увеличите подачу топлива, корректируя направление движения рулевым колесом"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать в первую очередь при оказании помощи при обмороке?", "correct_answer": "Уложить и приподнять ноги", "all_answers": ["Усадить пострадавшего", "Уложить и приподнять голову", "Уложить и приподнять ноги"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Проезжая часть данной дороги имеет:", "correct_answer": "Две полосы для движения", "all_answers": ["Одну полосу для движения", "Две полосы для движения", "Три полосы для движения"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGaV_QeOMf0mrX7elTLJtkxGA8DyaPAALXrjEbt7GASkp2KHq3Dcan4RJwly4AAwEAAwIAA20AA_gzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки предупреждают Вас:", "correct_answer": "Через 150—300м за дорожным знаком начнется участок дороги протяженностью 500 м с опасными поворотами", "all_answers": ["О наличии через 500 м опасных поворотов", "Через 150—300м за дорожным знаком начнется участок дороги протяженностью 500 м с опасными поворотами", "О том, что сразу за знаком начнется участок протяженностью 500 м с опасными поворотами"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGal_QePLtP5apIff9DKv1PpoqqDOqAALZrjEbt7GAStN8yxC9lSfVVUYFly4AAwEAAwIAA20AA-cYBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из знаков распространяет свое действие только на ту полосу, над которой он установлен?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGa1_QeQKSg3d5G5Zm6HJuNf_deXQhAALarjEbt7GASvWFb0CPyqpgI2_Uli4AAwEAAwIAA20AA23NBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак с желтым фоном информирует Вас о том, что:", "correct_answer": "Дальнейшее движение возможно только по проезжей части встречного направления", "all_answers": ["Дальнейшее движение возможно только по второй полосе", "Дальнейшее движение возможно только по проезжей части встречного направления", "Дальнейшее движение возможно только по другой дороге"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbF_QeRJxc67w7ogTwYUJkoyse1-0AALbrjEbt7GASoNS1pjuvTBENyWlli4AAwEAAwIAA20AA_oEBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает разметка в виде надписи «СТОП» на проезжей части?", "correct_answer": "Предупреждает о приближении к стоп-линии и знаку «Движение без остановки запрещено»", "all_answers": ["Предупреждает о приближении к стоп-линии перед регулируемым перекрестком", "Предупреждает о приближении к стоп-линии и знаку «Движение без остановки запрещено»", "Предупреждает о приближении к знаку «Уступите дорогу»"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам разрешено движение прямо?", "correct_answer": "Только грузовому автомобилю", "all_answers": ["Только легковому и грузовому автомобилям", "Только грузовому автомобилю", "Только грузовому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbV_QeSKjeqZi0ZRcIAil6LKZNsuGAALcrjEbt7GASilNsaMU1yCVynJmmi4AAwEAAwIAA20AA1PuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение по главной дороге. Обязаны ли Вы при этом включить правые указатели поворота?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, только при наличии движущегося сзади транспортного средства", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbl_QeTGIUmoIG2uzl_Mxb3p6s0P9AALdrjEbt7GASolW5zTEm2fXPvZBli4AAwEAAwIAA20AA6F8BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто обязан уступить дорогу?", "correct_answer": "Водитель легкового автомобиля", "all_answers": ["Водитель грузового автомобиля", "Водитель легкового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGb1_QeUGBvZHvxPkc7eBV9xeT0PbrAALerjEbt7GASs-xgwK7gfluusvKmS4AAwEAAwIAA20AAzS5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcF_QeVMeFMExwT-NrVWXbhWf0SFMAALfrjEbt7GASr9gzetJAupGKfVBli4AAwEAAwIAA20AAzx3BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе проезжей части Вам разрешено движение в населенном пункте, если по техническим причинам Ваше транспортное средство не может развивать скорость более 40 км/ч?", "correct_answer": "Только по крайней правой", "all_answers": ["Только по крайней правой", "Не далее второй полосы", "По любой, кроме крайней левой"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам обогнать мотоциклиста?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только после проезда перекрестка", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcV_QeWH8njCY_8lfR9fbkiqrMlXKAALgrjEbt7GASmt7SvE-opLRiQPZli4AAwEAAwIAA20AA4fQBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Только водитель автомобиля", "all_answers": ["Оба нарушили", "Только водитель автомобиля", "Только водитель мотоцикла", "Никто не нарушил"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcl_QeXDugbEF2aYdxhCNGr380ka_AALhrjEbt7GASm6ITFUH-otvqdBemi4AAwEAAwIAA20AA6jwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "all_answers": ["Проедете первым", "Уступите дорогу только встречному автомобилю", "Уступите дорогу только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGc1_QeX_JcHY1L3OlmXc1VPQElLUfAALirjEbt7GASkwRBcTD_z65LfsamC4AAwEAAwIAA20AA58mBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Продолжите движение только после выезда на перекресток легкового автомобиля", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Продолжите движение только после выезда на перекресток легкового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdF_QeY_j2sylGxtdspmi_2n8N4YTAALjrjEbt7GASklF5QT9cxAPr2r7lC4AAwEAAwIAA20AA0nVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены развернуться. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу только легковому автомобилю и развернетесь", "all_answers": ["Уступите дорогу только легковому автомобилю и развернетесь", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам и развернетесь"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdV_QeZ-MmNE8L_wvlS_f957n9ghrAALkrjEbt7GASm1TmrsQt2gXmiBzly4AAwEAAwIAA20AA6Y1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие действия запрещены в жилой зоне?", "correct_answer": "Все вышеперечисленные действия", "all_answers": ["Только сквозное движение", "Только учебная езда", "Только стоянка с работающим двигателем", "Все вышеперечисленные действия"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какое расстояние должно быть обеспечено между буксирующим и буксируемым транспортными средствами при буксировке на жесткой сцепке?", "correct_answer": "Не более 4 м", "all_answers": ["Не более 4 м", "От 4 до 6 м", "Правилами не регламентируется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам разрешается эксплуатация транспортного средства?", "correct_answer": "Отсутствуют противотуманные фары", "all_answers": ["Загрязнены внешние световые приборы", "Нарушена регулировка фар", "На световых приборах используются рассеиватели, не соответствующие типу данного светового прибора", "Отсутствуют противотуманные фары"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует предпринять водителю для предотвращения опасных последствий заноса автомобиля при резком повороте рулевого колеса на скользкой дороге?", "correct_answer": "Быстро, но плавно повернуть руль в сторону заноса, затем выровнить траекторию движения автомобиля", "all_answers": ["Быстро, но плавно повернуть руль в сторону заноса, затем выровнить траекторию движения автомобиля", "Выключить сцепление", "Нажать на педаль тормоза"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что не следует делать пострадавшему без видимых наружных повреждений, находящемуся без сознания, после проведения сердечнолегочной реанимации?", "correct_answer": "Уложить на спину с валиком под головой", "all_answers": ["Уложить на спину с валиком под головой", "Уложить на бок и повернуть голову пострадавшего в сторону", "Под голову подложить верхнюю руку пострадавшего", "Верхнюю ногу пострадавшего согнуть в колене и положить на землю"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько проезжих частей имеет данная дорога?", "correct_answer": "Одну", "all_answers": ["Одну", "Две", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdl_Qea6e_Jm_rdGHrSPyt5ZRoufkAALlrjEbt7GASp2gOWheCLoEKJ_oly4AAwEAAwIAA20AA-QlBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки распространяют свое действие только на период времени, когда покрытие проезжей части влажное?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только А и Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGd1_Qeb9Aq1FLN3o4UWTqbe3N6hI8AALmrjEbt7GASrETUEVBlFiDnOlRmC4AAwEAAwIAA20AA1AUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, но только в светлое время суток", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGeF_Qec5-vMm6QQEMiyv2mC6McvmxAALnrjEbt7GASgy9Erms0tUxZ_NBli4AAwEAAwIAA20AAzp6BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по А или В", "По любой", "По любой, кроме Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGeV_Qed7WqVm_iGAaPBPpxrg1BtQeAALorjEbt7GAStuHMphkoS8rIpdJli4AAwEAAwIAA20AA6BxBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такая вертикальная разметка на ограждении дороги предупреждает Вас:", "correct_answer": "О движении по опасному участку дороги", "all_answers": ["О приближении к железнодорожному переезду", "О приближении к опасному пересечению", "О движении по опасному участку дороги"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGel_Qee6EqbPpSTdZurjLiNuWlzMLAALprjEbt7GASrm-coxLBKc-yt5hmi4AAwEAAwIAA20AA1zuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение, если при включении желтого сигнала светофора после зеленого Вы можете остановиться перед перекрестком, только применив экстренное торможение?", "correct_answer": "Разрешается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только если Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Такой сигнал рукой, подаваемый мотоциклистом, информирует Вас:", "correct_answer": "О его намерении снизить скорость, чтобы остановиться и уступить дорогу легковому автомобилю", "all_answers": ["О его намерении продолжить движение прямо", "О его намерении повернуть направо", "О его намерении снизить скорость, чтобы остановиться и уступить дорогу легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGe1_Qef4ndAGqlwgpKrMUczyPqURoAALqrjEbt7GASpU11q1HloDgg3IZmC4AAwEAAwIAA20AA_UdBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение по второй полосе на легковом автомобиле?", "correct_answer": "Прямо, налево и в обратном направлении", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Прямо, налево и в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfF_Qeg1AU4lqokYzAAHr3oB-pYJBOAAC664xG7exgEoAAXsocjdbH9Udt3eXLgADAQADAgADbQADIj4EAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Вам необходимо повернуть на примыкающую справа дорогу. Ваши действия?", "correct_answer": "Не меняя скорости, перестроиться на полосу торможения, снизить скорость, затем приступить к повороту", "all_answers": ["Не меняя полосы, снизить скорость, затем перестроиться на полосу торможения", "Не меняя скорости, перестроиться на полосу торможения, снизить скорость, затем приступить к повороту", "Возможны оба варианта действий"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfV_Qeh3SPvNsICUIgOO5QJUVJ7TBAALsrjEbt7GASo2Wpl4C_vv05azrly4AAwEAAwIAA20AAwsrBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на легковом автомобиле с прицепом?", "correct_answer": "70 км/ч", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfl_Qei1-uzU3HvdJyWovh-Bz7I7lAALtrjEbt7GASgRU5KoVdrJv6Ytuly4AAwEAAwIAA20AA-w1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы после опережения грузового автомобиля продолжить движение по левой полосе?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGf1_Qejyj-hcD7Ibe2gS7aB83vkQXAALurjEbt7GASrcAAdZ8g-IwX8kCRZYuAAMBAAMCAANtAAM4cQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Никто не нарушил", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Никто не нарушил"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgF_QekwQ1eFoEvPESiJrlOfNfnctAALvrjEbt7GASuK0Z_Pihmkc6xvKly4AAwEAAwIAA20AAyEAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены развернуться. Ваши действия?", "correct_answer": "Произведете разворот, уступив дорогу легковому автомобилю", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Произведете разворот, уступив дорогу легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgV_QelzrUxDVQdNcSoquTbdL0gZ4AALwrjEbt7GASjgaTd3rIBtDDI9uly4AAwEAAwIAA20AAwo5BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только трамваю", "all_answers": ["Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgl_QemtB4qlt-OdvLc9becLP4E_tAALxrjEbt7GAShrCl3CTpD3Ob8QOmC4AAwEAAwIAA20AA2knBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только грузовому автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGg1_Qenuv5sKHZZrK9bd1xGznsu63AALyrjEbt7GAStq8EJZjpw2RSmVjmi4AAwEAAwIAA20AA-bnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам проехать железнодорожный переезд?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да, так как дежурный по переезду запрещает движение только встречному автомобилю", "Да, если отсутствует приближающийся поезд", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhF_Qeopu23tIzLUMQr7-0cOJn92EAALzrjEbt7GASsDtCyFarc7HNaFMli4AAwEAAwIAA20AAwV2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях разрешено применять звуковые сигналы в населенных пунктах?", "correct_answer": "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "all_answers": ["Только для предупреждения о намерении произвести обгон", "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При каком значении суммарного люфта в рулевом управлении допускается эксплуатация легкового автомобиля?", "correct_answer": "Не более 10 градусов", "all_answers": ["Не более 10 градусов", "Не более 20 градусов", "Не более 25 градусов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вероятность возникновения аварийной ситуации при движении в плотном транспортном потоке будет меньше, если скорость Вашего транспортного средства:", "correct_answer": "Равна средней скорости потока", "all_answers": ["Значительно меньше средней скорости потока", "Значительно больше средней скорости потока", "Равна средней скорости потока"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в условиях тумана расстояние до предметов представляется:", "correct_answer": "Большим, чем в действительности", "all_answers": ["Большим, чем в действительности", "Меньшим, чем в действительности", "Соответствующим действительности"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhV_QeptIG-1tw2VYRBuYTLk9O_8qAAL0rjEbt7GAStAPKbN58z4ZalVgmi4AAwEAAwIAA20AAwzrAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что называется разрешенной максимальной массой транспортного средства?", "correct_answer": "Масса авто с грузом, водителем и пассажирами, установленная изготовителем максимально допустимой", "all_answers": ["Максимально допустимая для перевозки масса груза, установленная предприятиемизготовителем", "Масса транспорта без учета массы груза, водителя и пассажиров, установленная изготовителем", "Масса авто с грузом, водителем и пассажирами, установленная изготовителем максимально допустимой"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Прямо или в обратном направлении", "all_answers": ["Только прямо", "Прямо или в обратном направлении", "Во всех направлениях"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhl_QeqxibrZRYx4k9xhpdXcAAQ2JrAAC9a4xG7exgEoP2iyarKTzgeTlPpYuAAMBAAMCAANtAAPwcgUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают Вам проезд на автомобиле к месту проживания?", "correct_answer": "Только А и В", "all_answers": ["Только А", "Только В", "Только А и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGh1_QerozVSD5_8NzGj6xLoZPGxoLAAL2rjEbt7GASonT-k_9R-YFLmJjmi4AAwEAAwIAA20AA5nsAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначают эти дорожные знаки?", "correct_answer": "Место стоянки транспорта, где для дальнейшего движения можно воспользоваться автобусом/троллейбусом", "all_answers": ["Место для стоянки только автобусов", "Место для стоянки автобусов и троллейбусов", "Место стоянки транспорта, где для дальнейшего движения можно воспользоваться автобусом/троллейбусом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGiF_QesrRfX-k6pNHrVEPWAvRuvCdAAL3rjEbt7GASgcRCd5PLMUpX4Brly4AAwEAAwIAA20AA1E7BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначает разметка в виде треугольника на полосе движения?", "correct_answer": "Предупреждает о приближении к месту, где нужно уступить дорогу", "all_answers": ["Вы въезжаете на опасный участок дороги", "Предупреждает о приближении к месту, где нужно уступить дорогу", "Показывает место, где необходимо остановиться"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGiV_QetpNtFoY5-7wlBD6Sc492P4KAAL4rjEbt7GASjONrKXgV3iVdczKmS4AAwEAAwIAA20AA8q2AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение, если регулировщик поднял руку вверх после того, как Вы въехали на перекресток?", "correct_answer": "Разрешается", "all_answers": ["Не разрешается", "Разрешается, только если Вы поворачиваете направо", "Разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение по главной дороге. Обязаны ли Вы включить левые указатели поворота?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Обязаны, если с других направлений приближаются транспортные средства", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGil_QeuqAKz0VOFG-umaC9dl4AUzxAAL5rjEbt7GASpTElK0gPqvSaJPlly4AAwEAAwIAA20AA-khBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы должны уступить дорогу при повороте во двор?", "correct_answer": "Встречному автомобилю и пешеходам", "all_answers": ["Только встречному автомобилю", "Встречному автомобилю и пешеходам", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGi1_QevngbxnJgFJPedi9Uj1qMBkZAAL6rjEbt7GASrmeYCYluju7U6d0ly4AAwEAAwIAA20AA9g7BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить разворот на данном перекрестке?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjF_Qewmb4Uqbcqu9xm-zVJ_M2JMQAAL7rjEbt7GASiRD_6Ark4l37_Hdly4AAwEAAwIAA20AA3D_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на легковом автомобиле?", "correct_answer": "110 км/ч", "all_answers": ["70 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjV_Qexjlx1Id8QABsP3hkKA10bMWZgAC_K4xG7exgEr9foXKXmeX-IjpUZguAAMBAAMCAANtAAPTFAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы уступить дорогу встречному автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjl_QeyqbT6mxXzu37r8oOn0xJ5XaAAL9rjEbt7GASoOXZ8rAgG-69-g-li4AAwEAAwIAA20AA3N1BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если при этом не будут созданы помехи для движения маршрутных транспортных средств", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGj1_Qezi7aDSep2ngNTi2TJ79Hro2AAL-rjEbt7GASu43XcfkAYpK3_AZlS4AAwEAAwIAA20AA5_GBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Уступите дорогу трамваю", "Проедете перекресток первым", "Дождетесь разрешающего сигнала специального светофора и только после этого повернете"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkF_Qe0ds--CwAcnte7kHH23vBkyIAAL_rjEbt7GASti_iPZHXVdwUs9emi4AAwEAAwIAA20AAyHrAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу пешеходам", "all_answers": ["Уступите дорогу пешеходам", "Проедете перекресток, не уступая дорогу пешеходам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkV_Qe1dOP5Z3h9zZkYTnw0tlH6edAAOvMRu3sYBKf-dB2LfINKV2lkmWLgADAQADAgADbQAD_n0FAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkl_Qe2cvyHP-98V0Jkiud3W7DF6eAAIBrzEbt7GASrSssB7YCvJGgmNjmi4AAwEAAwIAA20AA_bvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы можете продолжить движение, приближаясь к остановившемуся транспортному средству, закрывающему видимость нерегулируемого пешеходного перехода?", "correct_answer": "Только убедившись, что перед остановившимся транспортным средством нет пешеходов", "all_answers": ["Только после подачи звукового сигнала", "Только после остановки перед пешеходным переходом", "Только убедившись, что перед остановившимся транспортным средством нет пешеходов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Дневные ходовые огни предназначены для:", "correct_answer": "Улучшения видимости движущегося транспорта в светлое время суток только спереди", "all_answers": ["Улучшения видимости движущегося транспорта в светлое время суток как спереди, так и сзади", "Улучшения видимости движущегося транспорта в светлое время суток только спереди", "Улучшения видимости движущегося транспорта в светлое время суток только сзади"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы имеете право эксплуатировать легковой автомобиль при отсутствии:", "correct_answer": "Противооткатных упоров", "all_answers": ["Аптечки", "Огнетушителя", "Знака аварийной остановки", "Противооткатных упоров"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Для обеспечения безопасности при остановке на подъеме (спуске) водителю следует повернуть передние колеса. Водители каких транспортных средств правильно выполнили это требование при отсутствии тротуара?", "correct_answer": "А и Г", "all_answers": ["А и Г", "Б и В", "А и В", "Б и Г"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGk1_Qe3YjpY57YBmBdktpJysSaXWSAAICrzEbt7GASnLXwRi70B_3ukLwly4AAwEAAwIAA20AA18YBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каковы типичные признаки наступившего утомления водителя?", "correct_answer": "Сонливость, вялость, притупление внимания", "all_answers": ["Сонливость, вялость, притупление внимания", "Возбужденность, раздражительность", "Головокружение, резь в глазах, повышенная потливость"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы, будучи владельцем мотоцикла, передавать управление этим транспортным средством в своем присутствии другому лицу, имея при этом соответствующий страховой полис?", "correct_answer": "Можете при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «А»", "all_answers": ["Можете при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «А»", "Можете при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «В»", "Возможно лишь в крайних случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас эти дорожные знаки?", "correct_answer": "О приближении к перекрестку, где установлен знак «Движение без остановки запрещено»", "all_answers": ["О приближении к перекрестку, где установлен знак «Уступите дорогу»", "О приближении к перекрестку, где установлен знак «Движение без остановки запрещено»", "О приближении к таможне"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGlF_Qe4Zj4dyclbfw86U8k1VRvaRcAAIErzEbt7GASsw8Ez3X9338XYpGli4AAwEAAwIAA20AA7h4BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам произвести остановку в указанном месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGlV_Qe5VLn8T-3yy0le_n_3_4VdXIAAIFrzEbt7GASmy-7QYmq9hdP1oTmC4AAwEAAwIAA20AA2MnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Действие каких знаков распространяется только до ближайшего по ходу движения перекрестка?", "correct_answer": "Б и Г", "all_answers": ["А и В", "Б и Г", "В и Г"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGll_Qe6Wt338EQkflOcvp-UOcj0fQAAIGrzEbt7GASqrS6Xmm_BbUK-wXmC4AAwEAAwIAA20AA8MoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначают прерывистые линии разметки на перекрестке?", "correct_answer": "Границы полос движения в пределах перекрестка", "all_answers": ["Обязательное направление движения на перекрестке", "Границы полос движения в пределах перекрестка"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGl1_Qe7WiJEDTWk5zBdasNIgfvwHgAAIHrzEbt7GASjT2LaDaPo0QxHBTmC4AAwEAAwIAA20AAzsUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Только прямо", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGmF_Qe8XKla1DqukUgByIOJQJPouoAAIIrzEbt7GASjnS8eKZiE3DyBrKly4AAwEAAwIAA20AA6EAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Когда Вы обязаны выключить левые указатели поворота, выполняя обгон?", "correct_answer": "Сразу же после перестроения на левую полосу", "all_answers": ["Сразу же после перестроения на левую полосу", "После опережения обгоняемого транспортного средства", "По своему усмотрению"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы, двигаясь по правой полосе, уступить дорогу водителю автомобиля, который намерен перестроиться на Вашу полосу?", "correct_answer": "Не обязаны", "all_answers": ["Обязаны, если водитель перестраивается после опережения Вашего автомобиля", "Обязаны", "Не обязаны"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGmV_Qe9ST2saoi7YUCZhTzyZ6_70oAAIJrzEbt7GASk8lJrw45IXfrMBImC4AAwEAAwIAA20ABC0EAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот на указанном участке дороги?", "correct_answer": "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGml_Qe-RNaIYivPFMiWCb-lbT7o48AAIKrzEbt7GASvJqqpu76T5wISKlli4AAwEAAwIAA20AA-z_BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории следует двигаться, поворачивая налево?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGm1_Qe_Y9QcAqJg7kwBkGPLSyxHc-AAILrzEbt7GASjA5SNqx2V_nY1dgmi4AAwEAAwIAA20AAy3vAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам в конце подъема перестроиться на среднюю полосу для опережения грузового автомобиля?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Запрещено", "Разрешено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnF_QfAXYzObvni54rY3OziAxEKPNAAIMrzEbt7GASlmDrWkVdvOAGNfXly4AAwEAAwIAA20AA6T6AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете поставить на стоянку легковой автомобиль?", "correct_answer": "А или В", "all_answers": ["Только А", "Только В", "А или В", "Ни в каком"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnV_QfBTmSW48us22PMqcGBTIpOyIAAINrzEbt7GASsQugk7yCdB1DbR3ly4AAwEAAwIAA20AA40xBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать, если Вам необходимо повернуть налево?", "correct_answer": "Выехать за стоп-линию и остановиться на перекрестке, чтобы уступить дорогу встречному автомобилю", "all_answers": ["Выехать за стоп-линию и остановиться на перекрестке, чтобы уступить дорогу встречному автомобилю", "Остановиться перед стоп-линией и после проезда легкового автомобиля повернуть налево", "Проехать первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnl_QfCNCFu43lHkwEUVNKg-oSKg1AAIOrzEbt7GAShptpUJTJwG2P56jli4AAwEAAwIAA20AAygCBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы имеете право выехать на перекресток, если за ним образовался затор:", "correct_answer": "Только если Вы намерены совершить поворот или разворот", "all_answers": ["Только если Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении", "Только если Вы намерены совершить поворот или разворот", "В любом случае"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGn1_QfDMGoFLC6hFnBLNOFwgaeRTUAAIPrzEbt7GASgp0Zeppg8R8gXNoly4AAwEAAwIAA20AA4I0BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Никому", "all_answers": ["Только мотоциклу", "Мотоциклу и легковому автомобилю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGoF_QfEPbD0cYadddy7NBbrZmo9PjAAIQrzEbt7GASkKHW57OzzbtLQmfli4AAwEAAwIAA20AAyUEBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где могут двигаться пешеходы в жилой зоне?", "correct_answer": "По тротуарам и по всей ширине проезжей части", "all_answers": ["Только по тротуарам", "По тротуарам и в один ряд по краю проезжей части", "По тротуарам и по всей ширине проезжей части"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке изображен автомобиль, водитель которого не нарушает правил перевозки грузов?", "correct_answer": "На обоих", "all_answers": ["Только на А", "Только на Б", "На обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGoV_QfFKgEs-WC3KsuVoXuL1Z98V3AAIRrzEbt7GAStXIReLcOJRlE2Rjmi4AAwEAAwIAA20AAzXuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях разрешается эксплуатация транспортного средства?", "correct_answer": "Не работает указатель температуры охлаждающей жидкости", "all_answers": ["Содержание вредных веществ в отработавших газах или дымность превышают установленные нормы", "Негерметична топливная система", "Не работает указатель температуры охлаждающей жидкости", "Уровень внешнего шума превышает установленные нормы"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Двигаться по глубокому снегу на грунтовой дороге следует:", "correct_answer": "На заранее выбранной пониженной передаче, без резких поворотов и остановок", "all_answers": ["Изменяя скорость движения и передачу в зависимости от состояния дороги", "На заранее выбранной пониженной передаче, без резких поворотов и остановок"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать для оказания первой помощи пострадавшему при повреждении позвоночника?", "correct_answer": "Уложить пострадавшего на спину на ровную твердую поверхность", "all_answers": ["Уложить пострадавшего на спину на мягкую поверхность", "Уложить пострадавшего на спину на ровную твердую поверхность", "Уложить пострадавшего на живот, голову повернуть набок"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что обязаны сделать в первую очередь водители, причастные к дорожнотранспортному происшествию?", "correct_answer": "Остановиться, включить аварийную сигнализацию и выставить знак аварийной остановки", "all_answers": ["Освободить проезжую часть", "Остановиться, включить аварийную сигнализацию и выставить знак аварийной остановки", "Сообщить о случившемся в милицию"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В чем особенность скоростного режима на этом участке дороги?", "correct_answer": "Минимальная допустимая скорость движения по левой полосе — 50 км/ч", "all_answers": ["Минимальная допустимая скорость движения на этой дороге — 50 км/ч", "Рекомендуемая скорость движения на этой дороге — 50 км/ч", "Минимальная допустимая скорость движения по левой полосе — 50 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGol_QfGP-Ussn4iCdZ0GWgEsYOyR_AAISrzEbt7GASlAWO9GKWcS3apLlly4AAwEAAwIAA20AA4UpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки запрещают поворот налево?", "correct_answer": "Только А и В", "all_answers": ["Только А", "Только А и Б", "Только А и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGo1_QfHLLpYhDJXRg9GZGH8pWHsOpAAIUrzEbt7GASo6AjmI2j2xZZPbVli4AAwEAAwIAA20AAxvLBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам повернуть направо на этом перекрестке?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpF_QfIGBd1DaaO9sJfZBviv8PgpPAAIVrzEbt7GASgIUZHhOBBzVssnUly4AAwEAAwIAA20AA2gAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpV_QfJKl1UCeqBCBESy6HnebsWQlAAIWrzEbt7GASkOfPV8MFauG7nBmmi4AAwEAAwIAA20AA13tAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам движение?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено только направо", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpl_QfKEy8g5_1ln-gJ8BW9yRmvrpAAIXrzEbt7GASkDwuhmm_qMw5QHEly4AAwEAAwIAA20AA1T7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель легкового автомобиля должен выключить левые указатели поворота:", "correct_answer": "Сразу же после перестроения на левую полосу", "all_answers": ["Сразу же после перестроения на левую полосу", "Только после опережения грузового автомобиля", "Только после возвращения на правую полосу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGp1_QfLGRTkhFVUcHMha8ZaQJjGStAAIYrzEbt7GASlvIGQJEOFMJXYBrly4AAwEAAwIAA20AA0wzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGqF_QfMChmtwRmR_0AAFxwB3JFpRIywACGa8xG7exgEp8sb-2KGVjnQXUVpkuAAMBAAMCAANtAAMR8wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Если траектории движения транспортных средств пересекаются, а очередность проезда не оговорена Правилами, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу транспортному средству, приближающемуся справа", "all_answers": ["Уступить дорогу транспортному средству, приближающемуся справа", "Уступить дорогу транспортному средству, приближающемуся слева"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По каким полосам Правила разрешают Вам движение на этой дороге?", "correct_answer": "Только по правой", "all_answers": ["По любой", "По любой, кроме левой", "Только по правой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGqV_QfNBA88LqJI8paxwg58MUS0MlAAIarzEbt7GASsoRgm8cnc9-qaZ0ly4AAwEAAwIAA20AA680BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам после опережения первого автомобиля продолжить движение по левой полосе с целью опережения второго?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGql_QfN-jebjUFeeyGDRZs94CbNPnAAIbrzEbt7GASuE05-FlzxVJGfjVli4AAwEAAwIAA20AA8vEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться в указанном месте после поворота направо?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGq1_QfPFr-IwucBIKIdNphz-a4NaVAAIcrzEbt7GASvaTiy2Otm21JIhGli4AAwEAAwIAA20AAwt5BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей, совершающих поворот, нарушает Правила?", "correct_answer": "Оба нарушают", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только мотоциклист", "Оба нарушают", "Оба не нарушают"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrF_QfP99IVGjjiiRncpGNrPQUnqBAAIdrzEbt7GAShqMDPfCssuXi_ZBli4AAwEAAwIAA20AA5hxBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу всем пешеходам", "all_answers": ["Уступите дорогу только пешеходу, переходящему проезжую часть по нерегулируемому пешеходному переходу", "Уступите дорогу только пешеходам, переходящим проезжую часть, на которую Вы поворачиваете", "Уступите дорогу всем пешеходам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrV_QfQ_o9CX1MyU76LxRdTW93eEJAAIerzEbt7GASum-ui3IiqlO5NRWmS4AAwEAAwIAA20AAzvtAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Трамваю Б и легковому автомобилю", "all_answers": ["Только трамваям", "Трамваю Б и легковому автомобилю", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrl_QfR_2_D1O7c6-A501slQRNdmhAAIfrzEbt7GASnHqBDMRTPFJhczKmS4AAwEAAwIAA20AAx23AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких местах Вам разрешено произвести остановку на автомагистрали?", "correct_answer": "Только на специальных площадках для стоянки, обозначенных соответствующими знаками", "all_answers": ["В любых местах за пределами проезжей части", "Только правее линии разметки, обозначающей край проезжей части", "Только на специальных площадках для стоянки, обозначенных соответствующими знаками"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы Вы должны использовать при движении в темное время суток на освещенных участках дорог населенного пункта?", "correct_answer": "Только ближний свет фар", "all_answers": ["Только габаритные огни", "Ближний свет фар или габаритные огни", "Только ближний свет фар"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При возникновении какой неисправности Вам запрещено дальнейшее движение даже до места ремонта или стоянки?", "correct_answer": "Неисправна рабочая тормозная система", "all_answers": ["Неисправна рабочая тормозная система", "Неисправна система выпуска отработавших газов", "Не работает стеклоомыватель"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае легковой автомобиль более устойчив против опрокидывания на повороте?", "correct_answer": "Без груза и пассажиров", "all_answers": ["Без груза и пассажиров", "С пассажирами, но без груза", "Без пассажиров, но с грузом на верхнем багажнике"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что не стоит делать при вывихе конечности?", "correct_answer": "Постараться вправить вывих и зафиксировать конечность", "all_answers": ["Постараться вправить вывих и зафиксировать конечность", "Зафиксировать конечность в положении, которое она приняла после травмы", "Приложить к поврежденному суставу пузырь со льдом или холодной водой"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какое удостоверение достаточно иметь водителю, управляющему легковым автомобилем с прицепом, имеющим разрешенную максимальную массу до 750 кг?", "correct_answer": "На право управления транспортным средством категории «B»", "all_answers": ["На право управления транспортным средством категории «B»", "На право управления транспортным средством категории «E»", "На право управления транспортными средствами категорий «B» и «E»"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Знаки предупреждают Вас о том, что:", "correct_answer": "Через 150 м на Вашем пути будет нерегулируемый пешеходный переход", "all_answers": ["На протяжении 150 м возможно появление пешеходов на проезжей части", "Через 150 м на Вашем пути будет нерегулируемый пешеходный переход"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGr1_QfS59B9Q8waarHEMsRWtb7PvQAAIgrzEbt7GASrpWIfIkmSYSwU5VmS4AAwEAAwIAA20AA0fwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только Б", "А или Б", "Б или В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsF_QfT6viSuN-j1dYAfnIUTa4VemAAIhrzEbt7GAShRQiwVs7Y85eovali4AAwEAAwIAA20AA1rJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки запрещают движение транспортных средств, скорость которых по технической характеристике или их состоянию менее 40 км/ч?", "correct_answer": "А и Б", "all_answers": ["Только А", "Только В", "А и Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsV_QfU6apuZDV9VTFrv7ElfE-7_yAAIirzEbt7GASnAy4NG5zYKnbWBQmC4AAwEAAwIAA20AA1UZBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Позволяет ли Вам данная разметка выполнить обгон?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, но только если скорость трактора менее 30 км/ч", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsl_QfV1RCau946ThhpQ3zrsp6el2AAIjrzEbt7GASkNF9IRw3sILQrzRly4AAwEAAwIAA20AA-MAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях регулировщик разрешает Вам движение?", "correct_answer": "Только прямо и направо", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Во всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGs1_QfW01_onWteeORoQxsyK1p2rUAAIkrzEbt7GASvMroBbqt5_E2CJzly4AAwEAAwIAA20AA2U1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Когда Вы должны включить указатели поворота?", "correct_answer": "Заблаговременно до начала выполнения маневра", "all_answers": ["Непосредственно перед поворотом или разворотом", "Заблаговременно до начала выполнения маневра", "По своему усмотрению"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу?", "correct_answer": "Водитель, намеревающийся начать движение от тротуара", "all_answers": ["Водитель, намеревающийся начать движение от тротуара", "Водитель, намеревающийся остановиться у тротуара"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtF_QfX3UqFdCA90fTKWpMMwx2uKwAAIlrzEbt7GASlgN0IzEVX3qtEUFly4AAwEAAwIAA20AA2MXBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот в этом месте?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, если не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtV_QfY2OpLBeBFIfYaM_RDv1W-ZqAAImrzEbt7GAStoy9tVTsaLCKcvUly4AAwEAAwIAA20AA0r1AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtl_QfZ7ybI9F2XrjGhbh8BVTPbQNAAInrzEbt7GASvGPFuFmeSiISQVtly4AAwEAAwIAA20AA2ExBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон?", "correct_answer": "Разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, только если обгон будет завершен до перекрестка", "Запрещен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGt1_QfayrlsGABVEV0vSciEpuxeRCAAIorzEbt7GASpsPrjngUTlFNnBmmi4AAwEAAwIAA20AA6rrAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто нарушил правила остановки?", "correct_answer": "Только водитель грузового автомобиля", "all_answers": ["Оба водителя", "Только водитель грузового автомобиля", "Только водитель легкового автомобиля", "Никто не нарушил"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGuF_Qfbxgj4gIrzyfAQH4a1oUOm-mAAIprzEbt7GASoXgjhkaxPc5q3Joly4AAwEAAwIAA20AA8A8BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы имеете право выехать на перекресток, если за ним образовался затор?", "correct_answer": "Только если Вы намерены совершить поворот или разворот", "all_answers": ["Только если Вы намерены совершить поворот или разворот", "В любом случае"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGuV_Qfcsz2zSfMykudXEeCkUYNRpKAAIrrzEbt7GASoHpbnt8cp1EAynNly4AAwEAAwIAA20AA4j7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение в прямом направлении. Следует ли Вам уступить дорогу грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGul_Qfdt_tsgrFgn_2BubmYSQPH5wAAIsrzEbt7GASp7VXyLYIRoW6_RBli4AAwEAAwIAA20AA3N6BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Никому", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGu1_QfevuDaJP9C5RQqtso1TJzJOYAAItrzEbt7GASth0qEUaU8o5yOc-li4AAwEAAwIAA20AA6F2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли движение задним ходом по автомагистрали?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если транспортное средство находится за краем проезжей части автомагистрали", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли перевозка людей в прицепе-даче?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Не разрешается", "Разрешается", "Разрешается при наличии места для сидения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вам запрещается дальнейшее движение даже до места ремонта или стоянки с негорящими (из-за неисправности) фарами и задними габаритными огнями?", "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "all_answers": ["Только в условиях недостаточной видимости", "Только в темное время суток", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке показан безопасный способ разворота вне перекрестка с использованием прилегающей территории слева?", "correct_answer": "На правом", "all_answers": ["На левом", "На правом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvF_Qfft1AAGxKa9us8yirJWkJbNpgQACLq8xG7exgEpIuBQV_CB9d4qhaZYuAAMBAAMCAANtAAONBQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какие виды административных наказаний могут применяться к водителям за нарушения правил?", "correct_answer": "Все перечисленное", "all_answers": ["Предупреждение или штраф", "Конфискация орудия совершения или предмета административного правонарушения", "Лишение права управления транспортными средствами", "Административный арест", "Все перечисленное"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках показана главная дорога?", "correct_answer": "На левом верхнем и нижнем", "all_answers": ["Только на левом верхнем", "На левом верхнем и нижнем", "На всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvV_QfgosTs-mmir6WyOqERmeIlDTAAIvrzEbt7GASrvtTp1bXOF-qCbNly4AAwEAAwIAA20AA432AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки означают, что Вы должны уступить дорогу, если встречный разъезд затруднен?", "correct_answer": "А и В", "all_answers": ["Только В", "А и В", "Б и В", "Б и Г"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvl_QfhoJzWE0dp1O-5B6gMxZpi3yAAIwrzEbt7GASg9fsVN8ATCOR4xuly4AAwEAAwIAA20AA9UzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если Вы проживаете рядом с этим местом", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGv1_QfiqJZzEOt2ag68T9rpvBe5oUAAIxrzEbt7GASjO0pLUXf03NnEJSmS4AAwEAAwIAA20AA2PyAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы управляете грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т. В каких направлениях Вам разрешено дальнейшее движение?", "correct_answer": "В любых", "all_answers": ["Только направо", "Только направо, налево и в обратном направлении", "В любых"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwF_Qfjz0997LDw3lpypXThsd7aXRAAIyrzEbt7GAStwUsDL038ZPMoFrly4AAwEAAwIAA20AA9Y4BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такой вертикальной разметкой обозначают:", "correct_answer": "Только вертикальные элементы дорожных сооружений представляющие опасность для движущихся автомобилей", "all_answers": ["Все вертикальные элементы дорожных сооружений", "Только вертикальные элементы дорожных сооружений представляющие опасность для движущихся автомобилей"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwV_QfkkrNPgCfYus3Ginj8DP1M3lAAIzrzEbt7GAStq9QhyfVbREI6JMli4AAwEAAwIAA20AA5lzBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей может продолжить движение?", "correct_answer": "Оба водителя", "all_answers": ["Только водитель автобуса", "Только водитель легкового автомобиля", "Оба водителя", "Никто"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwl_QflnOdv_q-7p48oOY8Uua13J8AAI0rzEbt7GAStDFrvB--hB8NRvKly4AAwEAAwIAA20AA8L5AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены произвести разворот на перекрестке. Какие указатели поворота необходимо включить при въезде на перекресток?", "correct_answer": "Правые", "all_answers": ["Правые", "Левые", "Включать указатели поворота в этой ситуации нет необходимости"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGw1_Qfmk6C1L_tLAtyPiBE27wV6W0AAI1rzEbt7GASsPJf0f0nnOXTUoQmC4AAwEAAwIAA20AA6knBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxF_QfnglNHmWG1Re7fcUX5V-Urm1AAI3rzEbt7GASvHd_1lNY_zO1sMOmC4AAwEAAwIAA20AA_8uBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель легкового автомобиля в данной ситуации:", "correct_answer": "Должен уступить дорогу грузовому автомобилю, так как выезжает с полосы разгона", "all_answers": ["Должен уступить дорогу грузовому автомобилю, так как выезжает с полосы разгона", "Имеет преимущественное право на движение, так как находится справа от грузового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxV_QfoiExpVSRRO-ll-wx_uGDn0rAAI4rzEbt7GASl_CCwJxQoynjS5EmC4AAwEAAwIAA20AAzkoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что должно иметь для Вас решающее значение при выборе скорости движения в темное время суток?", "correct_answer": "Условия видимости", "all_answers": ["Предельные ограничения скорости, установленные для Вашего транспортного средства", "Условия видимости"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы обогнать трактор?", "correct_answer": "Да, если обгон будет завершен за 100 м до переезда", "all_answers": ["Да", "Да, если обгон будет завершен за 100 м до переезда", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxl_Qfpna0zmS8vHJXe4fPrw37KNCAAI6rzEbt7GASsAZailidvG2Wppxly4AAwEAAwIAA20AA9Y1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где разрешается стоянка в целях длительного отдыха или ночлега на дорогах вне населенного пункта?", "correct_answer": "Только на предусмотренных для этого площадках или за пределами дороги", "all_answers": ["Только на хорошо просматриваемом месте на обочине", "В любом месте на обочине", "Только на предусмотренных для этого площадках или за пределами дороги", "В любом из перечисленных мест"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При включении зеленого сигнала светофора Вы должны:", "correct_answer": "Убедиться в отсутствии пешеходов, завершающих переход проезжей части, после чего начать движение", "all_answers": ["Убедиться в отсутствии пешеходов, завершающих переход проезжей части, после чего начать движение", "Руководствуясь сигналом светофора, сразу начать движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGx1_QfqhuaJKTEb9jrqikRgWYzsRQAAI7rzEbt7GASmwklWG6MN6r-_fVli4AAwEAAwIAA20AAxLJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Только трамваю", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyF_QfreB9uA-Fuq-y5AsTCHEsxfRAAI8rzEbt7GASp8vUb3KY9ck5iJzly4AAwEAAwIAA20AAzc9BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Никому", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyV_QfsfxNSc0HK9l_bAGbl5tw1pLAAI9rzEbt7GASkDcXBaRfXHR4SFzly4AAwEAAwIAA20AAyg1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам въезд на железнодорожный переезд в данной ситуации?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если отсутствует приближающийся поезд", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyl_QftakdBvSOqxRLdyy6sAQvLRgAAI-rzEbt7GASisGfXmuMCPXE31Dli4AAwEAAwIAA20AA4p5BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении в условиях недостаточной видимости Вы можете использовать противотуманные фары:", "correct_answer": "Только совместно с ближним или дальним светом фар", "all_answers": ["Как отдельно, так и совместно с ближним или дальним светом фар", "Только отдельно от ближнего или дальнего света фар", "Только совместно с ближним или дальним светом фар"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие из перечисленных транспортных средств разрешается эксплуатировать без медицинской аптечки?", "correct_answer": "Только мотоциклы без бокового прицепа", "all_answers": ["Автомобили", "Автобусы", "Все мотоциклы", "Только мотоциклы без бокового прицепа"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При приближении к вершине подъема в темное время суток водителю рекомендуется переключить дальний свет фар на ближний:", "correct_answer": "Всегда при приближении к вершине подъема", "all_answers": ["Только при появлении встречного транспортного средства", "Всегда при приближении к вершине подъема"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На какой срок может быть наложен кровоостанавливающий жгут в холодное время года?", "correct_answer": "Не более получаса", "all_answers": ["Не более получаса", "Не более одного часа", "Время не ограничено"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы совершите вынужденную остановку?", "correct_answer": "Остановившись на проезжей части из-за технической неисправности автомобиля", "all_answers": ["Остановившись непосредственно перед пешеходным переходом, чтобы уступить дорогу пешеходу", "Остановившись на проезжей части из-за технической неисправности автомобиля", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам съезд на дорогу с грунтовым покрытием?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGy1_QfuZidboSxbxzEPst5z36m1kzAAI_rzEbt7GASmfM9DJAVD1xCbzRly4AAwEAAwIAA20AA-gBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться для посадки пассажира за знаком?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzF_QfvaM5G_dq2tuiAJ759AbChfOAAJArzEbt7GASgE-XjczAin_nSOlli4AAwEAAwIAA20AA-wIBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из знаков обозначает пешеходную дорожку?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только Б", "Только Б и В", "Все знаки"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzV_QfwWC26-RSHQY7pDgwnG2q6LCAAJBrzEbt7GASg5IvT2HCsMkdMjxly4AAwEAAwIAA20AA3MXBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Где Вы должны остановиться, чтобы уступить дорогу?", "correct_answer": "Перед перекрестком у линии разметки", "all_answers": ["Перед знаком", "Перед перекрестком у линии разметки", "На перекрестке перед прерывистой линией разметки", "В любом месте по усмотрению водителя"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzl_QfxV_97HeuRViwf1g-Yg2GKNqAAJCrzEbt7GASt0FZBrZebT558hTmS4AAwEAAwIAA20AA5HvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам запрещается выполнять обгон транспортного средства, имеющего нанесенные на наружные поверхности специальные цветографические схемы?", "correct_answer": "При включении им проблесковых маячков синего/сине-красного цвета и специального звукового сигнала", "all_answers": ["При включении им проблесковых маячков синего/сине-красного цвета и специального звукового сигнала", "Только при включении на нем проблесковых маячков синего (синего и красного) цвета"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы в данной ситуации включить сигнал правого поворота?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, только в темное время суток"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGz1_QfydDuF7By7Crht01rP30TLQzAAJDrzEbt7GASrd_rb8HTKAZ64nali4AAwEAAwIAA20AA2zKBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить поворот направо?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0F_QfzWdoIL0Vm_pnrar3oaEzMbdAAJErzEbt7GASlBg4tgU9ITXlk1VmS4AAwEAAwIAA20AA4D0AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по А или В", "all_answers": ["Только по А", "Только по А или В", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0V_Qf0XYFBDEZjHrU2iEfggO02ZqAAJFrzEbt7GASlUR9BbiJPodqmJQmC4AAwEAAwIAA20AA8YTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вам разрешено выезжать за пределы крайней правой полосы, если Вы управляете транспортным средством, скорость которого не должна превышать 40 км/ч?", "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "all_answers": ["Только при объезде или перестроении перед поворотом или разворотом", "Только при обгоне", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие требования предъявляются к водителю обгоняемого транспортного средства?", "correct_answer": "Он не должен препятствовать обгону путем повышения скорости движения или иными действиями", "all_answers": ["Он должен уступить дорогу автомобилю, завершающему обгон", "Он не должен препятствовать обгону путем повышения скорости движения или иными действиями"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Оба нарушили", "all_answers": ["Только водитель автомобиля А", "Только водитель автомобиля Б", "Оба нарушили", "Оба не нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0l_Qf1QBK7z6WQ751LtcAWs_eUICAAJGrzEbt7GASrch_iDgs9BoeCSlli4AAwEAAwIAA20AAyYJBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Следует ли уступить дорогу автомобилю, выполняющему разворот?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG01_Qf2TU3ZptdE3ZYinAulR9NMzIAAJHrzEbt7GAShRKjUKcflxolbSUly4AAwEAAwIAA20AAwEiBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь продолжить движение в прямом направлении, Вы должны:", "correct_answer": "Проехать перекресток первым", "all_answers": ["Уступить дорогу легковому автомобилю", "Проехать перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1F_Qf3Qk8XqLMQz_nzBGp4cD4pLbAAJIrzEbt7GASlusagyXZeo8wyfNly4AAwEAAwIAA20AAyv-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. При желтом мигающем сигнале светофора Вы должны:", "correct_answer": "Проехать перекресток первым", "all_answers": ["Проехать перекресток первым", "Уступить дорогу только грузовому автомобилю", "Уступить дорогу только трамваю", "Уступить дорогу обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1V_Qf4NZWV90rAq2CZ8tGrhJYEcXAAJJrzEbt7GASiQ1WUbyPbF1XGFQmC4AAwEAAwIAA20AAy4cBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью разрешено движение транспортным средствам в жилых зонах и на дворовых территориях?", "correct_answer": "20 км/ч", "all_answers": ["10 км/ч", "20 км/ч", "40 км/ч"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы можете использовать противотуманные фары совместно с ближним или дальним светом фар:", "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "all_answers": ["Только в условиях недостаточной видимости", "Только в темное время суток на неосвещенных участках дорог", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком из перечисленных случаев длина пути обгона будет больше?", "correct_answer": "При скорости движения обгоняемого транспортного средства 70 км/ч и обгоняющего 90 км/ч", "all_answers": ["При скорости движения обгоняемого транспортного средства 40 км/ч и обгоняющего 60 км/ч", "При скорости движения обгоняемого транспортного средства 70 км/ч и обгоняющего 90 км/ч", "Длина пути обгона в обоих случаях будет одинакова"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Для предупреждения скатывания автомобиля при остановке на подъеме (спуске) водителю следует повернуть передние колеса. Водители каких транспортных средств правильно выполнили это требование при наличии тротуара?", "correct_answer": "А и В", "all_answers": ["А и Г", "Б и В", "А и В", "Б и Г"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1l_Qf5NEJuvwqpEGbQvk1CNriYerAAJKrzEbt7GASiEaBz3-Kkm6Dxeili4AAwEAAwIAA20AA1YNBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Административная ответственность установлена за нарушение Правил дорожного движения или правил эксплуатации транспортного средства, повлекшее причинение:", "correct_answer": "Легкого или средней тяжести вреда здоровью человека", "all_answers": ["Легкого вреда здоровью человека либо незначительного материального ущерба", "Легкого или средней тяжести вреда здоровью человека либо материального ущерба", "Легкого или средней тяжести вреда здоровью человека"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы, будучи владельцем легкового автомобиля, передавать управление этим транспортным средством в своем присутствии другому лицу, имея соответствующий страховой полис?", "correct_answer": "Можно, при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «B»", "all_answers": ["Можно, при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «С»", "Можно, при наличии у этого лица водительского удостоверения категории «B»", "Можно лишь в исключительных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак:", "correct_answer": "Обязывает уступить дорогу встречному транспортному средству", "all_answers": ["Предупреждает о наличии узкого участка дороги, но не устанавливает очередность движения", "Запрещает проезд через мост", "Обязывает уступить дорогу встречному транспортному средству"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG11_Qf6Ucqhzl31NsiU11DJkShgAB3QACS68xG7exgErZ0d3ThG6CNiQD2ZYuAAMBAAMCAANtAAPtyAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "correct_answer": "Только прямо, налево и в обратном направлении", "all_answers": ["Только налево и в обратном направлении", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "В любых"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2F_Qf7I2b1Uu2vBlxjiu9Uw7FQG0AAJMrzEbt7GASsAIXop9G0Q39Ztxly4AAwEAAwIAA20AA5QzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует водителя табличка, установленная под знаком?", "correct_answer": "На стоянке имеется эстакада или смотровая канава", "all_answers": ["Стоянка оборудована пунктом технической помощи", "На стоянке имеется эстакада или смотровая канава"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2V_Qf8JMp1-XBv0asZw6tJPlm6H2AAJNrzEbt7GASiMJ-0i0Ks-uH8fxly4AAwEAAwIAA20AAwUWBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель какого автомобиля не нарушает Правила?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Оба нарушают", "Оба не нарушают"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2l_Qf9LrrTIAAZRwKJbIUIt8W4hjNwACTq8xG7exgEpH6i45h9sYCHKs65cuAAMBAAMCAANtAAObKQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какое значение имеет сигнал свистком, подаваемый регулировщиком?", "correct_answer": "Сигнал подается для привлечения внимания участников движения", "all_answers": ["Вы должны немедленно остановиться", "Вы должны ускорить движение", "Сигнал подается для привлечения внимания участников движения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево на этом перекрестке. В какой момент Вам следует включить левые указатели поворота?", "correct_answer": "После въезда на первое пересечение проезжих частей", "all_answers": ["Заблаговременно, до въезда на перекресток", "После въезда на первое пересечение проезжих частей", "По Вашему усмотрению"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG21_Qf-JUYCj1pR7PQBuj13_-_TL5AAJPrzEbt7GASqnwOYktNRuHKgqfli4AAwEAAwIAA20AAzUQBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть на перекрестке направо. Как Вам следует поступить?", "correct_answer": "Возможны оба способа", "all_answers": ["Перестроиться на правую полосу, затем осуществить поворот", "Продолжить движение по второй полосе до перекрестка, затем повернуть", "Возможны оба способа"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3F_Qf_Jffyiu4hGCFhLFMbEF-obuAAJQrzEbt7GASsB-P6y10uxVyHJmmi4AAwEAAwIAA20AA1DvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам такой маневр на мосту?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3V_QgAHi91RTZbaymRMobqhMxMyaAAJRrzEbt7GAStNkU03IvXByVhxLli4AAwEAAwIAA20AA_xxBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы можете продолжить движение в населенном пункте по правой полосе?", "correct_answer": "Не более 60 км/ч", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не более 60 км/ч", "Не менее 50 км/ч и не более 60 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3l_QgBHz2FQUO9YxRBwIzEKAhOzlAAJSrzEbt7GASqVAhG3M9LXeDp6jli4AAwEAAwIAA20AA3EJBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон в данной ситуации?", "correct_answer": "Да, если обгон будет завершен до перекрестка", "all_answers": ["Да", "Да, если обгон будет завершен до перекрестка", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG31_QgCBpvZvZ6O3Nc0svPf3ah9YpAAJTrzEbt7GASmPOeNthRsB39MzKmS4AAwEAAwIAA20AA8-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Запрещено", "Разрешено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4F_QgDC9YU4oYzRQD1WmxQQjV9hxAAJUrzEbt7GASnlhlQdvLT-867JFmC4AAwEAAwIAA20AA0gkBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам повернуть направо?", "correct_answer": "Да, уступив дорогу пешеходам", "all_answers": ["Да, уступив дорогу пешеходам", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4V_QgEACRCCOquOddKhZTCAZ7txNAAJVrzEbt7GASsXTKPjTfNnDdTLtly4AAwEAAwIAA20AAy8YBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение по перекрестку с круговым движением. Следует ли уступить дорогу грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4l_QgE_wuVpMfqiXgLUSeqwYyByVAAJWrzEbt7GASpPN8RivvUyfgkhdmi4AAwEAAwIAA20AA4nyAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только легковому автомобилю и автобусу", "all_answers": ["Всем транспортным средствам", "Только легковому автомобилю", "Только легковому автомобилю и автобусу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG41_QgF5gTPzC83SJ58emod3xjHD1AAJXrzEbt7GASmiL2E7qvW0TCFhgmi4AAwEAAwIAA20AAxryAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли учебная езда на автомагистрали?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только по крайней правой полосе", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в темное время суток на неосвещенных участках дорог Вы можете использовать противотуманные фары:", "correct_answer": "Только совместно с ближним или дальним светом фар", "all_answers": ["Только отдельно от ближнего или дальнего света фар", "Только совместно с ближним или дальним светом фар", "Как отдельно, так и совместно с ближним или дальним светом фар"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При какой неисправности тормозной системы Вам запрещается эксплуатация транспортного средства?", "correct_answer": "Тормозная система не обеспечивает неподвижное состояние транспорта с полной нагрузкой при уклоне 16%", "all_answers": ["Не включается контрольная лампа стояночной тормозной системы", "Тормозная система не обеспечивает неподвижное состояние транспорта с полной нагрузкой при уклоне 16%", "Уменьшен свободный ход педали тормоза"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке показан безопасный способ разворота вне перекрестка с использованием прилегающей территории справа?", "correct_answer": "На левом", "all_answers": ["На левом", "На правом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5F_QgHHgcJXTggoRvIkRX1UNFCRkAAJYrzEbt7GASp1jKDAfP4PP33Joly4AAwEAAwIAA20AA_BEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать в первую очередь для оказания помощи лежащему на земле пострадавшему без видимых наружных повреждений, но находящемуся в бессознательном состоянии?", "correct_answer": "Все перечисленное", "all_answers": ["Запрокинуть голову на затылок", "Открыть рот, при необходимости очистить ротовую полость от инородных масс", "Контролировать наличие дыхания и пульса", "Срочно вызвать «Скорую медицинскую помощь»", "Все перечисленное"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Нарушает ли водитель Правила, двигаясь посередине дороги?", "correct_answer": "Нарушает", "all_answers": ["Не нарушает", "Не нарушает, если отсутствуют встречные транспортные средства", "Нарушает"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5V_QgH9UXonLYm6UcQpj2WS5vlZYAAJZrzEbt7GASv_5ziMkJhVNqWBQmC4AAwEAAwIAA20AA8UQBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как следует поступить, если Вам необходимо развернуться?", "correct_answer": "Проехать прямо и развернуться за перекрестком", "all_answers": ["Развернуться на этом перекрестке при отсутствии на нем других транспортных средств", "Проехать прямо и развернуться за перекрестком", "Проехать прямо и развернуться только на следующем перекрестке"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5l_QgI4MrTNG3PeBOVXQ9zSgNbbrAAJarzEbt7GASh2lyte94Fdd5N8UmC4AAwEAAwIAA20AA9knBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG51_QgJ4tDZUKXZ2wfBO0TGdfi6x1AAJbrzEbt7GASkLq1hqx8SCDgNdWmS4AAwEAAwIAA20AA2HxAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта табличка распространяет действие установленного с ней знака:", "correct_answer": "На легковые автомобили, а также на грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой до 3,5 т", "all_answers": ["Только на легковые автомобили", "На легковые автомобили, а также на грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой до 3,5 т", "На легковые автомобили и мотоциклы"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6F_QgK71PFbDgw0qZhXCjCFD_lTgAAJcrzEbt7GASlt8IwvqBFtGyv_Dly4AAwEAAwIAA20AA_X9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете пересечь сплошную линию разметки и остановиться?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только Б", "В любом", "Ни в одном"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6V_QgL2SmeTyiLkNDHLxZ2dyFs2GAAJdrzEbt7GASulp9PiJ6o5wXW9mmi4AAwEAAwIAA20AA-bpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "correct_answer": "Проехать переезд", "all_answers": ["Проехать переезд", "Остановиться перед переездом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6l_QgNCPm-DaaNxKuY7R7FxvH4J3AAJerzEbt7GASs_DL6_T69JSSEzzly4AAwEAAwIAA20AA5wYBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Когда может быть прекращена подача сигнала рукой о повороте?", "correct_answer": "Непосредственно перед началом маневра", "all_answers": ["Непосредственно перед началом маневра", "Только после окончания маневра"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "С какой полосы Вы можете въехать на данный перекресток?", "correct_answer": "С правой или левой", "all_answers": ["Только с правой", "С правой или левой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG61_QgN-t-EVkto99durq0j53fBCmAAJfrzEbt7GASnYDuKxLov4nv5Llly4AAwEAAwIAA20AA0kqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот на указанном участке дороги?", "correct_answer": "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7F_QgO2C7uI0WgbN8AABjlkJjNuSiAACYK8xG7exgErSzi7xwvOka03NypkuAAMBAAMCAANtAAPmtAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на легковом автомобиле?", "correct_answer": "90 км/ч", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7V_QgPzUDisEUvIFKU2t_pWdCbC7AAJhrzEbt7GASttRxDHVeTQCAjTtly4AAwEAAwIAA20AAwMVBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон сразу трех транспортных средств после проезда пешеходного перехода?", "correct_answer": "Разрешен", "all_answers": ["Запрещен", "Разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7l_QgQxmqzUJy25WJd84Lr_3clZGAAJirzEbt7GASh1PK_Jn20zxLOhRmC4AAwEAAwIAA20AA_IQBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться на мосту для посадки пассажира?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG71_QgRwily66ucKa_sksxCwy1vXnAAJjrzEbt7GASuwuXVDhnpm0ufLAly4AAwEAAwIAA20AA2v9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу трамваю", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8F_QgStCEuu1MS9ty209SzRTskMmAAJkrzEbt7GASh3jk0BXjE-tbHxDli4AAwEAAwIAA20AA3-BBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей должен уступить дорогу пешеходам?", "correct_answer": "Оба водителя", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля", "Оба водителя"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8V_QgTs8AT42lnBw3GqAKR3W_tY2AAJlrzEbt7GASkEQdAlxidNjQh3Kly4AAwEAAwIAA20AAzIDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Можете ли Вы приступить к повороту?", "correct_answer": "Да, но не создавая помех грузовому автомобилю", "all_answers": ["Да", "Да, но не создавая помех грузовому автомобилю", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8l_QgU1QnKviF9aA4VPMupaW0Z_hAAJmrzEbt7GASnEYsDfmqDK1ka5sli4AAwEAAwIAA20AA5r8BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам продолжить движение по правой полосе?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено, если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Разрешено, если при этом не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG81_QgVt7VrVR2ejdGprxlEcTLnihAAJnrzEbt7GASnKxrof9BEC1eaHoly4AAwEAAwIAA20AA1cpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы можете использовать задние противотуманные фонари:", "correct_answer": "Только в условиях недостаточной видимости", "all_answers": ["Только в условиях недостаточной видимости", "Только при движении в темное время суток", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При возникновении какой неисправности Вам запрещено дальнейшее движение даже до места ремонта или стоянки?", "correct_answer": "Неисправно рулевое управление", "all_answers": ["Не работает стеклоподъемник", "Неисправно рулевое управление", "Неисправен глушитель"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь в прямом направлении со скоростью 60 км/ч, Вы внезапно попали на небольшой участок скользкой дороги. Что следует предпринять?", "correct_answer": "Не менять траектории и скорости движения", "all_answers": ["Плавно затормозить", "Не менять траектории и скорости движения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На какой срок может быть наложен кровоостанавливающий жгут в теплое время года?", "correct_answer": "Не более одного часа", "all_answers": ["Не более получаса", "Не более одного часа", "Время не ограничено"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Продолжите выражение: «Ограниченная видимость» - это видимость дороги...", "correct_answer": "ограниченная рельефом/геометрическими параметрами дороги/растительностью/строениями/сооружениями", "all_answers": ["ограниченная рельефом/геометрическими параметрами дороги/растительностью/строениями/сооружениями", "менее 300 м в условиях тумана, дождя, снегопада, а также в сумерки", "менее 150 м в ночное время"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки предупреждают Вас о том, что:", "correct_answer": "Съезд на обочину опасен в связи с проведением на ней ремонтных работ", "all_answers": ["Остановка транспортных средств на обочине запрещена", "Съезд на обочину опасен в связи с проведением на ней ремонтных работ", "Остановка разрешена только на проезжей части"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9F_QgWqYl8yY-1HkuDxD6a7AgXBVAAJorzEbt7GASstzMmbzINagNTpHmC4AAwEAAwIAA20AA-EoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают движение грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой до 3,5 т?", "correct_answer": "Только А и В", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только А и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9V_QgXrhzQSbfPBOAAFs7pI7mab23gACaa8xG7exgEorf_5BvrGGcHxMEJguAAMBAAMCAANtAAOUJwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение по крайней левой полосе на легковом автомобиле?", "correct_answer": "Прямо, налево или в обратном направлении", "all_answers": ["Только налево", "Только прямо или налево", "Прямо, налево или в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9l_QgYpU0H914b2O9KQrUtZFkCR0AAJqrzEbt7GASrC8hP6z2LgHV_pply4AAwEAAwIAA20AA0o2BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означают прерывистые линии разметки в данной ситуации?", "correct_answer": "Край проезжей части на двухполосных дорогах", "all_answers": ["Места, где разрешен съезд на обочину только для остановки", "Край проезжей части на двухполосных дорогах", "Места, где разрешено движение по обочине"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG91_QgZmFIMolMPIFDOloVOXlbXXSAAJrrzEbt7GASvgZFxJNbcHt7SjNly4AAwEAAwIAA20AAwj6AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы остановиться по требованию регулировщика в указанном им месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, но только с заездом на тротуар", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-F_QgalltWf3UqBWvdRFLm1PjEIdAAJsrzEbt7GAShFLalf7lS1GsEddmi4AAwEAAwIAA20AA3LtAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такой сигнал рукой, подаваемый мотоциклистом, информирует Вас:", "correct_answer": "О его намерении повернуть налево или выполнить разворот", "all_answers": ["О его намерении повернуть налево или выполнить разворот", "О его намерении продолжить движение прямо или налево", "О наличии транспортного средства, приближающегося слева"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-V_QgbiMH3TQG3qdXq0oYlYZXlfTAAJtrzEbt7GASrVKevbZFVG8stbXly4AAwEAAwIAA20AA-4IBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы, двигаясь по левой полосе, уступить дорогу водителю автомобиля, который намерен перестроиться на Вашу полосу?", "correct_answer": "Не обязаны", "all_answers": ["Не обязаны", "Обязаны"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-l_Qgcifc3DSPG0ofpZAAAHAHLt3nAACbq8xG7exgEpdBxPvGrcow5MNx5cuAAMBAAMCAANtAAOnAAEEAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы развернуться в этом месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, но только в светлое время суток", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-1_QgdhmiYc6E5a6RN9XKhCYyZEeAAJvrzEbt7GASjOMci9dxcMfB8jxly4AAwEAAwIAA20AA2EZBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях допускается движение автомобилей по тротуарам или пешеходным дорожкам?", "correct_answer": "Если Вы обслуживаете торговые или другие предприятия, при отсутствии других возможностей подъезда", "all_answers": ["В любых, если не будут созданы помехи пешеходам", "Если Вы обслуживаете торговые или другие предприятия, при отсутствии других возможностей подъезда", "Не допускается ни при каких условиях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В этой ситуации, двигаясь на спуске, Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу", "all_answers": ["Должны уступить дорогу", "Имеете право проехать первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_F_QgeqXsFJ_3Rpddif_kS-M9BKcAAJwrzEbt7GASjw2DWXBV78SggLEly4AAwEAAwIAA20AA90BBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться на мосту в указанном месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, только для высадки пассажиров", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_V_QgfhJTA6FC13xfKlkOhQZQFXsAAJxrzEbt7GAStSd5Y6kFWw7_UoQmC4AAwEAAwIAA20AAwcoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При включении зеленого сигнала светофора Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу грузовому автомобилю, завершающему разворот на перекрестке", "all_answers": ["Уступить дорогу грузовому автомобилю, завершающему разворот на перекрестке", "Начать движение, не уступая дорогу грузовому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_l_Qggd_S4sLuroune_qm_25RtvfAAJyrzEbt7GAShbiHxKSPinlkAHEly4AAwEAAwIAA20AA3D9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При повороте налево Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу легковому автомобилю", "all_answers": ["Уступить дорогу легковому автомобилю", "Проехать перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_1_QghcFDlBpzcn_Hzdss_2iqEEuAAJzrzEbt7GASusz29u25xK7cZ9pli4AAwEAAwIAA20AA8cEBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При повороте налево во второй проезд Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу только автобусу", "all_answers": ["Имеете преимущество", "Должны уступить дорогу легковому автомобилю и автобусу", "Должны уступить дорогу только автобусу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAAFf0IInP-UPaxArFjqPXW-pgPyFDQACdK8xG7exgEoNpWynvJw_yVEqzZcuAAMBAAMCAANtAAPT_QMAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает правила разворота на автомагистрали?", "correct_answer": "Только водитель легкового автомобиля", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля, выполняющего ремонтные или уборочные работы", "Оба нарушают", "Оба не нарушают"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAV_QgjdhZ4QcjzxcYvjhZ1SoP18jAAJ1rzEbt7GASiVtyWTEWzUpeE9VmS4AAwEAAwIAA20AA_byAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли буксировка мотоцикла с боковым прицепом?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие преимущества дает Вам использование зимних шин в холодное время года?", "correct_answer": "Уменьшается возможность проскальзывания и пробуксовки колес на скользком покрытии", "all_answers": ["Исключается возможность возникновения заноса", "Появляется возможность в любых погодных условиях двигаться с максимально допустимой скоростью", "Уменьшается возможность проскальзывания и пробуксовки колес на скользком покрытии"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет длительный разгон транспортного средства с включенной первой передачей на расход топлива?", "correct_answer": "Расход топлива увеличивается", "all_answers": ["Расход топлива увеличивается", "Расход топлива уменьшается", "Расход топлива не изменяется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях водитель направляется на медицинское освидетельствование на состояние опьянения?", "correct_answer": "Во всех перечисленных случаях", "all_answers": ["Только при отказе от прохождения освидетельствования на состояние алкогольного опьянения", "Только при несогласии с результатами освидетельствования на состояние алкогольного опьянения", "Только при наличии достаточных оснований полагать, что водитель находится в состоянии опьянения", "Только при наличии отрицательного результата освидетельствования на состояние алкогольного опьянения", "Во всех перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какой неподвижный объект, не позволяющий продолжить движение по полосе, не относится к понятию «Препятствие»?", "correct_answer": "Транспортное средство, остановившееся на этой полосе из-за образования затора", "all_answers": ["Дефект проезжей части", "Посторонний предмет", "Неисправное или поврежденное транспортное средство", "Транспортное средство, остановившееся на этой полосе из-за образования затора"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "correct_answer": "А или Б", "all_answers": ["Только Б", "Б или В", "А или Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAl_QgkbKqfsgHZzfjwIv81xtzDXNAAJ2rzEbt7GASnrY9HZc2DXW2OhRmC4AAwEAAwIAA20AA9wRBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак:", "correct_answer": "Запрещает движение со скоростью более 40 км/ч", "all_answers": ["Рекомендует двигаться со скоростью 40 км/ч", "Требует двигаться со скоростью не менее 40 км/ч", "Запрещает движение со скоростью более 40 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHA1_QglbhWpNhAjdi6uyGNjf1ptreAAJ3rzEbt7GASnNc54gwDVnmfJPlly4AAwEAAwIAA20AA8MnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие таблички указывают протяженность зоны действия знаков, с которыми они применяются?", "correct_answer": "Б и В", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBF_QgmZDhdjam1i0ggLYpg76imL5AAJ4rzEbt7GASgu1CkGQSSkr5nFmmi4AAwEAAwIAA20AA4PuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам такой маневр при выключенных реверсивных светофорах?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен, если нет встречных транспортных средств", "Разрешен только для обгона", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBV_QgnYhx-GoOwzgrL4_ygKJAAHAowACea8xG7exgEpeExlIP0Kqg3xuQJYuAAMBAAMCAANtAAPbgQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "При таком жесте регулировщика и сигналах светофора Вы должны:", "correct_answer": "Остановиться у стоп-линии", "all_answers": ["Продолжить движение прямо", "Продолжить движение прямо или направо", "Остановиться у стоп-линии"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBl_QgoX0m7QKXvtmi-iVFvzIgjTAAAJ6rzEbt7GASjYCjF337pMbU2Rjmi4AAwEAAwIAA20AA23wAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должен ли в этой ситуации водитель, остановившийся из-за неисправности, выставить знак аварийной остановки?", "correct_answer": "Должен во всех случаях", "all_answers": ["Должен, если неисправна аварийная сигнализация", "Должен во всех случаях", "Не должен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHB1_QgpUDtK0-xYmx1dQyrMNUiQdBAAJ7rzEbt7GASppH7TOmsyK96Aifli4AAwEAAwIAA20AA-0EBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение налево?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCF_QgqRGoJng1aG5WftUFnmYyXXVAAJ8rzEbt7GASrYYujwZLDVpYtZWmS4AAwEAAwIAA20AA4zyAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы выезжаете с места стоянки одновременно с другим автомобилем. Должны ли Вы уступить дорогу в данной ситуации?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCV_QgrTZSYFF4PFmIw4o7-KDiSvCAAJ9rzEbt7GASta7ap7yxIp5PGNQmC4AAwEAAwIAA20AA8UcBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы можете прибегнуть к резкому торможению?", "correct_answer": "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "all_answers": ["Перед перекрестком/пешеходным переходом, если после зеленого сигнала неожиданно включился желтый", "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли на двухполосной дороге обгон на перекрестках?", "correct_answer": "Разрешен только на перекрестках неравнозначных дорог при движении по главной дороге", "all_answers": ["Разрешен только на нерегулируемых перекрестках", "Разрешен только на перекрестках неравнозначных дорог при движении по главной дороге", "Запрещен во всех случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила остановки?", "correct_answer": "Оба нарушили", "all_answers": ["Только водитель автомобиля", "Только водитель мотоцикла", "Оба нарушили", "Оба не нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCl_QgsRt_OQwi3SlqrupzuToCna4AAJ-rzEbt7GASs25AXp6Gt6acuAUmC4AAwEAAwIAA20AA5UkBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHC1_QgtUcJKgYovex5hyDoWEje3RpAAJ_rzEbt7GASqQTEJEGX8UvuxVwly4AAwEAAwIAA20AA9o7BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь продолжить движение в прямом направлении, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу только трамваю", "all_answers": ["Проехать перекресток первым", "Уступить дорогу только трамваю", "Уступить дорогу трамваю и легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDF_QguUgtFnuvBvRJhWDcJZaPLFqAAKBrzEbt7GAShx8JLXjOLe2RaFMli4AAwEAAwIAA20ABHwFAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только автобусу", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDV_QgvMYrDv9wbMvxBEjwF7FCWQ0AAKCrzEbt7GAStRgprzFr21bXGr7lC4AAwEAAwIAA20AA43bBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории можно продолжить движение направо?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По А и Б", "По Б и В", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDl_QgwNpA2iTWiRBj_jcUkIG-OS8AAKDrzEbt7GASpqO8u46UXMiRj_wly4AAwEAAwIAA20AA7wTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы можете в светлое время суток привлечь внимание водителя обгоняемого автомобиля при движении вне населенного пункта?", "correct_answer": "Любым из перечисленных способов, включая совместную подачу этих сигналов", "all_answers": ["Только звуковым сигналом", "Только кратковременным переключением фар с ближнего света на дальний", "Любым из перечисленных способов, включая совместную подачу этих сигналов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие из перечисленных транспортных средств разрешается эксплуатировать без огнетушителя?", "correct_answer": "Все мотоциклы", "all_answers": ["Автомобили", "Автобусы", "Все мотоциклы", "Только мотоциклы без бокового прицепа"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При торможении двигателем на крутом спуске водитель должен выбирать передачу, исходя из условий:", "correct_answer": "Чем круче спуск, тем ниже передача", "all_answers": ["Чем круче спуск, тем выше передача", "Чем круче спуск, тем ниже передача", "Выбор передачи не зависит от крутизны спуска"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как наложить шину при переломе костей голени?", "correct_answer": "Наложить 2 шины с наружной и внутренней сторон ноги с фиксацией голеностопного и коленного суставов", "all_answers": ["Наложить шину с внешней стороны ноги от стопы до тазобедренного сустава", "Наложить 2 шины с наружной и внутренней сторон ноги с фиксацией голеностопного и коленного суставов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля занять место в движущейся организованной колонне?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Разрешается, если на дороге имеется не более трех полос для движения", "Разрешается, если скорость движущихся в колонне транспортных средств не более 30 км/ч", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В какой из дворов Вы можете въехать в данной ситуации?", "correct_answer": "Только во двор направо", "all_answers": ["Только во двор налево", "Только во двор направо", "В любой", "Повороты во дворы запрещены"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHD1_QgxML5iqpeDsgM_jpi8YBWLZIAAKErzEbt7GASoAO-t6pQ6yaNyKlli4AAwEAAwIAA20AA_oIBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой знак запрещает дальнейшее движение всех без исключения транспортных средств?", "correct_answer": "Б", "all_answers": ["А", "Б", "В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEF_QgyLizsD5F4IIGJNFwoVwkT8zAAKFrzEbt7GASjaAewyAIhDVgtbXly4AAwEAAwIAA20AAwn4AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас эти знаки?", "correct_answer": "При влажном покрытии рекомендуемая скорость 40 км/ч", "all_answers": ["При влажном покрытии рекомендуемая скорость 40 км/ч", "При влажном покрытии разрешенная скорость не более 40 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEV_QgzJfpjto_XrCQdoMA87LjwlEAAKGrzEbt7GASi-315oovSVXj3Foly4AAwEAAwIAA20AA9Q2BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена без заезда на тротуар", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEl_Qg0HFTPklW48fDanb4Ckk-Jf5AAKHrzEbt7GASusGmmScwx_T-jHtly4AAwEAAwIAA20AA2EQBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас сигнал светофора в виде стрелки красного цвета?", "correct_answer": "При включении зеленого сигнала светофора движение будет разрешено только направо", "all_answers": ["На этом перекрестке всегда запрещен поворот направо", "Поворот направо разрешен, но необходимо уступить дорогу пешеходам", "При включении зеленого сигнала светофора движение будет разрешено только направо"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHE1_Qg1HzDsNXp25CKxGIhQ0E7GteAAKIrzEbt7GAShol0_Nt3A25C56jli4AAwEAAwIAA20AA50HBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях на буксируемом механическом транспортном средстве должна быть включена аварийная световая сигнализация?", "correct_answer": "Во всех случаях, когда осуществляется буксировка", "all_answers": ["Только в условиях недостаточной видимости", "Только в темное время суток", "Во всех случаях, когда осуществляется буксировка"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFF_Qg2Oka3v6rxE2T5OhoWXDP8x8AAKJrzEbt7GASqCMeSyiYGsN7XBTmC4AAwEAAwIAA20AA_wUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам на перекрестке произвести разворот указанным способом?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если не будут созданы помехи другим участникам движения", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFV_Qg3FL1dWrJTTSEG0dK0PQQELeAAKKrzEbt7GASg62A1u1W7IqZxrnly4AAwEAAwIAA20AA-AnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение, управляя легковым автомобилем?", "correct_answer": "90 км/ч", "all_answers": ["60 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFl_Qg4F-3JsoxNYPykwjEYfWeRiRAAKMrzEbt7GASub2hGhsQXX3Th5Lli4AAwEAAwIAA20AA2B6BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон в данной ситуации?", "correct_answer": "Разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, только если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Запрещен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHF1_Qg5BuVjFn_S8rUdPzExFLCapPAAKNrzEbt7GASi-oZkmGf8QHA5Hlly4AAwEAAwIAA20AAygrBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете поставить автомобиль на стоянку?", "correct_answer": "Только В", "all_answers": ["Только В", "Б или В", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGF_Qg6BRqFcZ6O6c_8ah1cXwdNs7AAKOrzEbt7GASg-VqISIJfPOzwvkly4AAwEAAwIAA20AA5ErBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу только трамваю", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только трамваю", "Уступите дорогу трамваю и автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGV_Qg7D_wgQDq4IKl3F1KAhIV42AAAKPrzEbt7GASpDyJ5fpcwd_ziOlli4AAwEAAwIAA20AA-ECBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При въезде на перекресток Вы:", "correct_answer": "Имеете преимущественное право на движение", "all_answers": ["Должны уступить дорогу только мотоциклу", "Должны уступить дорогу обоим транспортным средствам", "Имеете преимущественное право на движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGl_Qg7-rA5ludg5kWJzNi4kstENhAAKQrzEbt7GASu4wV3QyFmuufY5uly4AAwEAAwIAA20AA9UxBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHG1_Qg898TOFhpS2JWdJccif0ENO_AAKRrzEbt7GASsJDK2-1IjttQBaili4AAwEAAwIAA20AA9UFBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае на автомагистрали Вам разрешено остановиться правее линии, обозначающей край проезжей части?", "correct_answer": "Только в случае вынужденной остановки", "all_answers": ["В любом случае", "Только в светлое время суток", "Только в случае вынужденной остановки"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHF_Qg99s4gNYNkIuPpC4LP8XGoHYAAKSrzEbt7GAStoRFKA-lMe0LOY-li4AAwEAAwIAA20AA4Z0BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из перечисленных требований являются обязательными при перевозке детей до 12-летного возраста?", "correct_answer": "Оба требования являются обязательными", "all_answers": ["Запрещается перевозка на переднем сиденье легкового авто без использ. детских удерживающих устройств", "Запрещается перевозка на заднем сиденье мотоцикла", "Оба требования являются обязательными"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам запрещается дальнейшее движение на автомобиле с прицепом даже до места ремонта или стоянки?", "correct_answer": "Неисправно сцепное устройство", "all_answers": ["Не установлен опознавательный знак автопоезда", "Отсутствуют предусмотренные конструкцией зеркала заднего вида", "Неисправно сцепное устройство"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке водитель выполняет правый поворот по траектории, обеспечивающей наибольшую безопасность движения?", "correct_answer": "На левом", "all_answers": ["На правом", "На левом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHV_Qg_BjwtPELgoEMvXPSJALPYmpAAKTrzEbt7GASkcnDh_V5zRiECXqly4AAwEAAwIAA20AAzgrBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В чем заключается первая помощь пострадавшему при шоке?", "correct_answer": "Уложить пострадавшего, укрыть, контролировать дыхание и пульс", "all_answers": ["Обрызгать лицо холодной водой, энергично растереть кожу лица", "Уложить пострадавшего, укрыть, контролировать дыхание и пульс", "Придать пострадавшему положение лежа или полусидя, на лоб и затылок положить холодные примочки"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Являются ли тротуары и обочины частью дороги?", "correct_answer": "Являются", "all_answers": ["Являются", "Являются только обочины", "Не являются"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до неровного участка дороги устанавливается этот знак вне населенного пункта?", "correct_answer": "150—300 м", "all_answers": ["150—300 м", "50—100 м", "Непосредственно перед неровным участком дороги"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHl_Qg_7YPhc2uwixrfKz2WAGFnWkAAKUrzEbt7GASl4oD1LZ4NW8GaJpli4AAwEAAwIAA20AA2IKBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Требования каких знаков вступают в силу непосредственно в том месте, где они установлены?", "correct_answer": "Только А и Б", "all_answers": ["Только А и Б", "Только Б", "Всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHH1_QhA4Wb4keXB86A_MZMsUbW3oZAAKWrzEbt7GASvsE-JpTfDndAgABRZYuAAMBAAMCAANtAAPMcwUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "По любой, кроме Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по А или В", "По любой", "По любой, кроме Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIF_QhB0AAflVUTwG3n9BEh2Ov8pLFwACl68xG7exgEog9giUFGmIanfSEZguAAMBAAMCAANtAAP1JAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Позволяет ли Вам данная разметка выполнить обгон?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Позволяет, если скорость трактора менее 30 км/ч", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIV_QhC32TXuFJoAPtKGPk4l9Vg5AAAKYrzEbt7GAStlZwdw0y-jwt33Xli4AAwEAAwIAA20AA03MBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вам следует остановиться?", "correct_answer": "Перед светофором", "all_answers": ["Перед светофором", "Перед пересекаемой проезжей частью", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIl_QhD15grYzftGl_5BjgsTJaYopAAKZrzEbt7GASumT3zLEOFZ-BxvKly4AAwEAAwIAA20AA534AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии от транспортного средства должен быть выставлен знак аварийной остановки в данной ситуации?", "correct_answer": "Не менее 30 м", "all_answers": ["Не менее 15 м", "Не менее 20 м", "Не менее 30 м", "Не менее 100 м"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHI1_QhE6Q1B-Mr7bDAAEhoVrBTcpzMQACmq8xG7exgEoYPGJ_zt_QLwzpUZguAAMBAAMCAANtAAMUFgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам поворот направо в данной ситуации?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJF_QhF07pNcG3RCzfRWrwRM8OOR-AAKbrzEbt7GASkEisLEnfI9ckBNwly4AAwEAAwIAA20AAx04BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено выполнить разворот?", "correct_answer": "Только на перекрестке — по траектории А", "all_answers": ["Только на перекрестке — по траектории А", "Только перед перекрестком — по траектории Б", "По любой из предложенных траекторий", "Ни по одной из предложенных траекторий"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJV_QhGtyI2WJZW3ddcEmWAuDiPRrAAKcrzEbt7GASpYrOKZiN9DIYH9rly4AAwEAAwIAA20AA5syBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам двигаться со слишком малой скоростью?", "correct_answer": "Разрешается, если Вы не создадите помех другим транспортным средствам", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если Вы не создадите помех другим транспортным средствам", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам начать обгон в населенном пункте?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если обгон будет завершен до переезда", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJl_QhHs2_-es8BIcC5fb3-6OXBcuAAKdrzEbt7GASm_QnCVuJOlJsLR3ly4AAwEAAwIAA20AA9MxBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте на данном участке дороги Вы можете поставить автомобиль на длительную стоянку?", "correct_answer": "Только через 500 м на специальной площадке", "all_answers": ["В любом месте на обочине", "Только через 500 м на специальной площадке", "В обоих указанных местах"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJ1_QhIu-VPuUzVjlkXWrXSL3O3Y_AAKerzEbt7GASuE-4FmL871v-6FMli4AAwEAAwIAA20AA1lxBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При повороте направо Вы должны уступить дорогу:", "correct_answer": "Пешеходам и велосипедисту", "all_answers": ["Только велосипедисту", "Только пешеходам", "Пешеходам и велосипедисту", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKF_QhJ3Bgit8hwOg9ViX-4pOisCEAAKgrzEbt7GASuuR4G_dEezOg6Fpli4AAwEAAwIAA20AA6YBBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу обоим грузовым автомобилям", "all_answers": ["Уступите дорогу обоим грузовым автомобилям", "Выехав на перекресток, уступите дорогу встречному грузовому автомобилю и завершите поворот"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKV_QhKv8fU1478gzMUgiCnD6SwABdwACoa8xG7exgEpEDkDaY5nGbXhZE5guAAMBAAMCAANtAAOmKAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки, установленные перед перекрестком, означают, что:", "correct_answer": "Находясь на таком перекрестке, Вы будете иметь преимущество перед всеми ТС, въезжающими на него", "all_answers": ["Находясь на таком перекрестке, Вы должны будете уступать дорогу всем ТС, въезжающим на него", "Находясь на таком перекрестке, Вы будете иметь преимущество перед всеми ТС, въезжающими на него"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKl_QhLooOQhVTRFkLi06zxwzWYTmAAKirzEbt7GASvMyxvHg0PEoqQTZli4AAwEAAwIAA20AA5nTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей должен уступить дорогу трамваю?", "correct_answer": "Никто из водителей", "all_answers": ["Оба водителя", "Только водитель грузового автомобиля", "Только водитель легкового автомобиля", "Никто из водителей"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHK1_QhMr4COkQsz6b_0MQWnx3pxaoAAKjrzEbt7GAShIyOXFoXjwW9bzRly4AAwEAAwIAA20AA3IFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам перевозить людей в буксируемом легковом автомобиле?", "correct_answer": "Разрешено только при буксировке на гибкой или жесткой сцепке", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только при буксировке на гибкой или жесткой сцепке", "Запрещено"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать водителю, чтобы предотвратить возникновение заноса при проезде крутого поворота?", "correct_answer": "Допускается любое из перечисленных действий", "all_answers": ["Перед поворотом снизить скорость", "При необходимости включить пониженную передачу", "При проезде поворота не увеличивать резко скорость и не тормозить", "Допускается любое из перечисленных действий"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как изменяется длина тормозного пути легкового автомобиля при движении с прицепом, не имеющим тормозной системы?", "correct_answer": "Увеличивается", "all_answers": ["Уменьшается, так как прицеп оказывает дополнительное сопротивление движению", "Увеличивается", "Не изменяется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В темное время суток и в пасмурную погоду скорость встречного автомобиля воспринимается:", "correct_answer": "Ниже, чем в действительности", "all_answers": ["Ниже, чем в действительности", "Выше, чем в действительности", "Восприятие скорости не меняется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает термин «обгон»?", "correct_answer": "Опережение одного/нескольких авто с выездом на встречную полосу и возвращением на свою полосу", "all_answers": ["Опережение одного или нескольких транспортных средств, связанное с выездом из занимаемой полосы", "Опережение одного/нескольких авто с выездом на встречную полосу и возвращением на свою полосу", "Любое опережение одного или нескольких транспортных средств"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак предупреждает Вас:", "correct_answer": "О приближении к участку дороги, где возможен выброс щебня из-под колес", "all_answers": ["О приближении к скользкому участку дороги", "О приближении к мокрому и загрязненному участку дороги", "О приближении к участку дороги, где возможен выброс щебня из-под колес"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLF_QhNm5wzL8-pucHaytdILhK5RMAAKkrzEbt7GASpZW0SSz9d3I6RJwly4AAwEAAwIAA20AA5IzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте по четным числам месяца?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только после 19 часов", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLV_QhOlGn6ykqB8qbcXRbxsiOxTLAAKlrzEbt7GASkuVXcRzOsXxIg_Hly4AAwEAAwIAA20AA9v4AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки информируют Вас, что на данной дороге действуют требования Правил, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах?", "correct_answer": "Только А и Б", "all_answers": ["Только А", "Только А и Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLl_QhPgBpq1Kai3ZTdo-rPY1prGWAAKmrzEbt7GASm-38-0XPuUowJRJli4AAwEAAwIAA20AA6h2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации Вы должны:", "correct_answer": "Остановиться у стоп-линии", "all_answers": ["Остановиться у знака", "Остановиться у стоп-линии", "При отсутствии других транспортных средств проехать перекресток без остановки"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHL1_QhQmvFtWVKtmEfSt6xyTeCKDwAAKnrzEbt7GASv5f8IfWTuvYg5_oly4AAwEAAwIAA20AAx4mBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Только прямо, налево и в обратном направлении", "all_answers": ["Только прямо и налево", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMF_QhRhRfMs9YZsNHah6koKtXvqWAAKorzEbt7GASrPfA-83odmFeU9VmS4AAwEAAwIAA20AA1TvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены остановиться слева у тротуара. Следует ли в данной ситуации включать указатели поворота?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "По Вашему усмотрению"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMV_QhSlq4nD8Sp_MqYltPUb8P4BCAAKprzEbt7GASiYgD4ARDF_0h4lGli4AAwEAAwIAA20AA4dyBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по А или В", "all_answers": ["По любой", "Только по А", "Только по А или В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMl_QhTjsPYhGTzisFLmK0n4c6yrfAAKqrzEbt7GASixExs-PNtVcbvPAly4AAwEAAwIAA20AAzb4AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Для обеспечения безопасности при выезде задним ходом с места стоянки, имеющего ограниченную видимость, необходимо:", "correct_answer": "Прибегнуть к помощи других лиц", "all_answers": ["Подать звуковой сигнал", "Включить аварийную сигнализацию", "Прибегнуть к помощи других лиц"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы продолжить движение по средней полосе после обгона?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHM1_QhUgk0i9D0Ux50LLmC7igd8LKAAKsrzEbt7GASo2WITxB7MTWm_bVli4AAwEAAwIAA20AA-7NBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Имеет ли право водитель легкового автомобиля начать обгон?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNF_QhVioHz6S95le7gkDcfFNGFeEAAKtrzEbt7GAStUXehHwDuMkh1BVmS4AAwEAAwIAA20AA_XuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам остановиться на легковом автомобиле в указанном месте?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNV_QhWfjjJUuL-OYvqT3K_XUgfnBAAKurzEbt7GASl2Se6qVlW3tDwbZli4AAwEAAwIAA20AA8jJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Следует ли уступить дорогу легковому автомобилю?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNl_QhXZtC9pwGq28PTNLJF5h0xcwAAKvrzEbt7GASidRnoLL46_MYEDwly4AAwEAAwIAA20AA80VBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHN1_QhYePmJwzECnQVv7XGqMkKYNvAAKwrzEbt7GASoksUbJ6JLnd_t4UmC4AAwEAAwIAA20AA6UiBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Должны ли Вы уступить дорогу встречному автомобилю с включенным проблесковым маячком?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOF_QhZaDy4Eafi5lXEFbXnKuYrXAAAKzrzEbt7GAShHE25OUssaM9Cfqly4AAwEAAwIAA20AA2QtBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу маршрутному транспортному средству, отъезжающему от тротуара, где нет обозначенного места остановки?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOV_QhaX9A7rNSOhF-ZY_IP4-EZ-pAAK0rzEbt7GASsvq_Yzi2JqBcxtLli4AAwEAAwIAA20AA7ZrBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам буксировать автомобиль с недействующей тормозной системой, если фактическая масса этого автомобиля превышает половину фактической массы Вашего автомобиля?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только при скорости буксировки не более 30 км/ч", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам разрешается эксплуатация автомобиля?", "correct_answer": "На задней оси автомобиля установлены шины с восстановленным рисунком протектора", "all_answers": ["Шины имеют отслоения протектора или боковины", "Шины имеют порезы, обнажающие корд", "На задней оси автомобиля установлены шины с восстановленным рисунком протектора"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как водитель должен воздействовать на педаль управления подачей топлива при возникновении заноса, вызванного резким ускорением движения?", "correct_answer": "Уменьшить нажатие на педаль", "all_answers": ["Усилить нажатие на педаль", "Не менять положение педали", "Уменьшить нажатие на педаль"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях водители привлекаются к уголовной ответственности за нарушения правил?", "correct_answer": "При причинении смерти человеку или тяжкого вреда здоровью человека", "all_answers": ["Только при причинении смерти человеку", "При причинении смерти человеку или тяжкого вреда здоровью человека", "При наличии пострадавшего (вне зависимости от степени тяжести полученных им повреждений)", "При причинении крупного материального ущерба"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько проезжих частей имеет данная дорога?", "correct_answer": "Две", "all_answers": ["Одну", "Две", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOl_Qhbbfcd670NLKqqYm1iEjlX52AAK1rzEbt7GASiwnYxeIz5IdGnxDli4AAwEAAwIAA20AAxB2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на легковом автомобиле?", "correct_answer": "В любых", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево или направо", "В любых"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHO1_QhcfnJRRHvs1FWFtZ-21aGVZEAAK2rzEbt7GASryjsx3SkVtjI57oly4AAwEAAwIAA20AAxwpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить посадку (высадку) пассажиров либо загрузку (разгрузку) транспортного средства в зоне действия этого знака?", "correct_answer": "Да, даже если остановка продлится более 5 минут", "all_answers": ["Да, если это займет не более 5 минут", "Да, даже если остановка продлится более 5 минут", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPF_QhdZwmEeE9Im2jDcmyohtrQ0xAAK3rzEbt7GASnsD2ZdkWgJ-8xzKly4AAwEAAwIAA20AA6P8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают выполнить разворот?", "correct_answer": "Все", "all_answers": ["Только Б", "Только Б и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPV_QheWyhO1Rd2fxkDNaeTP1Tq4hAAK4rzEbt7GASkFJ3eI0GbiVKZdJli4AAwEAAwIAA20AAwOBBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Чем Вы должны руководствоваться, если значения дорожных знаков и линий горизонтальной разметки противоречат друг другу?", "correct_answer": "Требованиями дорожных знаков", "all_answers": ["Требованиями линий разметки", "Требованиями дорожных знаков", "Правила эту ситуацию не регламентируют"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить в данной ситуации?", "correct_answer": "Снизить скорость и быть готовым в случае необходимости незамедлительно остановиться", "all_answers": ["Снизить скорость и быть готовым в случае необходимости незамедлительно остановиться", "Продолжить движение, не изменяя скорости", "Остановиться около автомобиля ДПС и продолжить движение только после разрешения сотрудника милиции"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPl_QhfVgR8SHBXuNY6nf16zlQop4AAK5rzEbt7GASgHweOB4fNxMa6Holy4AAwEAAwIAA20AA_EoBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Когда должна быть прекращена подача сигнала указателями поворота?", "correct_answer": "Сразу же после завершения маневра", "all_answers": ["Непосредственно перед началом маневра", "Сразу же после завершения маневра", "В процессе выполнения маневра"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHP1_QhgThZ_s2VY2aDYpRQ5hMUsD3AAK6rzEbt7GASseMs8jusDr489xhmi4AAwEAAwIAA20AAzrxAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы случайно проехали нужный въезд во двор. Разрешено ли Вам в этой ситуации использовать задний ход, чтобы затем повернуть направо?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQF_QhhTpcN-5m0dFoLtwbX8BQ15bAAK7rzEbt7GASmo7eGC3tMk4mKFMli4AAwEAAwIAA20AAyJ3BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы можете продолжить движение в населенном пункте по левой полосе?", "correct_answer": "Не менее 50 км/ч и не более 60 км/ч", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не более 60 км/ч", "Не менее 50 км/ч и не более 60 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQV_QhiSntnKO0dVdYQkdpRnm96iOAAK8rzEbt7GASpIyaPznp36Alk7zly4AAwEAAwIAA20AA0QXBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации Вам разрешается:", "correct_answer": "Продолжить движение только после того, как грузовой автомобиль освободит полосу движения", "all_answers": ["Объехать грузовой автомобиль справа по обочине", "Продолжить движение только после того, как грузовой автомобиль освободит полосу движения", "Разрешается любое из перечисленных действий"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQl_QhjYfs6uT5-iX8UUp4HwW5A_GAAK9rzEbt7GASqOCQxOHZK4F2UNSmS4AAwEAAwIAA20AAxLsAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Никто не нарушил", "Оба нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQ1_QhkS6FCANQn2PUQXV0rK-LQkjAAK-rzEbt7GASvqoq52I_FQMhkhdmi4AAwEAAwIAA20AA_LzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Продолжите движение, не создавая помех легковому автомобилю", "all_answers": ["Остановитесь перед стоп-линией", "Продолжите движение, не создавая помех легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRF_QhlP3Fx5ME-QKk2wjBbH7VnHhAAK_rzEbt7GASsyChcGAlo3mXvHdly4AAwEAAwIAA20AA-wCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только легковому автомобилю", "Уступите дорогу легковому автомобилю и мотоциклу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRV_QhmNZ7jLwUwifAXXnFgbmIv9GAALArzEbt7GAShoUT83xQYTaD_VBli4AAwEAAwIAA20AA5F3BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При въезде на перекресток Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Должны уступить дорогу только мотоциклу", "Должны уступить дорогу обоим транспортным средствам", "Имеете преимущественное право на движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRl_QhnLDWdQuezVq1gRPYd9RyyQgAALBrzEbt7GAStCq_oJ7_lJN8_Ldly4AAwEAAwIAA20AAzj8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли такой маневр?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да, если нет встречных транспортных средств", "Да, если между шлагбаумом и остановившимся грузовым автомобилем расстояние 6 м", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHR1_QhoKeF6m8UhGE9dx5hksYhZIfAALCrzEbt7GASnuiQXyuEOV98Mjxly4AAwEAAwIAA20AA5QUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы Вы обязаны использовать при движении в светлое время суток?", "correct_answer": "Фары ближнего света или дневные ходовые огни", "all_answers": ["Дневные ходовые или габаритные огни", "Фары ближнего света или габаритные огни", "Фары ближнего света или дневные ходовые огни"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях следует увеличить боковой интервал?", "correct_answer": "Во всех перечисленных случаях", "all_answers": ["При встречном разъезде на большой скорости", "При разъезде с длинномерным транспортным средством", "При движении по мокрому, скользкому или неровному покрытию", "Во всех перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Для прекращения заноса, вызванного торможением, водитель в первую очередь должен:", "correct_answer": "Прекратить начатое торможение", "all_answers": ["Прекратить начатое торможение", "Выключить сцепление", "Продолжить торможение, не изменяя усилия на педаль тормоза"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком положении следует транспортировать пострадавшего с переломами ребер и грудины?", "correct_answer": "Сидя или в полусидячем положении", "all_answers": ["Лежа на боку", "Лежа на спине", "Сидя или в полусидячем положении"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках показана главная дорога?", "correct_answer": "На нижнем и правом верхнем", "all_answers": ["Только на правом верхнем", "На нижнем и правом верхнем", "На всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSF_QhpKrr4lgTUp0BuI_kcnxuf66AALDrzEbt7GASmAa25JaCPGww9dWmS4AAwEAAwIAA20AA93wAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам за перекрестком въехать во двор?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, только если Вы проживаете в этом доме"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSV_QhqIYn6E9-9NRkOVI-Y9gIn3sAALErzEbt7GASswegqGDqiVW1zhHmC4AAwEAAwIAA20AA7YtBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка за знаком?", "correct_answer": "Запрещена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена только для посадки или высадки пассажиров", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSl_QhrE0-4Ko94SF7BUE1hAS4-moAALFrzEbt7GASs4rhcdE4fckNnIZmC4AAwEAAwIAA20AA4kqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки запрещают дальнейшее движение без остановки?", "correct_answer": "Только Б и В", "all_answers": ["Только А и Г", "Только Б и В", "Только В и Г", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHS1_QhsAIiEWzQCwAAXM8yEK6Dat2agACxq8xG7exgEo74Tg7qw8q9XPUVpkuAAMBAAMCAANtAAOe6gEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Чем Вы должны руководствоваться, если нанесенные на проезжей части белые и оранжевые линии разметки противоречат друг другу?", "correct_answer": "Необходимо руководствоваться оранжевыми линиями", "all_answers": ["Правила эту ситуацию не регламентируют", "Необходимо руководствоваться белыми линиями", "Необходимо руководствоваться оранжевыми линиями"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "А или Б", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTF_QhtE9ifmWmVv7W8_yCerJGyXMAALHrzEbt7GAStYXJgABKYspx7LASJguAAMBAAMCAANtAAOpJQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какой знак используется для обозначения автомобиля при вынужденной остановке в местах, где с учетом условий видимости транспортное средство не может быть своевременно замечено другими водителями?", "correct_answer": "А", "all_answers": ["А", "Б", "В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTV_QhuBhtteHiahZVdgPad5_wslqAALIrzEbt7GAShGeMgFbfOC3idERmC4AAwEAAwIAA20AA_4lBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTl_QhvADZU12IQ4RaZb1fIuFBbdJAALJrzEbt7GASmNSdbBgKUNi7xSili4AAwEAAwIAA20AAywGBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам на узкой проезжей части произвести разворот с заездом во двор?", "correct_answer": "Да, если не будут созданы помехи другим участникам движения", "all_answers": ["Да", "Да, если не будут созданы помехи другим участникам движения", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHT1_Qhv-vP1Sevk3RCRdVeU7iM2iIAALKrzEbt7GASkOfPURHdfmGvuwXmC4AAwEAAwIAA20AA5gvBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите расстояние, под которым в Правилах подразумевается дистанция:", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только В", "А и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUF_Qhw8a4VCl8qcAAXyeRHWhLFHL9wACy68xG7exgErp25C1NLx-FWn5GpguAAMBAAMCAANtAAMXJwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы начать обгон грузового автомобиля в данной ситуации?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUV_QhyB9nuwXp_MusAr-e4p_0UhNAALMrzEbt7GASm-cogJTReQ65ijNly4AAwEAAwIAA20AA0X7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю поставить на стоянку грузовой автомобиль с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т указанным на табличке способом?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUl_Qhy-vF5503QVR5GNWBjHSsaTtAALNrzEbt7GASvESQ-xOB8Az5J9pli4AAwEAAwIAA20AA1QEBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Выполните маневр без остановки на перекрестке", "all_answers": ["Выполните маневр без остановки на перекрестке", "Остановись в разрыве разделительной полосы, при включении зеленого света светофора заверши маневр"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHU1_Qhz8o9TdVZGGG9Pk0l-MxjFOAAALOrzEbt7GASlx7yTqbezSpVsJImC4AAwEAAwIAA20AA_srBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Поворачивая направо, Вы должны:", "correct_answer": "Проехать перекресток первым", "all_answers": ["Уступить дорогу автомобилю", "Проехать перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVF_Qh05zO1oCFRja7q6_2UjnmPNJAALPrzEbt7GASudHagABGIs9Y9hmFpguAAMBAAMCAANtAAPbJgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Всем транспортным средствам", "all_answers": ["Только автобусу и мотоциклу", "Только легковому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVV_Qh17qX5up4ayRULx72O3hZwABPAAC0K8xG7exgEp8d7Sqkovk5MNN85cuAAMBAAMCAANtAAN7EwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы должны остановиться в данной ситуации?", "correct_answer": "У знака «Движение без остановки запрещено»", "all_answers": ["У знака «Движение без остановки запрещено»", "У знака «Однопутная железная дорога»", "За 5 м до первого рельса", "В любом месте по своему усмотрению"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVl_Qh3BqTcZi_BF-pBQKQhLM9bRTAALRrzEbt7GASkMjzPriSLafvwhtly4AAwEAAwIAA20AA5UzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Противотуманные фары и задние противотуманные фонари могут быть включены одновременно:", "correct_answer": "В условиях недостаточной видимости", "all_answers": ["Только в тумане", "В условиях недостаточной видимости", "В условиях ограниченной видимости"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что Вам следует иметь в виду, увидев впереди пешехода, переходящего проезжую часть?", "correct_answer": "Следует иметь в виду все вышеперечисленное", "all_answers": ["Что он может перейти дорогу, не меняя своего темпа движения, или ускориться", "Что он может внезапно остановиться или отступить назад", "Следует иметь в виду все вышеперечисленное"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHV1_Qh35b7QltdYxC933bIENnt7vpAALSrzEbt7GASiqXf5WIDqxOixxLli4AAwEAAwIAA20AA7p5BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как правильно произвести экстренное торможение, если Ваш автомобиль оборудован антиблокировочной тормозной системой?", "correct_answer": "Нажать на педаль тормоза до упора и удерживать ее до полной остановки", "all_answers": ["Тормозить прерывистым нажатием на педаль тормоза, не допуская блокировки колес", "Нажать на педаль тормоза до упора и удерживать ее до полной остановки"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При наличии каких обстоятельств оформление документов о дорожно-транспортном происшествии (ДТП) может быть осуществлено без участия уполномоченных на то сотрудников милиции?", "correct_answer": "При наличии одновременно всех перечисленных обстоятельств", "all_answers": ["Если ДТП произошло с участием двух автомобилей и гражданская ответственность владельцев застрахована", "Если в результате ДТП вред причинен только имуществу", "Если характер и перечень видимых повреждений автомобилей не вызывает разногласий участников ДТП", "При наличии одновременно всех перечисленных обстоятельств"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю пользоваться телефоном во время движения?", "correct_answer": "Разрешается только при использовании устройства, позволяющего вести переговоры без использования рук", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только при использовании устройства, позволяющего вести переговоры без использования рук", "Разрешается только при движении со скоростью менее 40 км/ч", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Этот знак предупреждает о приближении к перекрестку, на котором Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу только транспортным средствам, приближающимся справа", "all_answers": ["Имеете право преимущественного проезда", "Должны уступить дорогу всем транспортным средствам, движущимся по пересекаемой дороге", "Должны уступить дорогу только транспортным средствам, приближающимся справа"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWF_Qh43ffG6_5CtJ63iAeka7H10pAALTrzEbt7GASrL6FtkbafpOZqd0ly4AAwEAAwIAA20AA8o1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком направлении можно продолжить буксировку?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "В обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWV_Qh50Y20htrvDcZ0QEdZEV-qhLAALUrzEbt7GASvfXQ4RuYrzqZ0pdmi4AAwEAAwIAA20AAw3zAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой знак информирует о начале дороги с реверсивным движением?", "correct_answer": "В", "all_answers": ["А", "Б", "В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWl_Qh60PMV_LLr9nVa0m9MZcYrqMAALVrzEbt7GASktJbrGBzynOZJdJli4AAwEAAwIAA20AA0t9BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данная вертикальная разметка:", "correct_answer": "Обозначает бордюры на опасных участках дорог", "all_answers": ["Запрещает стоянку транспортных средств", "Запрещает остановку транспортных средств", "Обозначает бордюры на опасных участках дорог"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHW1_Qh7wgPss0S8BnoqySyoiWHfmZAALWrzEbt7GASlyy3aKBR8zJcSbqly4AAwEAAwIAA20AA7QnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам за перекрестком въехать на полосу с реверсивным движением?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXF_Qh8yvZX3VKjPc3J-sbI396NmPAALXrzEbt7GASmiLJh6Fgd1ReSKlli4AAwEAAwIAA20AA9cDBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такой сигнал рукой, подаваемый водителем легкового автомобиля, информирует Вас:", "correct_answer": "О его намерении повернуть налево или выполнить разворот", "all_answers": ["О его намерении повернуть налево или выполнить разворот", "О его намерении остановиться и уступить дорогу грузовому автомобилю", "Об опасности, которая может возникнуть для Вас на перекрестке"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXV_Qh9uz9QpEYPLttfGTpG-sXc4OAALYrzEbt7GASgR1drzKJ7fNgO_dly4AAwEAAwIAA20AA4X9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Может ли водитель легкового автомобиля в данной ситуации начать движение?", "correct_answer": "Да, если он не создаст помех грузовому автомобилю", "all_answers": ["Да", "Да, если он не создаст помех грузовому автомобилю", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXl_Qh-u-udoW4CXro6MlOcBMzKYWAALZrzEbt7GASiL2nwJCWDZ-UyKlli4AAwEAAwIAA20AA6IIBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких местах водителю разрешается движение задним ходом?", "correct_answer": "На дорогах с односторонним движением", "all_answers": ["На перекрестках", "На дорогах с односторонним движением", "На пешеходных переходах", "В местах остановок маршрутных транспортных средств"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам, управляя легковым автомобилем, продолжить движение по трамвайным путям попутного направления?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только для поворота налево и разворота", "Запрещается"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHX1_Qh_7kQc0KyCuThOQlf2yBMHQRAALarzEbt7GASru3Nm_j8SLxh3Foly4AAwEAAwIAA20AA8w1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы можете начать обгон?", "correct_answer": "Непосредственно за переездом", "all_answers": ["На переезде", "Непосредственно за переездом", "Только на расстоянии 100 м за переездом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYF_QiAtXluWRXpN1hN9_E6JfwwRKAALbrzEbt7GASqelnJvIzUXDNPfVli4AAwEAAwIAA20AA-DMBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYV_QiBtbV939dm7yPEhhEYurbAABKAAC3K8xG7exgEoSt-u_qwkJffFxaJcuAAMBAAMCAANtAAP3QAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Только мотоциклу", "Только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYl_QiCoSFxnhZnscjewCxYAU42WZAALdrzEbt7GASoDDBvQu_ZWGtULwly4AAwEAAwIAA20AA1YTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток последним после проезда мотоцикла", "all_answers": ["Проедете перекресток первым одновременно со встречным автомобилем", "Проедете перекресток последним после проезда мотоцикла"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHY1_QiDr-mMbTeLANOy9JAAG_Q_9GaQAC3q8xG7exgEqU4G-klS3vxkpKEJguAAMBAAMCAANtAAOaIwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Обоим транспортным средствам", "Только легковому автомобилю", "Только автобусу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZF_QiEqFipNGe6q35I36vvwbTvK1AALfrzEbt7GASuaDNcyzccmOSKl0ly4AAwEAAwIAA20AA5s6BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях при выезде из жилой зоны Вы должны уступить дорогу транспортным средствам?", "correct_answer": "Во всех случаях", "all_answers": ["Во всех случаях", "Только при наличии знака «Уступите дорогу»", "Только если другое транспортное средство приближается к Вам справа"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В зоне действия каких знаков Правила разрешают подачу звуковых сигналов только для предотвращения дорожно-транспортных происшествий?", "correct_answer": "А и Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "А и Б", "А и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZV_QiFkslg7c-Vl-9Yglf_Nb593tAALgrzEbt7GASknUOGcZT_sgXeg-li4AAwEAAwIAA20AA-p1BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как изменяется поле зрения водителя с увеличением скорости движения?", "correct_answer": "Сужается", "all_answers": ["Не изменяется", "Расширяется", "Сужается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При выезде из лесистого участка на открытое место установлен знак «Боковой ветер». Ваши действия?", "correct_answer": "Уменьшить скорость и быть готовым к возможному отклонению автомобиля от заданного курса", "all_answers": ["Уменьшить скорость и быть готовым к возможному отклонению автомобиля от заданного курса", "Не изменяя скорости, сместиться ближе к центру дороги", "Не изменяя скорости, сместиться ближе к обочине"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZl_QiGniOH5tu0yBGZtixxsZTKrHAALirzEbt7GAShgHWs-Nw44wiCNzly4AAwEAAwIAA20AA5Y6BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как остановить кровотечение при ранении артерии?", "correct_answer": "Наложить жгут выше места ранения", "all_answers": ["Наложить давящую повязку на место ранения", "Наложить жгут выше места ранения", "Наложить жгут ниже места ранения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько перекрестков изображено на рисунке?", "correct_answer": "Один", "all_answers": ["Один", "Два", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZ1_QiHiwSTww8fHqaCEisIkOPvb_AALjrzEbt7GASj1guRQaqgEeYBeili4AAwEAAwIAA20AA5oMBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "correct_answer": "Только прямо", "all_answers": ["Только прямо", "Прямо или налево", "Прямо или в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHaF_QiIgWOMx-1rq_E2mQO9aLiAeMAALkrzEbt7GASpTBpQIJJnnCL_LAly4AAwEAAwIAA20AAzD-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие требования предъявляют к Вам эти дорожные знаки?", "correct_answer": "Остановиться через 300 м у таможни", "all_answers": ["Снизить скорость при проезде таможни", "Остановиться через 300 м у таможни", "Остановиться у знака и дождаться работников таможенной службы"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHaV_QiJohE553jY_KdMcTUMH9prp5AALlrzEbt7GASvzEdQQOqiCn7IBrly4AAwEAAwIAA20AA-Q8BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где начинают действовать требования Правил, относящиеся к населенным пунктам?", "correct_answer": "Только с места установки дорожного знака с названием населенного пункта на белом фоне", "all_answers": ["Только с места установки дорожного знака с названием населенного пункта на белом фоне", "С места установки дорожного знака с названием населенного пункта на белом или синем фоне", "В начале застроенной территории, непосредственно прилегающей к дороге"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кому из водителей разрешено пересечь сплошную линию разметки с целью остановки в указанных местах?", "correct_answer": "Разрешено только водителю встречного автомобиля", "all_answers": ["Обоим разрешено", "Разрешено только водителю встречного автомобиля", "Обоим запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHal_QiKg5d68GU_J1kI95rbzzIfntAALmrzEbt7GAStlCBxN-t7Rv32Njmi4AAwEAAwIAA20AA_nxAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как в данной ситуации должен поступить водитель легкового автомобиля при приближении автомобиля оперативной службы, сопровождающего колонну?", "correct_answer": "Перестроиться на правую полосу и продолжить движение", "all_answers": ["Перестроиться на правую полосу и продолжить движение", "Остановиться у тротуара и продолжить движение после проезда автомобиля оперативной службы", "Остановиться у тротуара и продолжить движение после проезда замыкающего колонну транспорта"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHa1_QiLcyi7AwPQ-PJrngRTOXkQ5GAALnrzEbt7GASsqTb2S4h6p78cJImC4AAwEAAwIAA20AA_YlBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы в данной ситуации включить левые указатели поворота?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, если будет выполняться разворот", "Включение указателей поворота в данной ситуации необязательно"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbF_QiMeCjzqvggGrmrPLFjXZ76nNAALorzEbt7GASvBXComgT6F_TTLtly4AAwEAAwIAA20AA6APBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Правила разрешают Вам произвести поворот налево?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbV_QiNd1J8V-zh_kHlaP0WIYJtcbAALprzEbt7GASurGuWK1CqJ3qRBIli4AAwEAAwIAA20AA7F5BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю подъехать задним ходом к пассажиру, стоящему на мосту?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если не будут созданы помехи другим участникам движения", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbl_QiOepgwdMTwMQEihYyzo03936AALqrzEbt7GASorzpUOTc1ADzzlHmC4AAwEAAwIAA20AAzgfBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам использовать для движения трамвайные пути встречного направления?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Разрешается, если при этом не будут созданы помехи встречным транспортным средствам", "Разрешается только при объезде трамвая попутного направления", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие ограничения, относящиеся к обгону, действуют на железнодорожных переездах и вблизи них?", "correct_answer": "Обгон запрещен на переезде и на расстоянии 100 м до него", "all_answers": ["Обгон запрещен только на переезде", "Обгон запрещен на переезде и на расстоянии 100 м до него", "Обгон запрещен на переезде и на расстоянии 100 м до и после него"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешено поставить автомобиль на стоянку?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHb1_QiPbpMuFTnN8DkGnnHe4NIDaiAALrrzEbt7GASsIHyxfuE6rp207zly4AAwEAAwIAA20AA9kPBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Встречному автомобилю и пешеходам", "all_answers": ["Только встречному автомобилю", "Только пешеходам", "Встречному автомобилю и пешеходам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcF_QiQZM8X84WOyxz2cgsKtlzCJ2AALsrzEbt7GASgnoQdbtV5-wwAVtly4AAwEAAwIAA20AA6U4BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Следует ли при движении прямо уступить дорогу трамваю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcV_QiRgokbpKcxxv7Y3bd8Tamr3xAALtrzEbt7GASgOQlDd29O-wa25Ali4AAwEAAwIAA20AA2R2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Можете ли Вы приступить к повороту?", "correct_answer": "Да, но не создавая помех грузовому автомобилю", "all_answers": ["Да", "Да, но не создавая помех грузовому автомобилю", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcl_QiSaoBotYlJwctzat3A1Xz61AAALurzEbt7GASu4oTayhmdvThq3rly4AAwEAAwIAA20AA3ojBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещена", "all_answers": ["Запрещена", "Разрешена только для посадки или высадки пассажиров", "Разрешена, если не будут созданы помехи движению маршрутных транспортных средств"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHc1_QiTZkd2-TaOc2bXWxZtaE_qKhAALvrzEbt7GASripN2oLSWLupZ7oly4AAwEAAwIAA20AA14pBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы должны быть включены в светлое время суток на мотоциклах?", "correct_answer": "Фара ближнего света или противотуманная фара", "all_answers": ["Только габаритные огни", "Фара ближнего света или противотуманная фара", "Включение внешних световых приборов днем на мотоциклах не предусмотрено"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам запрещается эксплуатация транспортного средства?", "correct_answer": "Имеется неисправность в глушителе", "all_answers": ["Двигатель не развивает максимальной мощности", "Двигатель неустойчиво работает на холостых оборотах", "Имеется неисправность в глушителе"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какой стиль вождения обеспечит наименьший расход топлива?", "correct_answer": "Плавное ускорение при плавном замедлении", "all_answers": ["Частое и резкое ускорение при плавном замедлении", "Плавное ускорение при резком замедлении", "Плавное ускорение при плавном замедлении"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Неуплата административного штрафа в установленный срок влечет:", "correct_answer": "Штраф в двукратном размере суммы неуплаченного штрафа или административный арест на срок до 15 суток", "all_answers": ["Только штраф в двукратном размере суммы неуплаченного штрафа", "Штраф в двукратном размере суммы неуплаченного штрафа или административный арест на срок до 15 суток", "Только административный арест на срок до 15 суток"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько пересечений проезжих частей имеет этот перекресток?", "correct_answer": "Два", "all_answers": ["Одно", "Два"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdF_QiUUSAyOAcmUz-ey-waSxhr-bAALwrzEbt7GASvYKS7vubi7xkUpdmi4AAwEAAwIAA20AA0LxAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак:", "correct_answer": "Предупреждает о приближении к месту пересечения с трамвайной линией", "all_answers": ["Предупреждает о приближении к месту пересечения с трамвайной линией", "Предупреждает о приближении к трамвайной остановке", "Обязывает Вас остановиться непосредственно перед пересечением с трамвайной линией"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdV_QiVUF9GanpwABi4S_qbejr67-EgAC8a8xG7exgErc-hseDyWjidT31ZYuAAMBAAMCAANtAAMozwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки обязывают Вас соблюдать дистанцию:", "correct_answer": "Более 70 м на протяжении 100 м", "all_answers": ["Менее 70 м на протяжении 100 м", "Более 70 м на протяжении 100 м", "От 70 м до 100 м"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdl_QiWTqJSqxuALBVNgvlQvTPiScAALyrzEbt7GASlasVpf2rY8W3VVgmi4AAwEAAwIAA20AA8_2AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь по средней полосе на легковом автомобиле, Вы можете продолжить движение:", "correct_answer": "Только прямо или налево", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо или налево", "Прямо, налево или в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHd1_QiXTSIGaREKO83GofPA4h-2a9AALzrzEbt7GASieO1UoAAW0fky9KXZouAAMBAAMCAANtAAOz7gEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только с частичным заездом на тротуар", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHeF_QiYQvHBxnR-pQlQWwZLzds5GjAAL0rzEbt7GAStDXk0Qj1rWN3nRoly4AAwEAAwIAA20AAzA1BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только направо в первый проезд", "all_answers": ["Только направо в первый проезд", "Направо в первый и второй проезды", "Движение запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHeV_QiZTR4ncFptqv_D4d4nWMlGRpAAL1rzEbt7GASr9JLR3QaIXsdZ7oly4AAwEAAwIAA20AA-grBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы подавать сигналы указателями поворота при начале движения в жилой зоне, обозначенной соответствующим знаком?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, только при наличии в непосредственной близости пешеходов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по А или Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHel_Qiaad0V4LMexg1N0L_80PG1K5AAL2rzEbt7GASq416vhfPLlr0MBImC4AAwEAAwIAA20AA-gmBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот на этом участке дороги?", "correct_answer": "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "all_answers": ["Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHe1_QibWetGId64yrDvrJZPp56lkDAAL3rzEbt7GASj0u6vCDlVdtD0_zly4AAwEAAwIAA20AA8YRBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т?", "correct_answer": "90 км/ч", "all_answers": ["90 км/ч", "70 км/ч", "60 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfF_QicMKPtsj4eIeJN8etafaK7dqAAL4rzEbt7GASpPvLGhKgfanzAdtly4AAwEAAwIAA20AAwxABAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Выполняя объезд на подъеме, Вы:", "correct_answer": "Имеете право проехать первым", "all_answers": ["Должны уступить дорогу", "Имеете право проехать первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfV_QidIJ5hHG0uf1coVyRH9fx76tAAL5rzEbt7GASik22SmzKvSDUDPtly4AAwEAAwIAA20AA1UTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если при этом не будут созданы помехи для движения маршрутных транспортных средств", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfl_QieIi5Fnbkaw2VWkGDYbmhZg4AAL6rzEbt7GASmQR9XDFOgw6BEpdmi4AAwEAAwIAA20AA-juAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как следует поступить в этой ситуации, если Вам необходимо повернуть направо?", "correct_answer": "Можно повернуть направо, уступив дорогу пешеходам", "all_answers": ["Остановиться перед перекрестком и, дождавшись другого сигнала регулировщика, повернуть направо", "Можно повернуть направо, уступив дорогу пешеходам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHf1_QifKFIEtfTFErQRElFNHXcEb2AAL7rzEbt7GASo9DdibRZQ5IBE5VmS4AAwEAAwIAA20AA8ruAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим трамваям", "all_answers": ["Только трамваю А", "Только трамваю Б", "Обоим трамваям", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgF_QigLApYjUJ6uemH5gI_WEuAHRAAL8rzEbt7GASltYK4hU1i5yUyfqly4AAwEAAwIAA20AA5omBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только автобусу", "all_answers": ["Только автобусу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgV_QihGxwiXGy7vi7Eox_o3UibkeAAL9rzEbt7GASj6b7Ip1DsDFiXDUli4AAwEAAwIAA20AAw7NBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей правильно остановился для высадки пассажиров?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только В", "А и Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgl_QiiFhgwYrnX9zH1JzZKgLoV4NAAL-rzEbt7GASktDUG-ygghsg6NMli4AAwEAAwIAA20AAxp9BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Достаточно ли в светлое время суток включения дневных ходовых огней для обозначения транспортного средства при движении в тумане?", "correct_answer": "Недостаточно", "all_answers": ["Достаточно", "Недостаточно"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком из перечисленных случаев водителю следует оценивать обстановку сзади?", "correct_answer": "При любом торможении", "all_answers": ["Только при резком торможении", "Только при торможении на дороге с мокрым или скользким покрытием", "При любом торможении"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Чем опасно длительное торможение с выключенным сцеплением (передачей) на крутом спуске?", "correct_answer": "Перегреваются тормозные механизмы и уменьшается эффективность торможения", "all_answers": ["Значительно увеличивается износ протектора шин", "Повышается износ деталей тормозных механизмов", "Перегреваются тормозные механизмы и уменьшается эффективность торможения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие меры административного принуждения предусмотрены за управление транспортным средством, если обязательное страхование гражданской ответственности владельца этого транспортного средства заведомо отсутствует?", "correct_answer": "Запрещение эксплуатации транспортного средства и штраф", "all_answers": ["Только штраф", "Запрещение эксплуатации транспортного средства и штраф", "Задержание транспортного средства и штраф", "Задержание и запрещение эксплуатации транспортного средства, штраф"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько полос для движения имеет данная дорога?", "correct_answer": "Четыре", "all_answers": ["Две", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHg1_QijFkBV4zbJ0tb9SByPw7pHqPAAL_rzEbt7GAStT7UrWxEG_govbVli4AAwEAAwIAA20AA4jJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки предупреждают Вас:", "correct_answer": "О наличии через 150—300 м железнодорожного переезда без шлагбаума", "all_answers": ["О приближении к железнодорожному переезду с тремя путями", "О наличии через 150—300 м железнодорожного переезда без шлагбаума", "О наличии через 50—100 м железнодорожного переезда"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhF_QikAPKJVeJNXoQCTXWxsd1Vs7AAOwMRu3sYBKzCaZqHKKknPdkOWXLgADAQADAgADbQADKS0EAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если Вы проживаете рядом с этим местом", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhV_QilApKE13zO2ST3dVz4ercM1rAAIBsDEbt7GASg1nFX0pPyWwG29Ali4AAwEAAwIAA20AA2d7BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки обязывают водителя грузового автомобиля с разрешенной максимальной массой до 3,5 т повернуть направо?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "А и Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhl_Qil9D9Ne5Wn8rqnkNVzP01DDrAAICsDEbt7GAShQZ306mUjT9yANFli4AAwEAAwIAA20AA9R1BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта разметка обозначает:", "correct_answer": "Искусственную неровность на проезжей части", "all_answers": ["Место, где начинается или заканчивается жилая зона", "Искусственную неровность на проезжей части", "Место, где начинается запрет на дальнейшее движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHh1_Qim9u7ycm_wJIrBDBdJfVIrr-AAIDsDEbt7GASv0Stp9tplGagMpTmS4AAwEAAwIAA20AA6rvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает мигание желтого сигнала светофора?", "correct_answer": "Разрешает движение и информирует о наличии нерегулируемого перекрестка или пешеходного перехода", "all_answers": ["Предупреждает о неисправности светофора", "Разрешает движение и информирует о наличии нерегулируемого перекрестка или пешеходного перехода", "Запрещает дальнейшее движение"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какую ошибку совершает водитель, въезжающий во двор?", "correct_answer": "Поворачивает, не включив указатели поворота", "all_answers": ["Поворачивает в зоне действия знака «Движение прямо»", "Поворачивает, не включив указатели поворота", "Совершает обе перечисленные ошибки"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHiF_QioGdzrduLE44tjbfoSsNj8nXAAIEsDEbt7GASnsP0BHRuqX9W09VmS4AAwEAAwIAA20AA2jwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы уступить дорогу грузовому автомобилю в данной ситуации?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если он поворачивает направо", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHiV_Qio9BzBxaf8QxhnskWZtmHoU_AAIFsDEbt7GASq0AAV2hUN9ErGqsbJYuAAMBAAMCAANtAAM_BgUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHil_Qip5C6-dz4uDLyjGwzuBKCz92AAIGsDEbt7GASraqF5ZA91ARiYlGli4AAwEAAwIAA20AA0d1BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обогнать легковой автомобиль по трамвайным путям в данной ситуации?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Не разрешается", "Разрешается"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHi1_Qiq6Jt36U9zHyixpn5LQ_7LKJAAIHsDEbt7GASuH7gluSnIzZOOlRmC4AAwEAAwIAA20AA9IPBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон?", "correct_answer": "Запрещен", "all_answers": ["Запрещен", "Разрешен, если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjF_Qir4RxqZTdV4EYpcqLw0vAvB6AAIIsDEbt7GASsShRXqeCWIDovXVli4AAwEAAwIAA20AA1PHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Никто не нарушил"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjV_Qis_sYZAkesB65gTXpzPFqLNAAAIJsDEbt7GASoNFrK4XTbP08dIRmC4AAwEAAwIAA20AA3koBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступить дорогу трамваю, убедившись что пути со встречным авто не пересекаются, выполнить поворот", "all_answers": ["Уступить дорогу трамваю, убедившись что пути со встречным авто не пересекаются, выполнить поворот", "Проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjl_Qit2GSGwkeBVG5w1twewP598fAAIKsDEbt7GASumL3ZaioMD3uEhdmi4AAwEAAwIAA20AA3LxAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто первым проедет перекресток, если все намерены двигаться прямо?", "correct_answer": "Правила эту ситуацию не регламентируют. Водители должны определить очередность по договоренности", "all_answers": ["Вы одновременно с троллейбусом", "Грузовой автомобиль", "Правила эту ситуацию не регламентируют. Водители должны определить очередность по договоренности"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHj1_Qiu0z2wttFcNx3Z04_theVNFIAAILsDEbt7GAShqqjb5rFO1sBQ7Hly4AAwEAAwIAA20AA50CBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы обязаны уступить дорогу пешеходам:", "correct_answer": "В обоих случаях", "all_answers": ["Только при повороте налево по направлению главной дороги", "Только при повороте направо", "В обоих случаях"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkF_Qiv2_WJJBYebJAAGjXU4c4DiscgACDLAxG7exgEqB6Rj_jX1Rrm-ylJcuAAMBAAMCAANtAANbKgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить в данной ситуации?", "correct_answer": "Остановиться и продолжить движение только при открытом шлагбауме", "all_answers": ["Объехать шлагбаум, так как светофор не запрещает движение", "Остановиться и продолжить движение только при открытом шлагбауме"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkV_Qiw0wWLH85zRSQQlA7pFcIWIZAAINsDEbt7GASpAX3ZHV_8vAlAFFli4AAwEAAwIAA20AA11zBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до встречного транспортного средства Вы должны переключить дальний свет фар на ближний?", "correct_answer": "Не менее чем за 150 м", "all_answers": ["Не менее чем за 150 м", "Не менее чем за 300 м", "По усмотрению водителя"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам разрешается эксплуатация легкового автомобиля?", "correct_answer": "Не работает указатель температуры охлаждающей жидкости", "all_answers": ["Не работает спидометр", "Не работает указатель температуры охлаждающей жидкости", "Не работает предусмотренное конструкцией противоугонное устройство"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как следует поступить водителю, если во время движения по сухой дороге с асфальтобетонным покрытием начал моросить дождь?", "correct_answer": "Уменьшить скорость и быть особенно осторожным", "all_answers": ["Уменьшить скорость и быть особенно осторожным", "Не изменяя скорости продолжить движение", "Увеличить скорость и попытаться проехать как можно большее расстояние, пока не начался сильный дождь"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать для оказания первой медицинской помощи пострадавшему при переломе ключицы?", "correct_answer": "Подвесить руку, согнутую под прямым углом, на косынке и прибинтовать к туловищу", "all_answers": ["Наложить две шины на плечо", "Подвесить руку на косынке", "Подвесить руку, согнутую под прямым углом, на косынке и прибинтовать к туловищу"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке изображена дорога с разделительной полосой?", "correct_answer": "На обоих", "all_answers": ["Только на правом", "На обоих", "Ни на одном"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkl_Qixsl8WZwC1pw5Ivk5ihRj5wGAAIOsDEbt7GASkelePSk2wpITk5VmS4AAwEAAwIAA20AA7ftAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой 3 т?", "correct_answer": "В любых", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево или направо", "В любых"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHk1_QiyxnJbPTTU77CFwI6imXHlpQAAIPsDEbt7GASr9Y76srsNgmGYzali4AAwEAAwIAA20AA67PBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из знаков отменяет все ограничения, введенные ранее запрещающими знаками?", "correct_answer": "Только В", "all_answers": ["Только А и Б", "Только В и Г", "Только В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHlF_Qizy31p6dbpU1MGbKslTPoESDAAIQsDEbt7GASinawiL552drVd5hmi4AAwEAAwIAA20AA87yAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот знак указывает, что:", "correct_answer": "На пересекаемой дороге организовано реверсивное движение", "all_answers": ["Вы должны повернуть направо или налево", "На пересекаемой дороге организовано реверсивное движение", "На пересекаемой дороге организовано одностороннее движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHlV_Qi0vF1Y6dCkfXzs4-r_-Wc7XFAAIRsDEbt7GASkmKXJMGij5QxA3Hly4AAwEAAwIAA20AA7UBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой маневр запрещает Вам данная линия разметки?", "correct_answer": "Ничего не запрещает", "all_answers": ["Только обгон", "Только объезд", "Только разворот", "Ничего не запрещает"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHll_Qi1rxXbQt2AyzvmZkMkSvbPfnAAISsDEbt7GASgkoF2KN448omBSili4AAwEAAwIAA20AA9IIBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На какие транспортные средства распространяются сигналы такого светофора?", "correct_answer": "На трамваи, а также другие маршрутные транспортные средства, движущиеся по выделенной для них полосе", "all_answers": ["Только на трамваи", "На трамваи, а также другие маршрутные транспортные средства, движущиеся по выделенной для них полосе", "На все маршрутные транспортные средства"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHl1_Qi2s1NcrDXI8hWeMWmjvn8m03AAITsDEbt7GASickgManQIxUoH7Xli4AAwEAAwIAA20AA2LIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы включить указатели поворота в данной ситуации?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, но только при наличии на перекрестке других транспортных средств"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHmF_Qi3qIc7ylkt-E_BuldV5ac5KcAAIVsDEbt7GASkdsnIVtRShCb1Vgmi4AAwEAAwIAA20AAy7wAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу?", "correct_answer": "Водитель грузового автомобиля", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHmV_Qi4qqmuUhO-_3cnKNnLT7SmUOAAIWsDEbt7GASl9oHEgcZjU7CQTZli4AAwEAAwIAA20AA0DNBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы случайно проехали поворот на перекрестке. Разрешено ли Вам в этой ситуации использовать задний ход, чтобы затем продолжить движение налево?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHml_Qi5pvUtMiwXJsDzervqRiR2NnAAIXsDEbt7GAShLRKuwlEqXczUzzly4AAwEAAwIAA20AA-EaBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель какого автомобиля, поворачивая налево, не нарушает Правила?", "correct_answer": "Только грузового", "all_answers": ["Только легкового", "Только грузового", "Оба не нарушают"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHm1_Qi6oO30o6HFHfTJmMRBkDcjHKAAIYsDEbt7GAStbpX02Y5U5K2jhHmC4AAwEAAwIAA20AAzMqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да, если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnF_Qi7nilIS5JGTgfkJRY8Aqimage_code5AAIZsDEbt7GASnfT3-EwKGVw2W1TmC4AAwEAAwIAA20AA-cUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "correct_answer": "Не разрешена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, но только при отсутствии пешеходов на переходе", "Не разрешена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnV_Qi8kZX1uJiy3Yy6Q0Ta_qjJDnAAIasDEbt7GASghs5Ez9KAABG5ShTJYuAAMBAAMCAANtAAPMeQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Значения каких дорожных знаков отменяются сигналами светофора?", "correct_answer": "Знаков приоритета", "all_answers": ["Знаков приоритета", "Запрещающих знаков", "Предписывающих знаков", "Всех перечисленных"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При повороте направо Вы должны уступить дорогу:", "correct_answer": "Пешеходам и велосипедистам", "all_answers": ["Только велосипедистам", "Только пешеходам", "Пешеходам и велосипедистам", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnl_Qi9vZ6SrOPApD5nOxEn9Rb1fMAAIbsDEbt7GASgzZuO3hFMwd2xNwly4AAwEAAwIAA20AA2U0BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только легковому автомобилю", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Легковому автомобилю и автобусу", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHn1_Qi-lNrFVxByq4j0mP3lhTtZWXAAIcsDEbt7GASoe-sNm_iM8IjMrUly4AAwEAAwIAA20AA2YDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать в данной ситуации?", "correct_answer": "Остановиться перед знаком и продолжить движение, убедившись в отсутствии приближающегося поезда", "all_answers": ["Проехать железнодорожный переезд без остановки перед знаком", "Остановиться перед знаком и продолжить движение сразу же после проезда поезда", "Остановиться перед знаком и продолжить движение, убедившись в отсутствии приближающегося поезда"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHoF_Qi_h1KmEH8qa_ToX3zXcXpqGTAAIdsDEbt7GAShxZiNkXl-AblLV3ly4AAwEAAwIAA20AA-A0BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы можете в светлое время суток привлечь внимание водителя обгоняемого автомобиля при движении в населенном пункте?", "correct_answer": "Только кратковременным переключением фар с ближнего света на дальний", "all_answers": ["Только звуковым сигналом", "Только кратковременным переключением фар с ближнего света на дальний", "Любым из перечисленных способов, включая совместную подачу этих сигналов"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам запрещается эксплуатация автомобиля?", "correct_answer": "Не работает звуковой сигнал", "all_answers": ["Не работает указатель уровня топлива", "Нарушена регулировка угла опережения зажигания", "Затруднен пуск двигателя", "Не работает звуковой сигнал"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Считаете ли Вы безопасным движение на легковом автомобиле в темное время суток с ближним светом фар по неосвещенной загородной дороге со скоростью 90 км/ч?", "correct_answer": "Нет, так как остановочный путь превышает расстояние видимости", "all_answers": ["Да, так как предельная допустимая скорость соответствует требованиям Правил", "Нет, так как остановочный путь превышает расстояние видимости"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как остановить кровотечение при ранении вены?", "correct_answer": "Наложить давящую повязку на место ранения", "all_answers": ["Наложить давящую повязку на место ранения", "Наложить жгут выше места ранения", "Наложить жгут ниже места ранения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Выезд из двора или c другой прилегающей территории:", "correct_answer": "Не считается перекрестком", "all_answers": ["Считается перекрестком равнозначных дорог", "Считается перекрестком неравнозначных дорог", "Не считается перекрестком"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHoV_QjAiSLnY2Ew1G35FEU4RqkZZaAAIesDEbt7GASjEKa4BwH5dZqwJFli4AAwEAAwIAA20AA9RuBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки требуют обязательной остановки?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А и Б", "Только Б", "Только Б и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHol_QjBigw8YQINcsCXkzQiqHvJYJAAIfsDEbt7GASk-CBnAMJOUe5wJFli4AAwEAAwIAA20AA8p0BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вам разрешается использовать звуковой сигнал в зоне действия этого знака?", "correct_answer": "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "all_answers": ["Только для предупреждения об обгоне", "Только для предотвращения дорожно-транспортного происшествия", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHo1_QjCfd6MLHzg3Ymd1skGPmlsxtAAIgsDEbt7GASkP6rAYvpNymRG9TmC4AAwEAAwIAA20AA4cSBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означают эти дорожные знаки?", "correct_answer": "Стоянка разрешена только в праздничные, субботние и воскресные дни", "all_answers": ["Стоянка разрешена только транспортным средствам оперативных служб", "Стоянка разрешена только с включенными габаритными огнями", "Стоянка разрешена только в праздничные, субботние и воскресные дни"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpF_QjDaG1eNWDuKSk8o_XkAcafUQAAIhsDEbt7GASi2mTjZet1qip25Ali4AAwEAAwIAA20AA851BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такой вертикальной разметкой обозначают:", "correct_answer": "Боковые поверхности ограждений на других участках дорог", "all_answers": ["Боковые поверхности ограждений только на опасных участках дорог", "Боковые поверхности ограждений на других участках дорог"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpV_QjEblMaoOhjIHFLJZ2eHUOo3_AAIisDEbt7GASla0ab7F31zuYxrnly4AAwEAAwIAA20AA2EpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Красный мигающий сигнал или два попеременно мигающих красных сигнала светофора, установленного на железнодорожном переезде, означают:", "correct_answer": "Движение запрещено", "all_answers": ["Движение разрешается с особой осторожностью", "Движение запрещено", "Светофорная сигнализация неисправна"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы включить сигнал левого поворота при объезде препятствия?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, но только в темное время суток"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpl_QjFZw-w4xTHAEMfe_NF21Y3UiAAIjsDEbt7GASt7Nv0pvFr7d30QFly4AAwEAAwIAA20AA70ZBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение по второй полосе?", "correct_answer": "Только налево и в обратном направлении", "all_answers": ["Только налево", "Только налево и в обратном направлении", "Направо, налево и в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHp1_QjGZjBhS-nhzx5V94yErY2RCAAAIksDEbt7GASlIp3CkxKlw6AAHUVpkuAAMBAAMCAANtAAP98wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы случайно проехали нужный въезд во двор. Разрешено ли Вам в этой ситуации использовать задний ход, чтобы затем повернуть направо?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да, если не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHqF_QjHbNQMWw4pDorKjv34C8X6tKAAIlsDEbt7GASjCod3m5AWtUbqd0ly4AAwEAAwIAA20AA904BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHqV_QjIU9KoxHgbixIMOCbpbCgSrcAAImsDEbt7GASppUC2pUWolMQtBemi4AAwEAAwIAA20AA4TwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли обгон на регулируемых перекрестках?", "correct_answer": "Запрещен", "all_answers": ["Разрешен", "Запрещен"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водитель какого автомобиля нарушил правила остановки?", "correct_answer": "Только Б и В", "all_answers": ["Только Б", "Только Б и В", "Все нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHql_QjJW9UOmY6o1pP0gkWpqoCOlxAAIosDEbt7GASvoFsOPa7_VlYA1Ili4AAwEAAwIAA20AAyWFBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу?", "correct_answer": "Водитель трамвая", "all_answers": ["Водитель автомобиля, приближающийся слева", "Водитель трамвая"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHq1_QjKapTR8uBTcGoNNg3qgyHgwxAAIpsDEbt7GASudzKCRI4kweDpPlly4AAwEAAwIAA20AA-IkBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому Вы должны уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Обоим транспортным средствам", "Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrF_QjLVTx41L_C08w0cpGEXMR8wIAAIqsDEbt7GASrArIDXnS1hQ9PTAly4AAwEAAwIAA20AA9YAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только автобусу и легковому автомобилю", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только автобусу и легковому автомобилю", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrV_QjMSu1BH0k3wt1QPFFqweg7TwAAIrsDEbt7GASufSWO7fyRd3NsdTmS4AAwEAAwIAA20AA4TyAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить, если сразу за пешеходным переходом образовался затор?", "correct_answer": "Остановиться непосредственно перед пешеходным переходом", "all_answers": ["Остановиться на пешеходном переходе, если нет пешеходов", "Остановиться непосредственно перед пешеходным переходом", "Остановиться не ближе 5 м до пешеходного перехода"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке изображен автомобиль, водитель которого не нарушает правил перевозки грузов?", "correct_answer": "Только на Б", "all_answers": ["Только на А", "Только на Б", "На обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrl_QjNTsNJSk-s7SeUGsVx7iC4vrAAIssDEbt7GASgxjK8dv5whG0MUOmC4AAwEAAwIAA20AA-EnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли устанавливать шторки или жалюзи на заднем стекле легкового автомобиля?", "correct_answer": "Разрешается, но только при наличии с обеих сторон зеркал заднего вида", "all_answers": ["Разрешается, но только при наличии с обеих сторон зеркал заднего вида", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Уменьшение тормозного пути транспортного средства достигается:", "correct_answer": "Торможением на грани блокировки способом прерывистого нажатия на педаль тормоза", "all_answers": ["Торможением с блокировкой колес (юзом)", "Торможением на грани блокировки способом прерывистого нажатия на педаль тормоза"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При помещении задержанного транспортного средства на специализированную стоянку не подлежат оплате:", "correct_answer": "Первые 24 часа хранения", "all_answers": ["Первые 24 часа хранения", "Первые 12 часов хранения", "Первые 5 часов хранения", "Первые 3 часа хранения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Могут ли водители, причастные к дорожно-транспортному происшествию, прибыть на ближайший пост ДПС или в орган милиции для оформления происшествия, если нет пострадавших?", "correct_answer": "Могут при взаимном согласии в оценке обстоятельств случившегося и наличии подписанной ими схемы ДТП", "all_answers": ["Могут", "Могут при взаимном согласии в оценке обстоятельств случившегося и наличии подписанной ими схемы ДТП", "Не могут"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какой знак используется для обозначения границ искусственной неровности?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHr1_QjOT2KxpzW4QtjtdZyT-Nl4PMAAItsDEbt7GASmndGEsp3uvibo6gli4AAwEAAwIAA20AA_EGBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам разрешена остановка в зоне действия знака?", "correct_answer": "Только маршрутным транспортным средствам", "all_answers": ["Только маршрутным транспортным средствам", "Только такси с включенным таксометром", "Только автомобилям, управляемым инвалидами I и II групп или перевозящим таких инвалидов"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsF_QjPPYrBFAXF41gbBySRX0C6ylAAIusDEbt7GAShDi4-ay5rrNy5qjli4AAwEAAwIAA20AA3oMBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Управляя каким автомобилем, Вы можете опередить легковой автомобиль?", "correct_answer": "Только легковым или грузовым с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т", "all_answers": ["Только легковым", "Только легковым или грузовым с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т", "Любым автомобилем"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsV_QjQMOu0YXUS9I6LduqmmYJ6FrAAIvsDEbt7GASmB7o6Sf077Wh2JQmC4AAwEAAwIAA20AA9cYBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта разметка обозначает:", "correct_answer": "Разрешенную максимальную скорость движения на данном участке дороги", "all_answers": ["Номер дороги или маршрута", "Рекомендуемую скорость движения на данном участке дороги", "Разрешенную максимальную скорость движения на данном участке дороги"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsl_QjRJkkOd1M5NtUTPh0-V4yVmMAAIxsDEbt7GAStcjs_VSerZVlaHoly4AAwEAAwIAA20AAyInBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Чем Вы должны руководствоваться, если указания регулировщика противоречат сигналам светофора и значениям дорожных знаков?", "correct_answer": "Указаниями регулировщика", "all_answers": ["Требованиями дорожных знаков", "Значениями сигналов светофора", "Указаниями регулировщика"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Такой сигнал рукой, подаваемый мотоциклистом, движущимся по второй полосе информирует:", "correct_answer": "О его намерении повернуть направо", "all_answers": ["O его намерении продолжить движение прямо", "О его намерении повернуть направо", "О его намерении остановиться"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHs1_QjSLIeXBmPorMkGyE4dWvYKCzAAIysDEbt7GAShU-jGW2mNZlgEoQmC4AAwEAAwIAA20AA8UsBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При перестроении на правую полосу Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу всем транспортным средствам, движущимся по соседней полосе", "all_answers": ["Должны уступить дорогу всем транспортным средствам, движущимся по соседней полосе", "Имеете преимущество"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtF_QjTRRVvSWauikuPerVTjqfxT1AAI0sDEbt7GASrU-udMpd8teXMjUly4AAwEAAwIAA20AA4X5AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить разворот?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtV_QjUJGXyZ9q7GSc9O7xCO2SgABcAACNbAxG7exgEqjPuOm2tmh9aTWVpkuAAMBAAMCAANtAAN18AEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе Вы можете продолжить движение, опередив грузовой автомобиль в населенном пункте?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по правой", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtl_QjVImVTU04RFi_8_BCF_3XwQlAAI2sDEbt7GASsr4EBztfc9lX2JQmC4AAwEAAwIAA20AA4gZBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли обгон на подъеме?", "correct_answer": "Запрещен только в конце подъема", "all_answers": ["Запрещен", "Запрещен только в конце подъема", "Разрешен"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли водителям остановка в указанных местах?", "correct_answer": "Запрещена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена только мотоциклисту", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHt1_QjWFktmYI9QFZ3iLg1jOTJcP7AAI5sDEbt7GASusQpBNL1YcUzcXxly4AAwEAAwIAA20AA_oUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Уступите дорогу трамваю", "Проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHuF_QjXGtIiCkWhihWzs-o61gXqUHAAI7sDEbt7GASrDTS3ge5UXibEzzly4AAwEAAwIAA20AA9YXBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены развернуться. Ваши действия?", "correct_answer": "Выедете на перекресток и, уступив дорогу автомобилю, завершите разворот", "all_answers": ["Развернетесь первым", "Выедете на перекресток и, уступив дорогу автомобилю, завершите разворот"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHuV_QjYAxG9MWKy3hl50UR7JGlWPkAAI9sDEbt7GASmdplLD1UmFP32FQmC4AAwEAAwIAA20AAy0WBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Каковы Ваши действия при желтом мигающем сигнале светофора?", "correct_answer": "Уступите дорогу только автомобилю", "all_answers": ["Уступите дорогу только трамваю", "Уступите дорогу только автомобилю", "Дождетесь включения зеленого сигнала светофора и продолжите движение"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHul_QjZEz5pf3YfvUKkNpc3KzLgqvAAI-sDEbt7GASu9QWkfbY8u-4H_Xli4AAwEAAwIAA20AA33JBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком наименьшем расстоянии до ближайшего рельса Вы должны остановиться?", "correct_answer": "10 м", "all_answers": ["5 м", "10 м", "15 м", "20 м"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHu1_QjZ_xd0p-xP1zZSVJYx6UR18BAAI_sDEbt7GASn2RWgiWqamuGReili4AAwEAAwIAA20AA6gJBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какое расстояние должно быть обеспечено между буксирующим и буксируемым транспортными средствами при буксировке на гибкой сцепке?", "correct_answer": "От 4 до 6 м", "all_answers": ["Не более 4 м", "От 4 до 6 м", "Правилами не регламентируется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Зависит ли выбор бокового интервала от скорости движения?", "correct_answer": "При увеличении скорости движения боковой интервал необходимо увеличить", "all_answers": ["Выбор бокового интервала от скорости движения не зависит", "При увеличении скорости движения боковой интервал необходимо увеличить"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на каком автомобиле увеличение скорости может способствовать устранению заноса задней оси?", "correct_answer": "На переднеприводном", "all_answers": ["На переднеприводном", "На заднеприводном"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "За какие административные правонарушения, связанные с наличием состояния опьянения, предусмотрено лишение права управления транспортными средствами сроком на три года?", "correct_answer": "Повторное правонарушение: управление авто пьяным водителем; передача управления другому пьяному лицу", "all_answers": ["Управление авто пьяным водителем; передача управления авто лицу, находящемуся в состоянии опьянения", "Управление авто пьяным водителем не имеющим права управления транспортом либо лишенным этого права", "Повторное правонарушение: управление авто пьяным водителем; передача управления другому пьяному лицу"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы предоставлять транспортное средство медицинским и фармацевтическим работникам для перевозки граждан в ближайшее лечебнопрофилактическое учреждение в случаях, угрожающих их жизни?", "correct_answer": "Обязаны независимо от направления движения", "all_answers": ["Обязаны только при движении в попутном направлении", "Обязаны независимо от направления движения", "Не обязаны"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvF_Qja9bj4Blll5H1Z2BjxgIRyJ3AAJAsDEbt7GASo60U1ukGhGFXM9emi4AAwEAAwIAA20AA2v1AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам произвести остановку для посадки пассажира?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только по четным числам месяца", "Разрешено только по нечетным числам месяца", "Не разрешено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvV_Qjb8DatYsSzp7veAe1E4otEKLAAJBsDEbt7GAStVK11NG50OifkYFly4AAwEAAwIAA20AA7oWBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки используются для обозначения номера, присвоенного дороге (маршруту)?", "correct_answer": "Только А и Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только А и Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvl_Qjc8N-AheKLEgQAwY5v5NBsRyAAJDsDEbt7GASgHXYOnmzlSTW8BImC4AAwEAAwIAA20AA2wqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта разметка обозначает:", "correct_answer": "Место, где велосипедная дорожка пересекает проезжую часть", "all_answers": ["Место, где велосипедная дорожка пересекает проезжую часть", "Место, где велосипедист имеет преимущество", "Место пешеходного перехода"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHv1_Qjd9Z3cxEOECl0AKE25Eo_NUNAAJEsDEbt7GASsgt664wp8heG_Ldly4AAwEAAwIAA20AAzP5AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Прямо или направо", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Прямо или направо"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwF_QjfD7_CnYAruGy6rG9rVs6Ne3AAJFsDEbt7GASuAp8qaTRQ7mLpTlly4AAwEAAwIAA20AA8EkBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны обозначить свое транспортное средство при дорожно-транспортном происшествии?", "correct_answer": "Обоими перечисленными способами", "all_answers": ["Только с помощью аварийной световой сигнализации", "Только с помощью знака аварийной остановки", "Обоими перечисленными способами"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение налево?", "correct_answer": "По любой", "all_answers": ["Только по А", "Только по В", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwV_Qjf5eU_yFLJgfR58YQr9-NjdEAAJGsDEbt7GASvdsjtDhLnIGHspTmS4AAwEAAwIAA20AA5nuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю подъехать задним ходом к пассажиру на этом участке дороги?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwl_Qjg4i29XStcAPqf3vSbzrSdmXAAJHsDEbt7GASkZID0gQFQdKzBxLli4AAwEAAwIAA20AA8x0BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 2,5 т, выехать на третью полосу в данной ситуации?", "correct_answer": "Разрешается только для поворота налево или разворота", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только для поворота налево или разворота", "Разрешается только для опережения", "Запрещается"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHw1_Qjh12xGDiinNym6vlnt6UY0-9AAJIsDEbt7GASqdG5vY5Yo4QCM5emi4AAwEAAwIAA20AAyftAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы обогнать трактор, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Да, если скорость трактора менее 30 км/ч", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxF_Qji2i4NdjiombFwtcXRoP9p6BAAJJsDEbt7GASj8e7AlYqsRjWheili4AAwEAAwIAA20AAx8EBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы можете произвести остановку?", "correct_answer": "В любом", "all_answers": ["Только В", "Только Б и В", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxV_Qjj45UqsH9V1HlmR_oHHzi5yyAAJKsDEbt7GAShBiZA5fzhrVr_fVli4AAwEAAwIAA20AAx7MBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Автомобилю и трамваю", "all_answers": ["Только автомобилю", "Только трамваю", "Автомобилю и трамваю", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxl_Qjk5PrVE2drmGqrPpDUbQYCeDAAJLsDEbt7GASiXXSlf3a2SdpxNwly4AAwEAAwIAA20AAxUzBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь продолжить движение в прямом направлении, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу грузовому автомобилю", "all_answers": ["Проехать перекресток первым", "Уступить дорогу грузовому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHx1_Qjl6LqPyMZ9n-DUsx98HFpgrSAAJNsDEbt7GASpPUJFPN-mH143EZmC4AAwEAAwIAA20AA8ctBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены развернуться. Кому Вы должны уступить дорогу?", "correct_answer": "Только грузовому автомобилю", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyF_QjmyFeU74ku2iWCqYSQt_NwYqAAJOsDEbt7GASnx2kyC9NwABtKd-a5cuAAMBAAMCAANtAAPUOgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь по автомагистрали, Вы можете произвести остановку:", "correct_answer": "Только через 500 м", "all_answers": ["Только через 500 м", "В любом месте правее линии, обозначающей край проезжей части", "В любом месте у края проезжей части"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyV_QjnzzDZgyKvjATtJanqnkQ2x1AAJPsDEbt7GASjq_drfgMUWtVQNFli4AAwEAAwIAA20AA_V6BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь в темное время суток вне населенного пункта с дальним светом фар, Вы догнали движущееся впереди Вас транспортное средство. Ваши действия?", "correct_answer": "Переключите дальний свет фар на ближний", "all_answers": ["Оставите включенными габаритные огни, выключив дальний свет фар", "Переключите дальний свет фар на ближний", "Допускаются оба варианта действий"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить, если во время движения отказал в работе спидометр?", "correct_answer": "Устранить неисправность на месте или ехать к месту стоянки/ремонта соблюдая меры предосторожности", "all_answers": ["Продолжить намеченную поездку с особой осторожностью", "Прекратить дальнейшее движение", "Устранить неисправность на месте или ехать к месту стоянки/ремонта соблюдая меры предосторожности"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На повороте возник занос задней оси заднеприводного автомобиля. Ваши действия?", "correct_answer": "Слегка уменьшить подачу топлива и повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "all_answers": ["Увеличить подачу топлива, рулевым колесом стабилизировать движение", "Притормозить и повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "Значительно уменьшить подачу топлива, не меняя положения рулевого колеса", "Слегка уменьшить подачу топлива и повернуть рулевое колесо в сторону заноса"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какое административное наказание может быть применено к водителю транспортного средства за оставление в нарушение Правил места дорожно-транспортного происшествия, участником которого он является?", "correct_answer": "Лишение права управления транспортом на срок 1-1,5 лет или административный арест до 15 суток", "all_answers": ["Штраф", "Штраф или лишение права управления транспортом на срок 1-1,5 лет", "Лишение права управления транспортом на срок 1-1,5 лет или административный арест до 15 суток"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Верно ли утверждение: Требование \"Уступить дорогу\" означает что Вы не должны возобновлять/продолжать движение, осуществлять маневр, если это может вынудить других участников движения, имеющих преимущество, изменить направление движения или скорость", "correct_answer": "Верно", "all_answers": ["Не верно. Вы всегда должны пропускать других участников движения", "Верно", "Нет. Вы должны остановиться только при наличии дорожного знака «Уступите дорогу»"], "image_code": null, "explanation": "Ответ не верен!"}, {"question": "Какие знаки предоставляют Вам преимущество при проезде нерегулируемых перекрестков?", "correct_answer": "А и В", "all_answers": ["Только А", "А и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyl_QjozYtrMPCBsdnHl3f1psBuhKAAJQsDEbt7GASsx3d_l0xCPtw6Z0ly4AAwEAAwIAA20AA303BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон?", "correct_answer": "Разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Запрещен, если скорость мотоцикла более 30 км/ч", "Запрещен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHy1_QjpxYXLdXKEDAUUbJ7eTdS1wSAAJRsDEbt7GASnOSCDNJ_AWwBJ6jli4AAwEAAwIAA20AA-gOBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю поставить грузовой автомобиль на стоянку в этом месте указанным способом?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если разрешенная максимальная масса автомобиля менее 3,5 т", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzF_QjqtT-e3ZiA_DkUfSmu3178nAAAJSsDEbt7GASj-UektPT_kDMXMZmC4AAwEAAwIAA20AAwwhBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Такой вертикальной разметкой обозначают:", "correct_answer": "Только нижний край пролетного строения тоннелей, мостов и путепроводов", "all_answers": ["Только нижний край пролетного строения тоннелей, мостов и путепроводов", "Только въезд в неосвещенные тоннели", "Любые элементы дорожных сооружений, представляющие опасность"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzV_Qjrq0WwarSxUf1Bx52t2l5qKSAAJTsDEbt7GASvD9aYO3T-MpcvHdly4AAwEAAwIAA20AA_EAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вам следует остановиться?", "correct_answer": "Перед стоп-линией", "all_answers": ["Перед светофором", "Перед стоп-линией", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzl_Qjs0oDiirVeWurhD5E5ksXj0EAAJUsDEbt7GASug-uZFd7RN4bN5hmi4AAwEAAwIAA20AAw32AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы подавать сигналы указателями поворота при маневрировании на территории автостоянки или АЗС?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, но только при наличии в непосредственной близости других транспортных средств"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кто нарушает правила поворота на перекрестке?", "correct_answer": "Оба нарушают", "all_answers": ["Только водитель мотоцикла, поворачивающий налево", "Только водитель автомобиля", "Оба нарушают", "Никто не нарушает"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHz1_QjtrmwOJzFsWQifaMRpmXyB5KAAJVsDEbt7GASvk5pJ5ploCbGQZtly4AAwEAAwIAA20AA2c_BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю движение задним ходом при отсутствии других участников движения?", "correct_answer": "Разрешено, но только до пешеходного перехода", "all_answers": ["Разрешено, но только до пешеходного перехода", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0F_QjuqCSBJ7i_CBUbewbc9yhLboAAJWsDEbt7GASrENCYP04cJtDE9VmS4AAwEAAwIAA20AAzHuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы выехать на крайнюю левую полосу для обгона в данной ситуации?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, если гужевая повозка движется со скоростью менее 30 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0V_Qjvr1ztNrT7q0vjVSccsz9vtmAAJXsDEbt7GAStbZ_lOofIUauFZgmi4AAwEAAwIAA20AAxjuAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам совершить такой маневр?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0l_QjwpJktDn3Bs6M_xy-aWCvgABGQACWLAxG7exgEoXe2K_7atzz5P11ZYuAAMBAAMCAANtAAPzywQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила остановки?", "correct_answer": "Оба не нарушили", "all_answers": ["Только водитель автомобиля А", "Только водитель автомобиля Б", "Оба не нарушили", "Оба нарушили"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH01_QjxmUPR62ELcCA2_3VJpgfETfAALQsDEbt7F4SjgGaV40RpRDa85emi4AAwEAAwIAA20AAwrnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Выехав на перекресток, остановитесь у стоп-линии, дождавшись зеленого светофора, завершите маневр", "all_answers": ["Выполните маневр без остановки на перекрестке", "Выехав на перекресток, остановитесь у стоп-линии, дождавшись зеленого светофора, завершите маневр"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1F_QjypyKLkybqERlrwMyxEAAeLvZgACWbAxG7exgEoN9GcbGbi8I6xB8JcuAAMBAAMCAANtAAMmFgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу трамваю", "all_answers": ["Уступите дорогу трамваю", "Проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1V_QjzlVt6wTZGqqUw-ImTRderU2AAJasDEbt7GASvRrphXfZ201ARvnly4AAwEAAwIAA20AA3ElBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Следует ли уступить дорогу грузовому автомобилю, выезжающему с грунтовой дороги?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1l_Qj0ilYofnXP0UT4dBvlDZThHkAAJbsDEbt7GASjuB6vYVTZ2jNc5emi4AAwEAAwIAA20AA6PvAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам, управляя грузовым автомобилем, совершить опережение в данной ситуации?", "correct_answer": "Да, если разрешенная максимальная масса Вашего автомобиля менее 2,5 т", "all_answers": ["Да, если разрешенная максимальная масса Вашего автомобиля менее 2,5 т", "Да, независимо от величины разрешенной максимальной массы Вашего автомобиля", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH11_Qj1gf_PSCP99fIwtvvEBd7xIJAAJcsDEbt7GASruecg6m3QHrLUwQmC4AAwEAAwIAA20AA80sBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы должны быть включены на транспортном средстве при движении в светлое время суток?", "correct_answer": "Любые из перечисленных", "all_answers": ["Только дневные ходовые огни", "Только фары ближнего света", "Только противотуманные фары", "Любые из перечисленных"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При какой неисправности Вам запрещено дальнейшее движение на транспортном средстве во время дождя или снегопада?", "correct_answer": "Не действует стеклоочиститель со стороны водителя", "all_answers": ["Не работают в установленном режиме стеклоочистители", "Не действует стеклоочиститель со стороны водителя", "Не работают предусмотренные конструкцией транспортного средства стеклоомыватели"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что должен сделать водитель, чтобы быстро восстановить эффективность тормозов после проезда через водную преграду?", "correct_answer": "Продолжая движение, просушить тормозные колодки многократными короткими нажатиями на педаль тормоза", "all_answers": ["Продолжить движение, немного натянув рычаг ручного тормоза", "Продолжая движение, просушить тормозные колодки многократными короткими нажатиями на педаль тормоза", "Продолжить движение с малой скоростью без притормаживания"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как правильно применить бактерицидные салфетки?", "correct_answer": "Не обрабатывая раны, наложить бактерицидную повязку, зафиксировав ее пластырем или бинтом", "all_answers": ["Промыть рану, удалить инородные тела, наложить бактерицидную повязку", "Обработать рану раствором йода, наложить бактерицидную повязку", "Не обрабатывая раны, наложить бактерицидную повязку, зафиксировав ее пластырем или бинтом"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке изображен перекресток?", "correct_answer": "Только на левом", "all_answers": ["Только на левом", "Только на правом", "На обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2F_Qj2hGqpzxJHMizdp_RkriILeEAAJdsDEbt7GASr36vf2lPnUn_RnKly4AAwEAAwIAA20AA7MAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2V_Qj3nx9yy71MafN9QLManvEY2TAAJesDEbt7GAShXvKPTle18VMwqfli4AAwEAAwIAA20AAwUPBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте по нечетным числам месяца?", "correct_answer": "Разрешено только после 19 часов", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено только после 19 часов", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2l_Qj4dw1twLa2WerVpwwOQQFd0OAAJfsDEbt7GASt6JL0W8j83H5QFFli4AAwEAAwIAA20AA6FzBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какими знаками обозначают участки, на которых водитель обязан уступать дорогу пешеходам, находящимся на проезжей части?", "correct_answer": "Только Б и В", "all_answers": ["Только А и Б", "Только Б и В", "Всеми"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH21_Qj5aAaDjfSjTY3wfmuGTUUAiJAAJgsDEbt7GASiONJggEsglCZBnnly4AAwEAAwIAA20AA9crBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает надпись на проезжей части дороги?", "correct_answer": "Номер дороги или маршрута", "all_answers": ["Расстояние до ближайшего перекрестка", "Расстояние до ближайшего населенного пункта", "Номер дороги или маршрута"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3F_Qj6Z2DY_zpBbAHX9EfiKhrvOkAAJhsDEbt7GASvFj9Q4H50X7akYFly4AAwEAAwIAA20AAzQSBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только направо", "all_answers": ["Прямо или направо", "Только прямо", "Только направо"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3V_Qj7a31SVuGotJkJfeJsG11dkvAAJisDEbt7GASruA465Pb_v17SfNly4AAwEAAwIAA20AA3L9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать, если намереваетесь повернуть налево или выполнить разворот на двухполосной дороге?", "correct_answer": "Убедиться, что Вас не обгоняют, затем включить левые указатели поворота и приступить к маневру", "all_answers": ["Включить левые указатели поворота, затем приступить к маневру", "Убедиться, что Вас не обгоняют, затем включить левые указатели поворота и приступить к маневру"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы собираетесь начать движение от тротуара. Должны ли Вы уступить дорогу автомобилю, выполняющему разворот?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3l_Qj8XMVZ9bf5smKeWjXSYbDJxwAAJjsDEbt7GASpd3ahVOsvv-Y6FMli4AAwEAAwIAA20AAzR7BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю легкового автомобиля подъехать задним ходом к пассажиру, стоящему на тротуаре в тоннеле?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если не будут созданы помехи другим участникам движения", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH31_Qj9X0upbmV9M4wn5JjKOwo-5sAAJksDEbt7GASmI_VnI_8OtJ-UsQmC4AAwEAAwIAA20AA-soBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе Вам разрешено движение на легковом автомобиле в данной ситуации?", "correct_answer": "По любой, кроме крайней левой", "all_answers": ["По любой", "Только по правой", "По любой, кроме крайней левой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4F_Qj-W1SMN7pTRxKKku-0teKGQNAAJlsDEbt7GASuecncz2722PtBaili4AAwEAAwIAA20AA0IAAQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Запрещен ли обгон в тоннелях?", "correct_answer": "Запрещен", "all_answers": ["Не запрещен", "Запрещен"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Нарушил ли водитель легкового автомобиля Правила, поставив автомобиль на стоянку указанным способом?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Нет", "Нет, если при этом не создаются помехи для движения других транспортных средств", "Да"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4V_Qj_ZkdO401xG-DZEutBu1vLucAAJmsDEbt7GASngdrg_XbAxeTheili4AAwEAAwIAA20AAzgNBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Следует ли уступить дорогу грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4l_QkARiC7v8tzChFZo8yopGBxxUAAJnsDEbt7GASpdlj0dzGz_UTZujli4AAwEAAwIAA20AA-IGBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При желтом мигающем сигнале светофора, двигаясь прямо, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу гужевой повозке", "all_answers": ["Остановиться и продолжить движение только после включения зеленого сигнала светофора", "Уступить дорогу гужевой повозке", "Проехать перекресток одновременно со встречным автомобилем"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH41_QkBR3NH6hLNRj52xhJwI3958JAAJosDEbt7GASgFFNB8-Cvu3lG5Ali4AAwEAAwIAA20AA6Z_BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Никому", "all_answers": ["Только автобусу", "Легковому автомобилю и автобусу", "Только мотоциклу", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5F_QkCQQpYtGGT7NbZV4VaJaIulcAAJpsDEbt7GASprZJT-oBWYX2HNoly4AAwEAAwIAA20AA-I2BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях водитель транспортного средства, приближающийся к нерегулируемому пешеходному переходу, обязан снизить скорость или остановиться перед переходом?", "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "all_answers": ["Если пешеход переходит проезжую часть", "Если пешеход вступил на проезжую часть", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы переключить дальний свет на ближний, если водитель встречного транспортного средства периодическим переключением света фар покажет необходимость этого?", "correct_answer": "Обязаны, даже если расстояние до встречного транспортного средства более 150 м", "all_answers": ["Обязаны, только если расстояние до встречного транспортного средства менее 150 м", "Обязаны, даже если расстояние до встречного транспортного средства более 150 м", "Не обязаны"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Принято считать, что среднее время реакции водителя составляет:", "correct_answer": "Примерно 1 секунду", "all_answers": ["Примерно 0,5 секунды", "Примерно 1 секунду", "Примерно 2 секунды"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке показано правильное положение рук на рулевом колесе?", "correct_answer": "На правом", "all_answers": ["На левом", "На среднем", "На правом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5V_QkDR3cWjX0r1W6iT4By83I_7SAAJqsDEbt7GASnJOLO415c19Dmz7lC4AAwEAAwIAA20AA6_JBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При совершении административного правонарушения, влекущего задержание транспортного средства, оно задерживается до:", "correct_answer": "Устранения причины задержания", "all_answers": ["Составления протокола об административном правонарушении", "Устранения причины задержания", "Рассмотрения дела об административном правонарушении"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько полос для движения имеет данная дорога?", "correct_answer": "Четыре", "all_answers": ["Две", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5l_QkEPvFTWc8z92VQABg8UpGyPgnwACa7AxG7exgEowWyxBZHtUS7obypcuAAMBAAMCAANtAAPUBQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки информируют Вас о приближении к началу участка дороги со встречным движением?", "correct_answer": "Только А", "all_answers": ["Только А", "Только А и Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH51_QkFO_8Pv4elHmOwWFm0aqkHDlAAJtsDEbt7GASoi4Wly-wYwojkMFly4AAwEAAwIAA20AA6AfBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам подъехать к месту своей работы, расположенному в зоне действия этих знаков?", "correct_answer": "Разрешено в любой день", "all_answers": ["Разрешено только в нерабочие дни", "Разрешено только в рабочие дни", "Разрешено в любой день", "Не разрешено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6F_QkGO596qdcfmgHpH3Nf6uv-ifAAJusDEbt7GASiCe-d41V53yitQRmC4AAwEAAwIAA20AA3wsBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы буксируете неисправный автомобиль. По какой полосе Вы можете продолжить движение?", "correct_answer": "Только по правой", "all_answers": ["Только по правой", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6V_QkHNeUzaRkAfQMnQIIb2npWNKAAJvsDEbt7GASjShxV_2cPO1TgLEly4AAwEAAwIAA20AAyYBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам пересекать двойную сплошную линию продольной разметки?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Разрешается только при выезде из дворов и других прилегающих территорий", "Разрешается только при обгоне", "Разрешается только при интенсивном движении", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас стрелки на зеленом сигнале светофора?", "correct_answer": "Движение направо регулируется дополнительной секцией", "all_answers": ["На этом перекрестке всегда запрещен поворот направо", "Движение направо регулируется дополнительной секцией"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6l_QkIIbew_WuWuI4yxBe0K6-UTpAAJwsDEbt7GASsINrfzsPgTTP9QRmC4AAwEAAwIAA20AA8okBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вытянутая рука водителя стоящего легкового автомобиля является предупредительным сигналом, информирующим Вас:", "correct_answer": "О его намерении начать движение", "all_answers": ["О его намерении начать движение", "О его просьбе оказать помощь", "Об имеющейся опасности за поворотом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH61_QkJL-9HJSWvd9O2xqElHQ1zXZAAJxsDEbt7GASmjh4U2BaKL4mSnNly4AAwEAAwIAA20AA1UCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель какого транспортного средства нарушает Правила?", "correct_answer": "Только легкового автомобиля", "all_answers": ["Только легкового автомобиля", "Обоих транспортных средств", "Никто не нарушает"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7F_QkKI98IDQ9wNhfVZXpekDqhi4AAJzsDEbt7GAStSDOqxEV4MLuI-gli4AAwEAAwIAA20AAxgNBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на перекрестке?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7V_QkLGZ0s1zA2aGrRamRDWhH_a8AAJ0sDEbt7GASnymVhgkIDxT3vHAly4AAwEAAwIAA20AAxn4AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вы имеете право двигаться в населенном пункте со скоростью более 60 км/ч?", "correct_answer": "Только если установлены дорожные знаки, разрешающие движение со скоростью более 60 км/ч", "all_answers": ["Только при выполнении обгона", "Только если установлены дорожные знаки, разрешающие движение со скоростью более 60 км/ч", "В обоих перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При затрудненном встречном разъезде на таком участке дороги преимущество имеет:", "correct_answer": "Водитель легкового автомобиля", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7l_QkMEj5Vwz3RDOxDa57rPIuds4AAJ1sDEbt7GASo5FdWosa3Y5DpLlly4AAwEAAwIAA20AA18tBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH71_QkNFCDDFiKIL5tgT_EJ3ZiHxSAAJ2sDEbt7GASl7drk-Vhg84j9ZWmS4AAwEAAwIAA20AA7_wAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Остановитесь у стоп-линии, дождетесь сигнала регулировщика, разрешающего поворот, и повернете", "all_answers": ["Выехав на перекресток, дождетесь сигнала регулировщика, разрешающего поворот, и повернете", "Остановитесь у стоп-линии, дождетесь сигнала регулировщика, разрешающего поворот, и повернете", "Выехав на перекресток, уступите дорогу встречному автомобилю и повернете"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8F_QkOEjlULFDsNPozeZd6lQSg97AAJ3sDEbt7GASqv_e-x0cxMaECFzly4AAwEAAwIAA20AA-VABAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Должны ли Вы уступить дорогу грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8V_QkPF91FLcobAWJJiHTrpn5V_9AAJ4sDEbt7GASkhdUm1DdCL1xUDwly4AAwEAAwIAA20AAwUbBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Всем транспортным средствам", "all_answers": ["Только мотоциклу", "Только мотоциклу и легковому автомобилю", "Только автобусу и мотоциклу", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8l_QkQABtNiycy5DagiqXJFGgmMIygACebAxG7exgEq4awS8Kvm2yWcbS5YuAAMBAAMCAANtAAM0eQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Можно ли обучать вождению на этой дороге?", "correct_answer": "Нельзя", "all_answers": ["Можно, используя для движения только правую полосу проезжей части", "Можно только при наличии данного опознавательного знака", "Нельзя"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH81_QkRA79WcAAUfAXi0O4MQoyoSklAACerAxG7exgEpkGxjM2_5bXh1x1JYuAAMBAAMCAANtAAPVzgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли использовать в светлое время суток противотуманные фары вместо ближнего света фар?", "correct_answer": "Разрешается, кроме случаев движения в тоннелях и в условиях недостаточной видимости", "all_answers": ["Не разрешается", "Разрешается, кроме случаев движения в тоннелях и в условиях недостаточной видимости", "Разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли движение до места ремонта или стоянки в темное время суток с негорящими (из-за неисправности) фарами и задними габаритными огнями?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Запрещается только на дорогах без искусственного освещения", "Запрещается", "Разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как должен поступить водитель в случае потери сцепления колес с дорогой из-за образования «водяного клина»?", "correct_answer": "Снизить скорость, применяя торможение двигателем", "all_answers": ["Увеличить скорость", "Снизить скорость резким нажатием на педаль тормоза", "Снизить скорость, применяя торможение двигателем"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет утомление водителя на его внимание и реакцию?", "correct_answer": "Внимание притупляется, время реакции увеличивается", "all_answers": ["Внимание притупляется, время реакции уменьшается", "Внимание притупляется, время реакции увеличивается", "Внимание не притупляется, время реакции увеличивается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По требованию каких лиц Вы обязаны проходить освидетельствование на состояние алкогольного опьянения и медицинское освидетельствование на состояние опьянения?", "correct_answer": "Дoлжностных лиц с правом государственного надзора и контроля за безопасностью дорожного движения", "all_answers": ["Дoлжностных лиц с правом государственного надзора и контроля за безопасностью дорожного движения", "Всех сотрудников милиции", "Только регулировщика"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки информируют Вас, что на перекрестке необходимо уступить дорогу транспортным средствам, приближающимся слева?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только А и Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9F_QkR8XjqbNGYK4pIdqnQ7RtyqkAAJ7sDEbt7GASomDJx4Ci95I5bOUly4AAwEAAwIAA20AAzElBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам при управлении легковым автомобилем с прицепом продолжить движение в прямом направлении?", "correct_answer": "Разрешено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если Вы проживаете в зоне действия знака", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9V_QkS_jnXiF_SCd3y0R9SyH93g6AAJ8sDEbt7GASqCf0FQuUHPV3qFpli4AAwEAAwIAA20AA5MCBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из направлений Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Во всех из указанных", "all_answers": ["Только Б", "Только А и Б", "Только Б и В", "Во всех из указанных"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9l_QkUBR3uilfuqeTffZfE_PNai7AAJ9sDEbt7GASjJJQJDGRm6r7KNMli4AAwEAAwIAA20AA0aABQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Для движения каких транспортных средств предназначена полоса, на которой нанесена разметка в виде буквы «А»?", "correct_answer": "Автобусов и троллейбусов, движущихся по установленным маршрутам с обозначенными местами остановок", "all_answers": ["Любых автобусов", "Автобусов и троллейбусов, движущихся по установленным маршрутам с обозначенными местами остановок", "Автобусов, троллейбусов и такси"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH91_QkU_3EQoUaar256qLDgPRlIicAAJ-sDEbt7GASq9F-iZbflwug9QRmC4AAwEAAwIAA20AA0EtBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы обогнать грузовой автомобиль?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-F_QkV7JenWf1t1AVHZxbq6r8BYiAAJ_sDEbt7GASm5eFKTZeUW25tZWmS4AAwEAAwIAA20AA1rwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы включить правые указатели поворота при въезде на этот перекресток?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, но только при наличии движущихся сзади транспортных средств"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-V_QkW-_8JartivJmlqTOn2RB5-pAAKAsDEbt7GASsDqLdkqJVe-huc-li4AAwEAAwIAA20AAwF4BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Выезжая с прилегающей территории, Вы обязаны уступить дорогу:", "correct_answer": "Любым транспортным средствам и пешеходам", "all_answers": ["Только механическим транспортным средствам", "Только маршрутным транспортным средствам", "Любым транспортным средствам и пешеходам"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли разворот на участках дорог, обозначенных этим знаком?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен только в населенных пунктах", "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-l_QkX4ewgicQam_vllCo7Gk3p3jAAKBsDEbt7GASj_4ZrB1yOw1ed4UmC4AAwEAAwIAA20AA14qBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком направлении Вы можете продолжить движение по средней полосе?", "correct_answer": "Налево или в обратном направлении", "all_answers": ["Прямо или налево", "Только налево", "Налево или в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-1_QkY1Y5J1jObsTFg75X_8rqwZHAAKCsDEbt7GASpFrFhBnE6BJXDLtly4AAwEAAwIAA20AA-QYBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Запрещен ли обгон на пешеходном переходе?", "correct_answer": "Запрещен только при наличии на нем пешеходов", "all_answers": ["Запрещен только при наличии на нем пешеходов", "Запрещен во всех случаях", "Не запрещен"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете остановиться?", "correct_answer": "Только В", "all_answers": ["Только В", "Только А и В", "Только Б и В", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_F_QkZ1dWQPRvMg9jtHdstyRg_shAAKDsDEbt7GASi008LbrCaMdMU7zly4AAwEAAwIAA20AAw0XBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу только автобусу", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только грузовому автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Уступите дорогу только автобусу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_V_Qka0e2wy4E2lDduaCY2frsxxiAAKEsDEbt7GASlONNDxMTDkZ-yOlli4AAwEAAwIAA20AA6MPBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь продолжить движение в прямом направлении, Вы должны:", "correct_answer": "Пропустить автомобиль с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "all_answers": ["Проехать перекресток первым", "Пропустить автомобиль с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_l_Qkb3vPooetPCJKAyuv8iTIzWpAAKFsDEbt7GASroagLyUl1d0lSSlli4AAwEAAwIAA20AA-IEBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Трамваю и легковому автомобилю", "all_answers": ["Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Трамваю и легковому автомобилю", "Всем транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_1_Qkc7mpSG9v29GyBAcyFrt13qtAAKGsDEbt7GASnQeBFCd_4oXm9xhmi4AAwEAAwIAA20AAzDzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли движение по автомагистрали, если Ваше транспортное средство по техническому состоянию развивает скорость менее 40 км/ч?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только по крайней правой полосе", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Перевозка груза запрещается, если он:", "correct_answer": "Закрывает внешние световые приборы, световозвращатели, регистрационные и опознавательные знаки", "all_answers": ["Выступает более чем на 1 м за габариты транспортного средства спереди или сзади", "Закрывает внешние световые приборы, световозвращатели, регистрационные и опознавательные знаки", "Установлен на сиденье для пассажиров"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам устанавливать на одну ось легкового автомобиля шины с различным рисунком протектора?", "correct_answer": "Не разрешается", "all_answers": ["Разрешается на любую ось", "Разрешается только на заднюю ось", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке водитель выполняет левый поворот по траектории, обеспечивающей наибольшую безопасность движения?", "correct_answer": "На левом", "all_answers": ["На правом", "На левом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAAFf0JHdLLroXAVf8fycWXMxic4o2gACh7AxG7exgEqEP7I9DARG8FvASJguAAMBAAMCAANtAAOCKgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "При искусственной вентиляции легких «изо рта в рот» необходимо:", "correct_answer": "Выдвинуть подбородок пострадавшего вперед при запрокинутой на затылок голове", "all_answers": ["Выдвинуть подбородок пострадавшего вперед при запрокинутой на затылок голове", "Положить пострадавшего на бок", "Наклонить вперед голову пострадавшего"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какой маневр намеревается выполнить водитель легкового автомобиля?", "correct_answer": "Перестроение с дальнейшим опережением", "all_answers": ["Обгон", "Перестроение с дальнейшим опережением", "Объезд"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAV_QkeyAwMdUWEondqfYv5sLDjTEAAKIsDEbt7GASv2QRZMQ1HRJ_Mbxly4AAwEAAwIAA20AA3EUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Этот знак:", "correct_answer": "Показывает направления движения на перекрестке", "all_answers": ["Показывает направления движения на перекрестке", "Указывает, что на пересекаемой дороге движение осуществляется по двум полосам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAl_Qkfzkv7W_p4GBF-acf2vnPOA0AAKJsDEbt7GASgavsAnModln-b9ImC4AAwEAAwIAA20AAwYnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы можете двигаться на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т?", "correct_answer": "Не более 90 км/ч", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не более 70 км/ч", "Не более 90 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIA1_Qkgvze5FhXvNJ2SCSGWVO91y7AAKKsDEbt7GASnUC2wmQuFVzHQLEly4AAwEAAwIAA20AAy_-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки указывают протяженность зоны для разворота?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBF_Qkhxf0jTegedDgBNIie933TgAA4uwMRu3sYBKZXS7g4DhDagBTfOXLgADAQADAgADbQADihUEAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Этой линией обозначают:", "correct_answer": "Места остановки маршрутных транспортных средств и стоянки такси", "all_answers": ["Участок дороги, где запрещено движение вблизи от тротуара", "Места, где запрещена любая остановка", "Места остановки маршрутных транспортных средств и стоянки такси"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBV_QkiwbYfubRdKro7LXOwABmEcWtAACjLAxG7exgEpgPxrR5YSbyFUBRZYuAAMBAAMCAANtAAOqcQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу автомобилю «Скорой медицинской помощи» с выключенным проблесковым маячком?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBl_QkjrKlPgJZ0OsW17x09euOVV3AAKNsDEbt7GASgZztpYv5RnTSwLEly4AAwEAAwIAA20AA7r-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Дает ли Вам преимущество в движении подача сигнала указателями поворота?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, но только при завершении обгона", "Нет"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам поворот направо по указанной траектории в данной ситуации?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIB1_QkkqSAAEuHi9Y8MzdYmlmaruurgACjrAxG7exgEqvwrl3SzV9bT7J1JcuAAMBAAMCAANtAAOOBwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить разворот по указанным траекториям?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено только по А", "Разрешено только по Б", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICF_QkllSt30WoQ-a9D1PbDPH5fn2AAKPsDEbt7GASlHzimjvPKSrp0BSmS4AAwEAAwIAA20AA7XwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе Вы можете продолжить движение, завершив опережение вне населенного пункта?", "correct_answer": "Только по правой", "all_answers": ["Только по правой", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICV_QkmnFDdJGp2tS31T9RyF14oeLAAKQsDEbt7GASuwSxFVAVr0FCXJmmi4AAwEAAwIAA20AA-7wAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам обогнать грузовой автомобиль в конце подъема?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено, если скорость грузового автомобиля не более 30 км/ч", "Разрешено", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICl_QknnrOHfKlLhbVyCkMxu4qq7VAAKRsDEbt7GASr51PAqkxcrZy2BQmC4AAwEAAwIAA20AAyIaBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте при наличии узкой обочины?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, но только в светлое время суток", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIC1_Qkoqvn53QsE-ILOoUX9R7suHRAAKSsDEbt7GASmgHNVmjD5cVlCnNly4AAwEAAwIAA20AAxwAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу обоим трамваям", "all_answers": ["Уступите дорогу только трамваю А", "Уступите дорогу только трамваю Б", "Уступите дорогу обоим трамваям", "Проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDF_Qkpn36aRr-r2EP7yhbBjDX3egAAKTsDEbt7GASlTL7ftGy-7WxSJzly4AAwEAAwIAA20AA-Q8BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Выедете на перекресток и, уступив дорогу мотоциклу, завершите поворот", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Выедете на перекресток и, уступив дорогу мотоциклу, завершите поворот"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDV_QkqjJB1KLOU5rVF0-7jVW9Wt4AAKUsDEbt7GAShgt9ellQ6ZhoZHlly4AAwEAAwIAA20AA-guBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDl_QkregGkm7I6WZp8jrdcsnRBdfAAKVsDEbt7GASrVMaSj-XfhV-JNJli4AAwEAAwIAA20AA2l8BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила?", "correct_answer": "Водители грузового автомобиля и трактора", "all_answers": ["Все водители", "Никто из водителей", "Только водитель трактора", "Только водитель легкового автомобиля", "Водители грузового автомобиля и трактора"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIID1_QksjHjfzoWEKYg739QSJ-EAixAAKWsDEbt7GAShDfiNU75U8duWJQmC4AAwEAAwIAA20AA9gbBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить при ослеплении Вас дальним светом фар встречных или попутно движущихся транспортных средств?", "correct_answer": "Включить аварийную сигнализацию и, не меняя полосы движения, снизить скорость и остановиться", "all_answers": ["Принять вправо (в сторону обочины) и остановиться", "Включить аварийную сигнализацию и, не меняя полосы движения, снизить скорость и остановиться", "Подавая звуковой сигнал, остановиться"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Безопасной дистанцией при движении по сухой дороге на легковом автомобиле можно считать расстояние, которое автомобиль пройдет не менее чем за:", "correct_answer": "2 секунды", "all_answers": ["1 секунду", "2 секунды", "3 секунды"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие действия водителя приведут к уменьшению центробежной силы, возникающей на повороте?", "correct_answer": "Уменьшение скорости движения", "all_answers": ["Увеличение скорости движения", "Уменьшение скорости движения", "Уменьшение радиуса прохождения поворота"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет алкоголь на время реакции водителя?", "correct_answer": "Время реакции увеличивается", "all_answers": ["Время реакции уменьшается", "Время реакции увеличивается", "Алкоголь на время реакции не влияет"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках показана главная дорога?", "correct_answer": "Только на верхних", "all_answers": ["Только на левом верхнем", "Только на правом верхнем", "Только на верхних", "На всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEF_QkteGEKRbzFVD7tTyJomIt_FXAAKXsDEbt7GASvTKktHVw2V_YrVFmC4AAwEAAwIAA20AA8oqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до скользкого участка дороги устанавливается этот знак в населенном пункте?", "correct_answer": "50—100 м", "all_answers": ["150—300 м", "50—100 м", "Непосредственно перед началом скользкого участка"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEV_Qkuc_a9kuHfIS6Bh_lMF_kMJyAAKYsDEbt7GASsIyExUSz8HANgmfli4AAwEAAwIAA20AA24AAQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам разрешена остановка в зоне действия знака?", "correct_answer": "Только автомобилям, на которых установлен опознавательный знак «Инвалид»", "all_answers": ["Только такси с включенным таксометром", "Только автомобилям, на которых установлен опознавательный знак «Инвалид»", "Всем перечисленным транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEl_QkvYPEkm1xQN5q3iAVasWjNYDAAKZsDEbt7GASu8vXwi0-DklKQPZli4AAwEAAwIAA20AA7PUBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из знаков используется для обозначения кемпинга?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только В", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIE1_Qkwb5zqGJ7XqjsIHQOgRX0zFvAAKasDEbt7GASpNOdlUriLVom21Ali4AAwEAAwIAA20AAy94BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать, если реверсивные светофоры выключились?", "correct_answer": "Немедленно перестроиться на правую полосу", "all_answers": ["Немедленно перестроиться на правую полосу", "Можете продолжить движение по полосе только до перекрестка", "При отсутствии встречных транспортных средств продолжить движение по полосе"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFF_QkxYpAUPchZ9nFUzNpIvfzqDEAAKbsDEbt7GAStGq6FbpKK5Rew1Ili4AAwEAAwIAA20AA0t3BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "correct_answer": "Налево и в обратном направлении", "all_answers": ["Только налево", "Только в обратном направлении", "Налево и в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFV_Qkyc6mllVoQGBWP5fl5YZuOIKAAKcsDEbt7GASlVwFptnaI7xaH3Xli4AAwEAAwIAA20AA1DTBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как следует обозначить буксируемый автомобиль при отсутствии или неисправности аварийной световой сигнализации?", "correct_answer": "Установить на задней части буксируемого автомобиля знак аварийной остановки", "all_answers": ["Включить габаритные огни", "Включить задний противотуманный фонарь", "Установить на задней части буксируемого автомобиля знак аварийной остановки"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Въезжая во двор, Вы обязаны уступить дорогу:", "correct_answer": "Пешеходам и велосипедисту", "all_answers": ["Только велосипедисту", "Только пешеходам", "Пешеходам и велосипедисту", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFl_QkzY1oQpGwMFPI7mMIiH0NKK-AAKdsDEbt7GASk-9-9RiSFWwOGgYlS4AAwEAAwIAA20AA5zLBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот в этом месте?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен, если не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIF1_Qk0U70jWfGNvaxbhvOv-Pu1zzAAKesDEbt7GASoeSGzrPFbczpcdTmS4AAwEAAwIAA20AA2DyAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из мотоциклистов занял правильное положение на полосе движения?", "correct_answer": "Оба мотоциклиста", "all_answers": ["Только мотоциклист, занимающий левое положение на полосе движения", "Только мотоциклист, занимающий правое положение на полосе движения", "Оба мотоциклиста"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGF_Qk1S7nnPW9Khw8buIZxv0uQEoAAKfsDEbt7GASohVTMDgGl6GS_VBli4AAwEAAwIAA20AAyV2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации для того, чтобы продолжить движение в прямом направлении, Вам разрешается:", "correct_answer": "Разрешается любое из перечисленных действий", "all_answers": ["Объехать грузовой автомобиль справа", "Продолжить движение только после того, как грузовой автомобиль выполнит поворот налево", "Разрешается любое из перечисленных действий"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGV_Qk2fGURqMGTcq-PSuiqrVc46-AAKgsDEbt7GASiWHVsI5y3J02Adtly4AAwEAAwIAA20AA4E7BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете произвести остановку?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только Б и В", "Ни в каком"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGl_Qk3V_I-MnLGHY6WfTC57IJlJCAAKhsDEbt7GASlEQjEho0mfBo00QmC4AAwEAAwIAA20AAywrBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIG1_Qk4Ro-u6584qzAAEGciDSG8AmmAACorAxG7exgEpccXF5goVW8lCu65cuAAMBAAMCAANtAAN0LAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу только легковому автомобилю", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только легковому автомобилю", "Уступите дорогу только мотоциклу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHF_Qk5TtiQF4b1kawrZIG8JqqMvwAAKjsDEbt7GASswMh9f5aPCIj42gli4AAwEAAwIAA20AA1kKBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Обоим транспортным средствам", "Только легковому автомобилю", "Только автобусу"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHV_Qk6TrkBcdTZvSO7C51Ty5ftrZAAKksDEbt7GASmK_RNHYglIj-dERmC4AAwEAAwIAA20AA0cuBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сигналом остановки для машиниста поезда служат:", "correct_answer": "Круговое движение рукой", "all_answers": ["Вытянутые в стороны руки", "Круговое движение рукой", "Поднятая вверх правая рука", "Поднятые вверх обе руки"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы должны быть включены в тоннеле с искусственным освещением?", "correct_answer": "Фары ближнего или дальнего света", "all_answers": ["Фары ближнего света или габаритные огни", "Фары ближнего света или дневные ходовые огни", "Фары ближнего или дальнего света"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам разрешается эксплуатация автомобиля?", "correct_answer": "Не работает стеклоподъемник", "all_answers": ["Не работают в установленном режиме стеклоочистители", "Не работают стеклоомыватели", "Не работает стеклоподъемник"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "После длительного движения по двухполосной дороге за грузовым автомобилем на безопасной дистанции у Вас появилась возможность совершить обгон. Ваши действия?", "correct_answer": "Перестроитесь на полосу встречного движения и произведете сближение с обгоняемым транспортом", "all_answers": ["Приблизитесь к обгоняемому авто, перестроитесь на полосу встречного движения и совершите маневр", "Перестроитесь на полосу встречного движения и произведете сближение с обгоняемым транспортом", "Допустимы оба варианта действий"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHl_Qk7M4_sEZsdT3HTM_hsCxivvlAAKlsDEbt7GASt2inijuXYbuik5VmS4AAwEAAwIAA20AA__yAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В какой последовательности следует оказывать помощь пострадавшему, находящемуся в бессознательном состоянии, если у него прекратилось дыхание и сердечная деятельность?", "correct_answer": "Освобождение проходимости дыхательных путей, искусственная вентиляция легких, непрямой массаж сердца", "all_answers": ["Непрямой массаж сердца, освобождение проходимости дыхательных путей, искусственная вентиляция легких", "Искусственная вентиляция легких, непрямой массаж сердца, освобождение проходимости дыхательных путей", "Освобождение проходимости дыхательных путей, искусственная вентиляция легких, непрямой массаж сердца"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает термин «Недостаточная видимость»?", "correct_answer": "Видимость дороги менее 300 м в условиях тумана, дождя, снегопада и т.п., а также в сумерки", "all_answers": ["Видимость дороги менее 100 м вблизи опасных поворотов и переломов продольного профиля дороги", "Видимость дороги менее 300 м в условиях тумана, дождя, снегопада и т.п., а также в сумерки", "Видимость дороги менее 150 м в ночное время"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных направлений Вы можете продолжить движение на следующем перекрестке?", "correct_answer": "Во всех", "all_answers": ["Только Б", "А или Б", "Во всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIH1_Qk8OCNdyru5ILmCw37WoSiMxjAAKmsDEbt7GASsZJ9ZBd-6c_DYlGli4AAwEAAwIAA20AA6xxBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают движение со скоростью 60 км/ч?", "correct_answer": "Б и В", "all_answers": ["Только Б", "Б и В", "Ни один из знаков"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIF_Qk9OtQahxzajfGcWDy9470ps4AAKnsDEbt7GASlJOm6bnYIxaPRaili4AAwEAAwIAA20AAwgNBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила стоянки?", "correct_answer": "Только водитель грузового автомобиля", "all_answers": ["Только водитель грузового автомобиля", "Водители мотоцикла и грузового автомобиля", "Все водители", "Никто не нарушил"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIV_Qk-Pxp8aMs31NXEym1JHhWHJiAAKosDEbt7GASjHfZHqrFE9-Y2oYlS4AAwEAAwIAA20AA8bLBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете объехать препятствие?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIl_Qk_Tow9dCO1T6t2hQJQ5DUkWYAAKpsDEbt7GASl7K4TKGYfCO5mFQmC4AAwEAAwIAA20AA4oWBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает сочетание красного и желтого сигналов светофора?", "correct_answer": "Вскоре будет включен зеленый сигнал", "all_answers": ["Неисправна светофорная сигнализация", "Вскоре будет включен зеленый сигнал", "Вскоре будет включен красный сигнал"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии от транспортного средства должен быть выставлен знак аварийной остановки в данной ситуации?", "correct_answer": "Не менее 15 м", "all_answers": ["Не менее 10 м", "Не менее 15 м", "Не менее 20 м", "Не менее 30 м"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIII1_QlAL_7vnUGPwDcll9Ooa5vIaGAAKqsDEbt7GASpB0Zwlkyuy07srUly4AAwEAAwIAA20AA1P8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь по правой полосе, Вы намерены перестроиться на левую. На каком из рисунков показана ситуация, в которой Вы обязаны уступить дорогу?", "correct_answer": "На левом", "all_answers": ["На левом", "На правом", "На обоих"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJF_QlBQzttGULSv-wwW3oPLoO5A-AAKrsDEbt7GASs7GJL9LdDvJjdXXly4AAwEAAwIAA20AA_MHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Допускается ли выполнить разворот по данной траектории при видимости дороги более 100 м?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJV_QlCNcmyH7GdNSLDWXRoggwq7oAAKssDEbt7GAShlYKwoF_UflNqRMli4AAwEAAwIAA20AA_t2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т после въезда на примыкающую слева дорогу?", "correct_answer": "60 км/ч", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJl_QlDB6XEBGkoLi_iSwAsH9XHa5AAKtsDEbt7GASgkkBST90XjGMk0QmC4AAwEAAwIAA20AAykkBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации Вы:", "correct_answer": "Имеете право проехать первым", "all_answers": ["Должны уступить дорогу", "Имеете право проехать первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJ1_QlEE8ZbSpSxWvAdJ4Hvc-BjK2AAKusDEbt7GASng3SteGRAjxWvjVli4AAwEAAwIAA20AA1HOBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете остановиться на легковом автомобиле?", "correct_answer": "Только А и Б", "all_answers": ["Только Б", "Только А и Б", "Только А и В", "В любом"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKF_QlFBB58YTe-NnqWXNfOIHg3sPAAKvsDEbt7GASn78Slpm3z9SOWJQmC4AAwEAAwIAA20AA7oVBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае Вам не придется уступать дорогу другим участникам движения?", "correct_answer": "Только если Вы намерены продолжить движение прямо", "all_answers": ["Только если Вы намерены продолжить движение прямо", "Только если Вы намерены продолжить движение прямо или направо", "В любом случае"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKV_QlGLG7w74FIJC_yKVoDEGG-NkAAKwsDEbt7GASvrNf1M6Ql0klN4UmC4AAwEAAwIAA20AA_gnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу грузовому автомобилю", "all_answers": ["Завершите проезд перекрестка, если Вы первым въедете на него", "Уступите дорогу грузовому автомобилю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKl_QlHCJRP1ZSUEYrwbCRT8xyENDAAKysDEbt7GASvyRAtYVPygv7wVtly4AAwEAAwIAA20AA1c0BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "all_answers": ["Никому", "Только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIK1_QlIBfuAEuYKyW2U3vrdAj4XAWAAKzsDEbt7GAStzSFzFTOQ1bl8hTmS4AAwEAAwIAA20AA0jzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны поступить с пассажирами при вынужденной остановке на железнодорожном переезде?", "correct_answer": "Немедленно высадить людей", "all_answers": ["Высадить людей, если принятые меры не позволяют убрать автомобиль с переезда", "При появлении поезда высадить людей", "Немедленно высадить людей"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При остановке и стоянке на неосвещенных участках дорог в темное время суток Вы должны:", "correct_answer": "Включить габаритные огни", "all_answers": ["Включить габаритные огни", "Включить ближний свет фар", "Выставить знак аварийной остановки"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Исключает ли антиблокировочная тормозная система возможность возникновения заноса или сноса при прохождении поворота?", "correct_answer": "Не исключает возможность возникновения сноса или заноса", "all_answers": ["Полностью исключает возможность возникновения только заноса", "Полностью исключает возможность возникновения только сноса", "Не исключает возможность возникновения сноса или заноса"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В какую сторону смещается прицеп автопоезда на повороте?", "correct_answer": "Смещается к центру поворота", "all_answers": ["Не смещается", "Смещается к центру поворота", "Смещается от центра поворота"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в условиях плохой видимости нужно выбирать скорость, исходя из того, чтобы остановочный путь был:", "correct_answer": "Меньше расстояния видимости", "all_answers": ["Больше расстояния видимости", "Меньше расстояния видимости"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какая дорога является главной на перекрестке?", "correct_answer": "Дорога с твердым покрытием по отношению к грунтовой дороге", "all_answers": ["Дорога с твердым покрытием по отношению к грунтовой дороге", "Дорога с тремя или более полосами движения по отношению к дороге с двумя полосами", "Дорога с асфальтобетонным покрытием по отношению к дороге, покрытой брусчаткой"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам въехать на мост одновременно с мотоциклистом, если Вы не затрудните ему движение?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILF_QlI8yUvQ9uWqawIUjC_teprJtAAK0sDEbt7GASgV-0-2Q_lEN0nJmmi4AAwEAAwIAA20AA8LwAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "correct_answer": "А или В", "all_answers": ["Только В", "А или В", "Во всех, кроме Г"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILV_QlJ_0pKFdMQrfq9v-b0LY2hHvAAK1sDEbt7GASqrBQOugPI8tvPPAly4AAwEAAwIAA20AA6T-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие таблички распространяют действие установленных с ними знаков на грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой менее 3,5 т?", "correct_answer": "Б и В", "all_answers": ["Только Б", "Только В", "Б и В", "Все"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILl_QlK4Klgmw7DVNq4LmC2m5E5OZAAK2sDEbt7GASkYF0wYjV-V_BkMFly4AAwEAAwIAA20AA-EcBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разметкой в виде буквы «А» обозначают:", "correct_answer": "Специальную полосу для маршрутных транспортных средств", "all_answers": ["Специальную полосу для маршрутных транспортных средств", "Специальную полосу для маршрутных транспортных средств и такси", "Место остановки маршрутных транспортных средств"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIL1_QlMDQmBtfc5aBqfNY9rEE4A4AA7ewMRu3sYBKK8H0o-cn1J42D0iWLgADAQADAgADbQAD0nYFAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Как в данной ситуации должен поступить водитель легкового автомобиля при приближении автомобиля оперативной службы?", "correct_answer": "Перестроиться на правую полосу и продолжить движение", "all_answers": ["Перестроиться на правую полосу и продолжить движение", "Остановиться справа у тротуара"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMF_QlM6zWCzlylomotWccbJgFpJCAAK4sDEbt7GASmidM6ztyZgvHvLAly4AAwEAAwIAA20AA-oBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Согнутая в локте рука водителя автомобиля является сигналом, информирующим Вас:", "correct_answer": "О его намерении повернуть направо", "all_answers": ["О его намерении повернуть направо", "О его намерении продолжить движение прямо", "О его намерении остановиться, чтобы уступить дорогу мотоциклисту"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMV_QlN5aL0NgTukrE4eVfBvvV63CAAK5sDEbt7GASgWi98IpThbJ4_LAly4AAwEAAwIAA20AA-7_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто имеет преимущество в движении?", "correct_answer": "Водитель грузового автомобиля", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMl_QlO2kpUUdBtxy3xga63X1zdDqAAK6sDEbt7GASumDeaQbWdhfz4xuly4AAwEAAwIAA20AAyo5BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено выполнить разворот?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "Ни по одной из предложенных"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIM1_QlP0rzUGuubhpXa0DiBJAikICAAK7sDEbt7GASoNJ1Xri2EcP75pxly4AAwEAAwIAA20AA7wxBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях на дорогах, проезжая часть которых разделена линиями разметки, Вы обязаны двигаться строго по полосам?", "correct_answer": "Во всех случаях", "all_answers": ["Только при интенсивном движении", "Только если полосы движения обозначены сплошными линиями разметки", "Во всех случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водитель обгоняемого транспортного средства обязан:", "correct_answer": "Двигаться с прежней или меньшей скоростью", "all_answers": ["Снизить скорость движения", "Двигаться с прежней или большей скоростью", "Двигаться с прежней или меньшей скоростью"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка для высадки пассажиров в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешена, если не будет создано помех для движения маршрутных транспортных средств", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, если не будет создано помех для движения маршрутных транспортных средств", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINF_QlQ3yrsiGJA1wWvDyJaSIjBg2AAK8sDEbt7GASpw0okHgEh1DErOUly4AAwEAAwIAA20AAx8mBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Выехав на перекресток, остановитесь перед пешеходным переходом, чтобы пропустить пешеходов", "all_answers": ["Остановитесь перед стоп-линией и, пропустив пешеходов, повернете направо", "Выехав на перекресток, остановитесь перед пешеходным переходом, чтобы пропустить пешеходов", "Продолжите движение без остановки на перекрестке"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINV_QlR1NE_neAsnpGnVORj9mbtpeAAK9sDEbt7GASqG-m3-xRye2Gw3Hly4AAwEAAwIAA20AAzD6AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы при движении прямо уступить дорогу трамваю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINl_QlS6sLhja3uXf69WEvyWtyOaqAAK-sDEbt7GASnsqOqF6gNwWEhVwly4AAwEAAwIAA20AAzw5BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь повернуть налево, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу грузовому автомобилю", "all_answers": ["Уступить дорогу грузовому автомобилю", "Уступить дорогу обоим транспортным средствам", "Проехать перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIN1_QlTxD8D4_4TQjLCzbN9mDjyY-AAK_sDEbt7GASl3eBVCCwtceKXxDli4AAwEAAwIAA20AA_l2BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы уступить дорогу грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOF_QlUxG501gpN3fHePL9oWZ8JDCAALAsDEbt7GASnXqTgcG9BOPzXBmmi4AAwEAAwIAA20AA6zsAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вы обязаны включать в светлое время суток фары ближнего света?", "correct_answer": "При движении по любым дорогам", "all_answers": ["Только при движении вне населенного пункта", "При движении по любым дорогам"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли устанавливать на транспортном средстве ошипованные шины совместно с неошипованными?", "correct_answer": "Запрещается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только на разные оси", "Запрещается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как правильно произвести экстренное торможение на скользкой дороге, если Ваш автомобиль не оборудован антиблокировочной тормозной системой?", "correct_answer": "Тормозить прерывистым нажатием на педаль тормоза, не допуская блокировки колес", "all_answers": ["Нажать на педаль тормоза до упора и удерживать ее до полной остановки", "Тормозить прерывистым нажатием на педаль тормоза, не допуская блокировки колес"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Владелец транспортного средства обязан возместить вред, причиненный этим транспортным средством, если не докажет, что:", "correct_answer": "Вред возник вследствие непреодолимой силы или умысла потерпевшего", "all_answers": ["Вред возник исключительно вследствие непреодолимой силы", "Вред возник исключительно вследствие умысла потерпевшего", "Вред возник вследствие непреодолимой силы или умысла потерпевшего"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водительское удостоверение на право управления транспортным средством категории «B» разрешает Вам управлять:", "correct_answer": "Автомобилем, максимальная масса которого не более 3,5 т и число сидячих мест не более восьми", "all_answers": ["Только легковым автомобилем", "Легковым автомобилем и мотоциклом", "Автомобилем, максимальная масса которого не более 3,5 т и число сидячих мест не более восьми"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки устанавливают непосредственно перед железнодорожным переездом?", "correct_answer": "Только В", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Только В", "А и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOV_QlVt5Wt9pgfscE4MFogzFME9OAALBsDEbt7GASoDyDocr1gEz63IZmC4AAwEAAwIAA20AA_wpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот в указанном месте?", "correct_answer": "Не разрешен", "all_answers": ["Разрешен", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOl_QlWsodwTte74FLlOM9HNpnnW5AALCsDEbt7GASjvF6u6BWKnc3Qvkly4AAwEAAwIAA20AA5soBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам поставить автомобиль на стоянку за путепроводом?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIO1_QlXq6hBz42SLlPnFxA8GlNFuSAALDsDEbt7GAStnimage_code6FK142iT_wly4AAwEAAwIAA20AA34cBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам перестроиться на реверсивную полосу в данной ситуации?", "correct_answer": "Разрешается", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается только для поворота налево или разворота", "Запрещается"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPF_QlYob_1yB7UepjKd8gR0POl1CAALEsDEbt7GASt8IxeECzO-cvD_wly4AAwEAAwIAA20AA_USBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы были намерены проехать перекресток в прямом направлении. Как следует поступить, если Вы не успели заранее перестроиться на левую полосу?", "correct_answer": "Повернуть направо", "all_answers": ["Выехать за стоп-линию, перестроиться на левую полосу и остановиться перед проезжей частью", "Остановиться перед стоп-линией и, дождавшись зеленого сигнала светофора, продолжить движение прямо", "Повернуть направо"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPV_QlZyiWu857SNv5BxLByrHvMaiAALFsDEbt7GASh-3pdxe7ypAIwzHly4AAwEAAwIAA20AA-nyAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие указатели поворота Вы обязаны включить при выполнении разворота по такой траектории?", "correct_answer": "Сначала правые, а при движении от тротуара – левые", "all_answers": ["Только правые", "Только левые", "Сначала правые, а при движении от тротуара – левые"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPl_Qlapd49x-Acc18L65e3P6wUPdAALGsDEbt7GASlOdKx6scLbpWppxly4AAwEAAwIAA20AA-U2BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу при взаимном перестроении?", "correct_answer": "Водитель грузового автомобиля", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIP1_Qlbra1166zyforfZtXDvuMXg2AALHsDEbt7GASl2FMCuD4eWCGlsTmC4AAwEAAwIAA20AA4YlBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю легкового автомобиля подъехать задним ходом к пассажиру, стоящему на автобусной остановке?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQF_QlclyUtnW1_KegWyoQj5P91EpAALIsDEbt7GASoXytKsMm_0I3iBzly4AAwEAAwIAA20AA_YyBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что должно иметь для Вас решающее значение при выборе скорости движения в плотном потоке транспортных средств?", "correct_answer": "Интенсивность движения", "all_answers": ["Предельные ограничения скорости, установленные для Вашего транспортного средства", "Интенсивность движения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Запрещен ли обгон на мостах, путепроводах, эстакадах и под ними?", "correct_answer": "Запрещен", "all_answers": ["Запрещен только под мостами, путепроводами и эстакадами", "Запрещен", "Разрешен"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы остановиться для посадки пассажира?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQV_QldkPW2JRYga7R5pP9cIbk7fKAALJsDEbt7GASqCZewFCaE9k3A3Hly4AAwEAAwIAA20AA9b8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "all_answers": ["Уступите дорогу легковому автомобилю, производящему разворот", "Проедете перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQl_QlelnE66X_c5ewB22pLslEwrVAALKsDEbt7GASpIJ5jLS7-u1E3Joly4AAwEAAwIAA20AA2I3BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Поворачивая налево, Вы должны:", "correct_answer": "Проехать перекресток первым", "all_answers": ["Уступить дорогу автомобилю", "Проехать перекресток первым"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQ1_QlfjCreexGO61IOc7Kno_D27EAALLsDEbt7GASlAV8nC6253InCnNly4AAwEAAwIAA20AAzQBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Намереваясь продолжить движение прямо, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу трамваю", "all_answers": ["Проехать перекресток первым", "Уступить дорогу трамваю"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRF_QlgrmT770l0mfQuDw2Tejj5fEAALMsDEbt7GASmmAoad6AfaGzxpLli4AAwEAAwIAA20AA296BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каких участках автомагистрали запрещается движение задним ходом?", "correct_answer": "На всем протяжении дороги запрещено", "all_answers": ["На всем протяжении дороги запрещено", "Только в местах въезда или выезда с нее", "Только в местах остановок маршрутных транспортных средств", "На всем протяжении дороги разрешено"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации:", "correct_answer": "Вы, имея преимущество, можете продолжить движение, приняв меры предосторожности", "all_answers": ["Вы должны уступить дорогу велосипедисту", "Вы, имея преимущество, можете продолжить движение, приняв меры предосторожности"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRV_QlhmIhPDCJv7yXQABsrYJv8uAHwACzbAxG7exgEowwwrkVey4Vj4jc5cuAAMBAAMCAANtAAN3PAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какая наименьшая величина остаточной высоты рисунка протектора допускается при эксплуатации легкового автомобиля?", "correct_answer": "1,6 мм", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как изменяется величина центробежной силы с увеличением скорости движения на повороте?", "correct_answer": "Увеличивается пропорционально квадрату скорости", "all_answers": ["Не изменяется", "Увеличивается пропорционально скорости", "Увеличивается пропорционально квадрату скорости"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что следует сделать для оказания первой помощи пострадавшему при переломе плечевой кости?", "correct_answer": "Все перечисленное", "all_answers": ["Наложить две шины с наружной и внутренней стороны плеча", "Подложить валик из мягкой ткани в подмышечную область", "Согнуть руку в локтевом суставе и зафиксировать косыночными повязками через шею и вокруг туловища", "Все перечисленное"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сколько пересечений проезжих частей имеет этот перекресток?", "correct_answer": "Два", "all_answers": ["Одно", "Два", "Четыре"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRl_QlijbU0GM5BUIxx8usUvES8-vAALOsDEbt7GASvifWEYFBHgqOMjUly4AAwEAAwIAA20AAxkEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эти знаки предупреждают Вас о приближении:", "correct_answer": "К железнодорожному переезду со шлагбаумом", "all_answers": ["К месту производства работ на дороге", "К железнодорожному переезду со шлагбаумом", "К железнодорожному переезду без шлагбаума"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIR1_QljfppxRw6Zvu0sYiDghX7QOtAALPsDEbt7GASsFGaQ0E0tu8repRmC4AAwEAAwIAA20AAzIZBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают разворот?", "correct_answer": "Все", "all_answers": ["Все, кроме В", "Все", "Только А"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISF_Qlkcng9Jh_8SgF-glDeKWCR4uAALQsDEbt7GASnegnQABE_NQ6aFlY5ouAAMBAAMCAANtAANS6wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь по крайней левой полосе, Вы можете продолжить движение:", "correct_answer": "Налево или в обратном направлении", "all_answers": ["Только налево", "Только в обратном направлении", "Налево или в обратном направлении"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISV_Qlldh9WLp7teeYoNbwj_jfAhYAALRsDEbt7GASmdUgSopjOTQ8BrKly4AAwEAAwIAA20AA0L6AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена только с заездом на тротуар", "Разрешена, если не создается помех маршрутным транспортным средствам", "Не разрешена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISl_QlmdGA7Eg27oWNqIXIKH816VIAALTsDEbt7GASqbO_4Otmt88JSjqly4AAwEAAwIAA20AAwIqBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком случае водитель автомобиля имеет преимущество перед другими участниками движения?", "correct_answer": "При включенных проблесковом маячке синего (сине-красного) цвета и специальном звуковом сигнале", "all_answers": ["При включенном проблесковом маячке синего или бело-лунного цвета", "При включенном проблесковом маячке оранжевого или желтого цвета", "При включенных проблесковом маячке синего (сине-красного) цвета и специальном звуковом сигнале", "Во всех перечисленных случаях"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Вы приняли решение остановиться сразу же после перекрестка. Когда необходимо включить правые указатели поворота?", "correct_answer": "Только после въезда на перекресток", "all_answers": ["До въезда на перекресток, чтобы заблаговременно предупредить других водителей об остановке", "Только после въезда на перекресток", "Место включения указателей поворота не имеет значения, так как поворот направо запрещен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIS1_QlnY0c0YJdVQ7K921t8vMRWg6AALUsDEbt7GASmhHsrn-dU5JCJZJli4AAwEAAwIAA20AAx56BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Съезжая с дороги на прилегающую справа территорию, Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу пешеходам и велосипедисту", "all_answers": ["Пользуетесь преимуществом перед другими участниками движения", "Должны уступить дорогу только пешеходам", "Должны уступить дорогу только велосипедисту", "Должны уступить дорогу пешеходам и велосипедисту"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITF_QlobnpaXCSrWBSSte30kUjNnpAALVsDEbt7GAStnm2ORzCVk77n7Xli4AAwEAAwIAA20AAwu_BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли разворот на данном участке дороги с подъемом?", "correct_answer": "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITV_QlpbkMSE1dBhEh_yyaty6AAHlZQAC1rAxG7exgEr3X2XsSSz7XTsN5JcuAAMBAAMCAANtAAN7JgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение после знака, если Вы буксируете неисправное механическое транспортное средство?", "correct_answer": "50 км/ч", "all_answers": ["50 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITl_QlqfDOv30NRKsn8UylFAQtODkAALXsDEbt7GASr8SbegfRsQwhvoamC4AAwEAAwIAA20AAz4sBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Можете ли Вы начать обгон?", "correct_answer": "Да, если обгон будет завершен до перекрестка", "all_answers": ["Да, если обгон будет завершен до перекрестка", "Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIT1_QlrT6gv5b9ZkeFzJc7e6hkymEAALYsDEbt7GASloL-HgPxM1PthtLli4AAwEAAwIAA20AA416BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанных местах?", "correct_answer": "Разрешена только в Б", "all_answers": ["Разрешена только в Б", "Разрешена только в В", "Разрешена только в А и В", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUF_QlsQTeoNtsfzZiL55tAFFtxRCAALasDEbt7GASmxjfqZsBa2kg3HUli4AAwEAAwIAA20AA1vIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только автомобилю с включенными проблесковым маячком и специальным звуковым сигналом", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUV_QltWHwnv6wZKHlYqgO1mCHrQdAALbsDEbt7GASpf14GHKC2suwN8UmC4AAwEAAwIAA20AA20hBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Следует ли при движении прямо уступить дорогу трамваю?", "correct_answer": "Да", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUl_QlxWONApYs3t7JZTnm_vs3BsqAALcsDEbt7GASt4DM7B51XxxQVgTmC4AAwEAAwIAA20AA04oBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Можете ли Вы приступить к повороту?", "correct_answer": "Да, после того, как грузовой автомобиль начнет поворот", "all_answers": ["Да", "Да, после того, как грузовой автомобиль начнет поворот", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIU1_QlyNFKMRknNAVTuR4DKawdzbSAALdsDEbt7GASv-LOU-qZEjXFUMFly4AAwEAAwIAA20AAzseBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Подъехав к трамваю попутного направления, остановившемуся у посадочной площадки, расположенной на проезжей части посередине дороги, Вы должны:", "correct_answer": "Уступить дорогу пешеходам, идущим к трамваю или от него", "all_answers": ["Остановиться и продолжить движение только после закрытия дверей трамвая", "Уступить дорогу пешеходам, идущим к трамваю или от него", "Остановиться и продолжить движение только после начала движения трамвая"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли перевозка детей до 12-летнего возраста на переднем сиденье легкового автомобиля?", "correct_answer": "Разрешена только с использованием детских удерживающих устройств", "all_answers": ["Запрещена", "Разрешена только с использованием детских удерживающих устройств", "Разрешена только на руках у взрослых"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в плотном потоке Вы заметили сзади транспортное средство, движущееся на слишком малой дистанции. Как следует поступить, чтобы обеспечить безопасность движения?", "correct_answer": "Ослабить нажатие на педаль газа, чтобы увеличить дистанцию до движущегося впереди транспорта", "all_answers": ["Увеличить скорость движения, уменьшив дистанцию до движущегося впереди транспорта", "Предупредить следующего сзади водителя резким кратковременным торможением", "Ослабить нажатие на педаль газа, чтобы увеличить дистанцию до движущегося впереди транспорта", "Допускается любое из перечисленных действий"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Включение каких внешних световых приборов обеспечит Вам наилучшую видимость дороги при движении ночью во время сильной метели?", "correct_answer": "Противотуманных фар совместно с ближним светом фар", "all_answers": ["Противотуманных фар совместно с дальним светом фар", "Противотуманных фар совместно с ближним светом фар"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как правильно снимать одежду с пострадавшего, получившего повреждение руки или ноги?", "correct_answer": "Одежду следует сначала снять с неповрежденной конечности", "all_answers": ["Одежду следует сначала снять с поврежденной конечности", "Одежду следует сначала снять с неповрежденной конечности", "Последовательность действий не имеет значения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водители и пассажиры каких транспортных средств при движении должны быть пристегнуты ремнями безопасности?", "correct_answer": "Всех транспортных средств, оборудованных ремнями безопасности", "all_answers": ["Только легковых автомобилей", "Всех автомобилей", "Всех транспортных средств, оборудованных ремнями безопасности"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Этот знак предупреждает Вас о приближении к тоннелю, в котором:", "correct_answer": "Отсутствует искусственное освещение", "all_answers": ["Будет затруднен разъезд со встречными транспортными средствами", "Отсутствует искусственное освещение", "Очередность движения регулируется светофором"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVF_QlzIMM1V9g1GUC1Hxxr5FsdfnAALesDEbt7GASjujkT7z9tNkFE9VmS4AAwEAAwIAA20AA1L1AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вы можете поставить автомобиль на стоянку?", "correct_answer": "Только Б", "all_answers": ["Только А", "Только Б", "Ни в каком"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVV_Ql0NuyMTJFtYYcS3SwrQcbBrWAALfsDEbt7GASlp38FDnFkMHOiBzly4AAwEAAwIAA20AAzc6BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие знаки разрешают выполнить поворот налево?", "correct_answer": "Б и В", "all_answers": ["Только Б", "А и Б", "Б и В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVl_Ql1I5kSd5TcxccF0l5n-dGrfKAALgsDEbt7GASgW1Pva_gRz_UnRoly4AAwEAAwIAA20AA7M9BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Увеличение длины штриха прерывистой линии разметки информирует Вас:", "correct_answer": "О приближении к сплошной линии разметки, разделяющей транспортные потоки попутных направлений", "all_answers": ["О начале зоны, где запрещены любые маневры", "О начале опасного участка дороги", "О приближении к сплошной линии разметки, разделяющей транспортные потоки попутных направлений"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIV1_Ql2KTRDG9Bht0DY5c_djEUwbGAALhsDEbt7GASmFrmQABhzVCVNjhFJguAAMBAAMCAANtAAMzJwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено движение?", "correct_answer": "Во всех", "all_answers": ["Только налево и в обратном направлении", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Во всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWF_Ql3KtI49M8_DoWEOJTNJTt_JFAALisDEbt7GASnTbIohn20i3VnQZmC4AAwEAAwIAA20AA7wpBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы должны быть включены при посадке детей в транспортное средство, имеющее опознавательные знаки «Перевозка детей», и высадке из него?", "correct_answer": "Аварийная световая сигнализация", "all_answers": ["Габаритные огни", "Ближний свет фар или противотуманные фары", "Аварийная световая сигнализация"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водитель автомобиля, выполняющий перестроение на правую полосу, в данной ситуации:", "correct_answer": "Не должен создавать помех движущемуся по правой полосе автомобилю", "all_answers": ["Не должен создавать помех движущемуся по правой полосе автомобилю", "Имеет преимущество, так как завершает обгон"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWV_Ql4NSkhvSXAI4SKds1lpP55eFAALjsDEbt7GASo0v0GCmaeu1nEBSmS4AAwEAAwIAA20AAx_2AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто должен уступить дорогу при одновременном развороте?", "correct_answer": "Водитель автобуса", "all_answers": ["Водитель автобуса", "Водитель легкового автомобиля"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWl_Ql5HL5rmycs7wReWaO8e0tFe2AALksDEbt7GASrMMd2BRv84i3nNoly4AAwEAAwIAA20AA_M2BAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на легковом автомобиле с прицепом?", "correct_answer": "90 км/ч", "all_answers": ["50 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIW1_Ql6GnCrkOgXE8yviyWDng0gKpAALpsDEbt7GASttjoT7R_ljfbw_Hly4AAwEAAwIAA20AA3r8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории водитель легкового автомобиля может выполнить обгон?", "correct_answer": "Только по А", "all_answers": ["По любой", "Только по А", "Только по Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXF_Ql7E63zQl2fuAT1NzAAFoSi2-IwAC6rAxG7exgEpQdF_4pngu7yYuRJguAAMBAAMCAANtAANPLQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вы можете подъехать к пассажирам?", "correct_answer": "Только по Б", "all_answers": ["Только по А", "Только по Б", "По любой"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXV_Ql8B3EBdFulDbQYzWhhPukNqYAALrsDEbt7GASpB8yEI3n5QKaazrly4AAwEAAwIAA20AAwgnBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Должен ли водитель легкового автомобиля при развороте уступить дорогу автобусу?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXl_Ql89qwmWpKVn_M1aKeUVS_zbAAALssDEbt7GASqGZZf-leMTWCKBpli4AAwEAAwIAA20AA5wAAQUAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим трамваям", "all_answers": ["Только трамваю А", "Только трамваю Б", "Обоим трамваям"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIX1_Ql-E7CBNhbSBHuznKC8VVyjw3AALtsDEbt7GASk8yR7fs2qwP0Azkly4AAwEAAwIAA20AA9AmBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены продолжить движение прямо. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Только легковому автомобилю", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Легковому автомобилю и мотоциклу", "Никому"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYF_Ql-_MyXRjMxxvuD5L0Mo5l8GoAALusDEbt7GAShg8ICA_e3yrhDLtly4AAwEAAwIAA20AA4IRBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Нарушил ли водитель Правила при вынужденной остановке на автомагистрали?", "correct_answer": "Да, если не выставил знак аварийной остановки", "all_answers": ["Да", "Да, если не выставил знак аварийной остановки", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYV_Ql_-skF19DXCuh-8Qh85dq9vCAALvsDEbt7GASpR4hdkVC7E_KBBIli4AAwEAAwIAA20AA993BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли буксировка в гололедицу, если у буксируемого транспортного средства исправны тормоза и рулевое управление?", "correct_answer": "Разрешается на жесткой сцепке или методом частичной погрузки", "all_answers": ["Разрешается любым способом", "Разрешается на жесткой сцепке или методом частичной погрузки", "Не разрешается"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какое расстояние проедет транспортное средство за одну секунду при скорости движения около 90 км/час?", "correct_answer": "Примерно 25 м", "all_answers": ["Примерно 15 м", "Примерно 25 м", "Примерно 35 м"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В какой момент следует начинать отпускать стояночный тормоз при трогании на подъеме?", "correct_answer": "Одновременно с началом движения", "all_answers": ["До начала движения", "После начала движения", "Одновременно с началом движения"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "У водителя, совершившего административное правонарушение, влекущее лишение права управления транспортными средствами, водительское удостоверение изымается:", "correct_answer": "При выявлении и пресечении правонарушения", "all_answers": ["При выявлении и пресечении правонарушения", "Только после вынесения постановления о лишении права управления транспортом", "Только после истечения срока обжалования постановления о лишении права управления транспортом"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "По требованию каких лиц Вы обязаны передавать для проверки водительское удостоверение, страховой полис обязательного страхования гражданской ответственности, регистрационные документы на авто и талон о прохождении государственного технического осмотра?", "correct_answer": "Сотрудника милиции", "all_answers": ["Сотрудника милиции", "Сотрудника Военной автомобильной инспекции", "Любого регулировщика", "Всех перечисленных лиц"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Этот дорожный знак предупреждает Вас:", "correct_answer": "О приближении к пересечению с велосипедной дорожкой", "all_answers": ["О приближении к пешеходному переходу, на котором возможно частое появление велосипедистов", "О приближении к пересечению с велосипедной дорожкой", "О приближении к месту, где Вы должны уступить дорогу велосипедистам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYl_QmA6mHioGGkdY4BVQ4PWIpGLKAALwsDEbt7GASnQAAe4KjM4VveNs-5QuAAMBAAMCAANtAAOq2wYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Действия каких знаков не распространяются на транспортные средства, управляемые инвалидами I и II групп или перевозящие таких инвалидов?", "correct_answer": "Только Б и Г", "all_answers": ["Только А и Б", "Только Б и Г", "Только Б, В и Г", "Всех"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIY1_QmB64Q3B-vCWuebbpkSxE227yAALxsDEbt7GASvmO8u4sNtZoEYlGli4AAwEAAwIAA20AA6d-BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие транспортные средства можно поставить на стоянку указанным на табличке способом?", "correct_answer": "Только легковые автомобили и мотоциклы", "all_answers": ["Только легковые автомобили и мотоциклы", "Все, кроме грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой более 3,5 т", "Любые транспортные средства"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZF_QmC7hXqATsrkb0bNPkXOsUkWtAALysDEbt7GASl8zoGE0K1oef6Jpli4AAwEAAwIAA20AA-AGBQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эта разметка, нанесенная на полосе движения:", "correct_answer": "Разрешает Вам поворот налево и разворот", "all_answers": ["Разрешает Вам только поворот налево", "Разрешает Вам только разворот", "Разрешает Вам поворот налево и разворот"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZV_QmD6rrfT6BIYHzvgynJUEvaboAALzsDEbt7GASnZ0QX2ceb96_8JImC4AAwEAAwIAA20AA-0lBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам движение?", "correct_answer": "Запрещено", "all_answers": ["Разрешено только направо", "Запрещено"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZl_QmE7AOORkVXtJGGNqK09e6EFkAAL0sDEbt7GASkRFD2rdoMPGbBtLli4AAwEAAwIAA20AA0J6BQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой знак должен быть закреплен на задней части буксируемого механического транспортного средства при отсутствии или неисправности аварийной световой сигнализации?", "correct_answer": "А", "all_answers": ["А", "Б", "В"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZ1_QmF1NClWmfOVk_uMlprrz8olxAAL1sDEbt7GASk5KhYBPwmgd6P7Dly4AAwEAAwIAA20AAzr8AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть на перекрестке направо. Как Вам следует поступить?", "correct_answer": "Возможны оба способа", "all_answers": ["Перестроиться на правую полосу, затем осуществить поворот", "Продолжить движение по второй полосе до перекрестка, затем повернуть", "Возможны оба способа"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIaF_QmG3Ze5MrlfLSl1FNWqMStRysAAL2sDEbt7GASuKLtVItm5gCE2YWmC4AAwEAAwIAA20AAzgmBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам разворот в указанном месте?", "correct_answer": "Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "all_answers": ["Разрешен только при видимости дороги более 100 м", "Не разрешен"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIaV_QmH0xmmJDpPAHOqoLdyr8Jot2AAL3sDEbt7GASirTg5G-KHt-uvAZlS4AAwEAAwIAA20AA5PMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из мотоциклистов занял правильное положение на полосе движения?", "correct_answer": "Оба мотоциклиста", "all_answers": ["Только мотоциклист, занимающий левое положение на полосе движения", "Только мотоциклист, занимающий правое положение на полосе движения", "Оба мотоциклиста"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIal_QmI9JWgsEU2GQovQ9EyCAK0lpAAL4sDEbt7GASh52KFgAAdiypZP11ZYuAAMBAAMCAANtAAOLzAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Должны ли Вы уступить дорогу встречному грузовому автомобилю?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIa1_QmJz5zGCdLfVNCGnle7Oe4zxiAAL5sDEbt7GASsTce3OhExmu7iXqly4AAwEAAwIAA20AAxYvBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте на перекрестке?", "correct_answer": "Запрещена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, если расстояние от Вашего транспортного средства до линии разметки не менее 3 м", "Запрещена"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbF_QmKwhdHnA42gPt4ZhFGdSK-glAAL6sDEbt7GASm6PRHpFb_1nz5Dlly4AAwEAAwIAA20AA28nBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?", "correct_answer": "Уступите дорогу обоим трамваям", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу обоим трамваям", "Уступите дорогу только трамваю А", "Уступите дорогу только трамваю Б"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbV_QmLx-kWnpKOI8-G0gr9HGV3ODAAL7sDEbt7GASqI6W2n8N204Z0hdmi4AAwEAAwIAA20AA0fzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо Вы:", "correct_answer": "Должны уступить дорогу только мотоциклу", "all_answers": ["Имеете преимущество", "Должны уступить дорогу только мотоциклу", "Должны уступить дорогу только автомобилю", "Должны уступить дорогу обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbl_Qmf2BNUyEqcnsLiPkqWSWs4-0AAL_sDEbt7GASsGV8KQ6z9vfcmVjmi4AAwEAAwIAA20AA7HzAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?", "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "all_answers": ["Только автобусу", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIb1_QmgSH4U65X8k4AAGvkNlzR1bmJgADsTEbt7GAStgM0NVq4cqcbWkYlS4AAwEAAwIAA20AA7PABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам въезд на железнодорожный переезд?", "correct_answer": "Нет", "all_answers": ["Да", "Да, если отсутствует приближающийся поезд", "Нет"], "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIcF_QmgrHbfRuaXV3oh33mh3ix5F3AAIBsTEbt7GASnXRQ2qp3Dp-CE0QmC4AAwEAAwIAA20AA5cuBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам перевозка людей в салоне легкового автомобиля, буксирующего неисправное транспортное средство?", "correct_answer": "Разрешена", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена только при буксировке на жесткой сцепке", "Запрещена"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как воспринимается водителем скорость своего автомобиля при длительном движении по равнинной дороге на большой скорости?", "correct_answer": "Кажется меньше, чем в действительности", "all_answers": ["Кажется меньше, чем в действительности", "Кажется больше, чем в действительности", "Восприятие скорости не меняется"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по какому участку дороги действие сильного бокового ветра наиболее опасно?", "correct_answer": "При выезде с закрытого участка на открытый", "all_answers": ["По открытому", "По закрытому деревьями", "При выезде с закрытого участка на открытый"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При носовом кровотечении у пострадавшего необходимо:", "correct_answer": "Придать ему положение полусидя, голову наклонить вперед, обеспечить охлаждение переносицы", "all_answers": ["Уложить пострадавшего на спину, вызвать врача", "Придать ему положение полусидя, запрокинуть голову назад, обеспечить охлаждение переносицы", "Придать ему положение полусидя, голову наклонить вперед, обеспечить охлаждение переносицы"], "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Непрямой массаж сердца проводится", "all_answers": ["С левой стороны груди", "На два пальца ниже мечевидного отростка", "На два пальца выше мечевидного отростка"], "correct_answer": "На два пальца выше мечевидного отростка", "image_code": null, "explanation": "Чуть выше солнечного сплетения"}, {"question": "На какой период времени применяется метод закрутки?", "all_answers": ["40 минут", "25 минут", "30 минут"], "correct_answer": "40 минут", "image_code": null, "explanation": "Вообще,в литературе пишут,не более 2х часов.Поэтому,просто запомнить максимальное время среди ответов"}, {"question": "Назовите симптомы вывиха:", "all_answers": ["Боль в конечности,общая слабость", "Боль,резко усиливающаяся при попытке изменить положение поврежденной части тела", "Резкая боль,отек,патологическая подвижность"], "correct_answer": "Боль,резко усиливающаяся при попытке изменить положение поврежденной части тела", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как оказать первую медицинскую помощь при возникновении ожога в жидком состоянии?", "all_answers": ["Обильно промыть водой комнатной температуры, наложить стерильную повязку", "Обработать края раны настойкой йода, наложить стерильную повязку", "Промыть перекисью водорода, наложить стерильную повязку"], "correct_answer": "Обильно промыть водой комнатной температуры, наложить стерильную повязку", "image_code": null, "explanation": "Опять вода комнатной температуры..."}, {"question": "Разрешается ли перевозить детей на мотоцикле таким образом?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, детей до 12 лет", "Разрешается, детей старше 12 лет", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, детей старше 12 лет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9GASk7BXg0YpsYSZyTuWUdY_EdQ8AALXrzEbZdiZSIWOcOc6SdDGfvoamC4AAwEAAwIAA20AA_MuBgABHgQ", "explanation": "7. Запрещается перевозить детей до 12 лет:\n1) на заднем сидении мотоцикла;"}, {"question": "Разрешается ли находиться пассажирам в буксируемом автобусе при буксировке?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только при буксировке на жесткой сцепке", "Разрешается, только при буксировке на гибкой сцепке", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9WASk7f8vzL4vbHtU95W7Y5u22INAALdrzEbZdiZSBkh1Wvs_JrGzTLtly4AAwEAAwIAA20AA7AlBgABHgQ", "explanation": "При буксировке на гибкой или жесткой сцепке запрещается нахождение пассажиров в буксируемом автобусе (троллейбусе) и кузове буксируемого грузового автомобиля"}, {"question": "Разрешается ли находиться пассажирам в буксируемом автомобиле при буксировке?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только при буксировке на жесткой сцепке", "Разрешается, только при буксировке на гибкой сцепке", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9mASk7_f_FHbNo4aqbty7EYdrjFbAALYrzEbZdiZSM6QYMY54aMftMhTmS4AAwEAAwIAA20AAzoHBAABHgQ", "explanation": "При буксировке на гибкой или жесткой сцепке запрещается нахождение пассажиров в буксируемом автобусе (троллейбусе) и кузове буксируемого грузового автомобиля(Про легковой ничего не сказано)"}, {"question": "Разрешается ли буксировка мотоцикла в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только в населенных пунктах"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn92ASk8bN7jEKLPIDGTF-q7IH89nSAALbrzEbZdiZSJ4D4gaxDZs4EnHUli4AAwEAAwIAA20AA8LVBgABHgQ", "explanation": "Запрещается буксировка мотоцикл без коляски на гибкой сцепке. Буксировка возможна на жесткой сцепке или методом частичной погрузки"}, {"question": "Разрешается ли буксировка мотоцикла в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только в населенных пунктах"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-GASk82mHYdsYJb8tZOoGMbjTPClAAI0sDEbZdiZSOPIecab6Ib6frQmmy4AAwEAAwIAA20AA7HEAQABHgQ", "explanation": "Мотоцикл с коляской(трехколесный) можно буксировать, если исправны руль и тормоза. Иначе нужно буксировать на жесткой сцепке или методом частичной погрузки"}, {"question": "Какое расстояние обеспечивается между буксирующим и буксируемым транспортным средством, при буксировке на жесткой сцепке?", "all_answers": ["Не более 3 метров", "Не более 4 метров", "Не более 5 метров", "Не более 6 метров"], "correct_answer": "Не более 4 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-WASk9Srk8CywoJiULt-JqibqPngAAI1sDEbZdiZSIgWy0xd-O1lg84Pmy4AAwEAAwIAA20AA5YbAQABHgQ", "explanation": "При буксировке на гибкой сцепке обеспечивается расстояние в пределах четырех-шести метров, а при буксировке на жесткой сцепке - не более четырех метров"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Автобусу", "Мотоциклу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-mASk9uiYGDIcvqbQiccHnLLbTvfAAI2sDEbZdiZSHz7Dsii69WKUB8imy4AAwEAAwIAA20AA4zoAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешено продолжить движение после проезда данного дорожного знака", "all_answers": ["5 км/ч", "10 км/ч", "20 км/ч", "40 км/ч", "60 км/ч"], "correct_answer": "20 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-2ASk-IAATevcg4vSFJzmKq_uf3gPwAC2a8xG2XYmUjalsTNjTi5IWlXEZsuAAMBAAMCAANtAANp_gACHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам проехать мост первым?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_GASk-lxGelnfhrRfLhxBl4nIC7-AAI3sDEbZdiZSNhTQR07NnZt_QLZli4AAwEAAwIAA20AA63ZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение в зоне действия данного дорожного знака установленного в населенном пункте?", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч"], "correct_answer": "80 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_WASk_DH8xzbFmcaQ930FjyIc8VmAAI4sDEbZdiZSIWYXz3SnCK_eTXtly4AAwEAAwIAA20AA3UxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_mASk_b3KN0_d_sPEIfSShVws1icAAI5sDEbZdiZSOfF4tcp1zIZcArkly4AAwEAAwIAA20AA3pEBgABHgQ", "explanation": "При выключенных сигналах реверсивного светофора въезд на реверсивную полосу запрещен"}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, находясь на средней полосе движения?", "all_answers": ["Только прямо, налево или в обратном направлении", "Только прямо или налево", "Только прямо"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_2ASk_7Vuib1HzGtSxd4of5RmpZ0AAI6sDEbZdiZSCFE3I4trNTH4EIFly4AAwEAAwIAA20AA48hBgABHgQ", "explanation": "Перед поворотом направо, налево или разворотом водитель заблаговременно занимает соответствующее крайнее положение на проезжей части дороги, предназначенной для движения в данном направлении"}, {"question": "Что означает, поднятая вверх, рука водителя легкового автомобиля?", "all_answers": ["О его намерении продолжить движение прямо", "О его намерении повернуть направо", "О его намерении остановиться, чтобы уступить дорогу", "О его намерении предупредить Вас об опасности"], "correct_answer": "О его намерении остановиться, чтобы уступить дорогу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAAFgEpQFYCmoM8hHUKc79v46AS-N9gACO7AxG2XYmUiAYJZ5ZgpocVDXVpkuAAMBAAMCAANtAAOJAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Как должен поступить водитель легкового автомобиля при перестроении на правую полосу?", "all_answers": ["Уступит дорогу мотоциклу справа", "Перестроится, не уступая дорогу мотоциклу"], "correct_answer": "Уступит дорогу мотоциклу справа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAWASlAx3qO43Cglq90uwKjxGm9AXAAI8sDEbZdiZSE83qFXmGAomt6cjmy4AAwEAAwIAA20AA8XJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам разворот по указанной траектории?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Запрещается, при приближении железнодорожного состава"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAmASlBNMdpt4kEx748GIT2grnAYyAAI9sDEbZdiZSMAb5SZv6LlTpMXSmi4AAwEAAwIAA20AA4YRAQABHgQ", "explanation": "Разворот запрещен на самом переезде,а одна полоска на знаке указывает,что до него еще 50 м"}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон на перекрестке в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешен", "Запрещен"], "correct_answer": "Запрещен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoA2ASlBp3NdwMjMeWWLPY8qIjt-BMAAI-sDEbZdiZSMGox2Efo0c54K7rly4AAwEAAwIAA20AA6tABgABHgQ", "explanation": "Обгон запрещен на нерегулируемых перекрестках при движении по главной дороге, меняющей направление (за исключением разрешенного обгона справа), и по дороге, не являющейся главной"}, {"question": "Нарушает ли водитель грузового автомобиля правила стоянки?", "all_answers": ["Нарушает", "Не нарушает", "Не нарушает, если его разрешенная максимальная масса менее 3,5 тонн"], "correct_answer": "Нарушает", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBGASlCFUIwHuUeRPnCvCzWY4T7vdAAJAsDEbZdiZSApiAnwiNKx2mA3kly4AAwEAAwIAA20AA4o_BgABHgQ", "explanation": "Стоянка на краю тротуара, граничащего с проезжей частью дороги, разрешается только легковым авто, мотоциклам, мопедам и велосипедам при условии, что это не будет препятствовать движению пешеходов"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только пешеходам", "Грузовому автомобилю и пешеходам", "Только грузовому автомобилю", "Никому"], "correct_answer": "Грузовому автомобилю и пешеходам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBWASlClLBVcZbCWbNJ3vXilyc3X_AAJBsDEbZdiZSGJo4g_piK8TKkkrmy4AAwEAAwIAA20AA6G-AQABHgQ", "explanation": "Перекресток регулируемый,поэтому знаки приоритета не действуют. При повороте налево на зеленый сигнал светофора водитель обязан уступить встречным ТС и пешеходам"}, {"question": "Как Вы поступите при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу легковому автомобилю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBmASlDB4NX5fql9K9Y5L64lp37gfAAJCsDEbZdiZSLfY20-wR_uofbQHni4AAwEAAwIAA20AAz0AAQEAAR4E", "explanation": "Это равнозначный перекресток,на котором действует \"правило правой руки\""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу грузовому автомобилю?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, так как грузовой автомобиль приближается справа"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoB2ASlDcRYgLTL6Du61y3z6a9BwHHAAJDsDEbZdiZSKgZ9f7eLhQzgR8imy4AAwEAAwIAA20AA5noAQABHgQ", "explanation": "Автомагистраль-самая главная дорога;) А вы едете по самой главной дороге.Пусть они уступают:)"}, {"question": "Как Вы поступите в данной ситуации?", "all_answers": ["Уступите дорогу автобусу", "Проедете, не уступая автобусу, так как он начинает движение с выездом на вторую полосу", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Уступите дорогу автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCGASlD5ryVSff4PF5kcEl0rT5_yIAAJEsDEbZdiZSDX-VPFlkW0AAVEsJZsuAAMBAAMCAANtAAMx4wEAAR4E", "explanation": "Водитель ОБЯЗАН уступить дорогу маршрутному транспортному средству,начинающму движение от своей обозначенной остановки в населенном пункте.Т.е.,не мешайте этому автобусу или троллейбусу;)"}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу транспортному средству, приближающемуся справа", "Уступите дорогу транспортному средству, приближающемуся слева", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCWASlEQcCQZh5Tora4NavCerrqA8AAJFsDEbZdiZSD4gjOFqyn3uQmJjmi4AAwEAAwIAA20AA7wHBAABHgQ", "explanation": "Главная дорога может быть определена либо по знакам приоритета,либо по покрытию.Вы приближаетесь по второстепенной дороге.Уступите всем главным!"}, {"question": "Как Вы поступите при установке данного дорожного знака?", "all_answers": ["Остановитесь перед краем пересекаемой проезжей части", "Остановитесь перед дорожным знаком 2.5 «Движение без остановки запрещено»", "Продолжите движение без остановки, убедившись, в отсутствии приближающихся транспортных средств"], "correct_answer": "Остановитесь перед краем пересекаемой проезжей части", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCmASlEtbA1YlRkxPH9arjNT9Q8wWAAJGsDEbZdiZSH9QDU3FsRf11BRwly4AAwEAAwIAA20AA_RIBgABHgQ", "explanation": "«Движение без остановки запрещено». Запрещается движение без остановки перед стоп-линией, а если ее нет - перед краем пересекаемой проезжей части"}, {"question": "Что требуют от Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Требуют двигаться со скоростью не более 40 км/ч", "Требуют двигаться со скоростью не менее 40 км/ч", "В данных условиях ничего не требуют"], "correct_answer": "В данных условиях ничего не требуют", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoC2ASlFKieXA-c5wfHmz1IqDKU9WOAAJHsDEbZdiZSPKtw0vd6_-iS05VmS4AAwEAAwIAA20AA4YEBAABHgQ", "explanation": "Табличка под знаком указывает,что знак действует только тогда,когда покрытие дороги влажное. "}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков разрешают движение грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн?", "all_answers": ["Только знак I", "Только знаки I и II", "Все указанные знаки"], "correct_answer": "Все указанные знаки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDGASlFmK_A7rfJq9A-5qPK8MBJh5AAJIsDEbZdiZSISK8u4kvqgOFhA8my4AAwEAAwIAA20AA73BAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам осуществить посадку или высадку пассажира на остановочной площадке?", "all_answers": ["Разрешено осуществить посадку и высадку пассажира", "Разрешено осуществить посадку и высадку пассажира, если не будет создано помех маршрутным ТС", "Разрешено осуществить только посадку пассажира", "Разрешено осуществить только высадку пассажира", "Запрещено осуществить посадку и высадку пассажира"], "correct_answer": "Запрещено осуществить посадку и высадку пассажира", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDWASlGBJUcaGrArjIgXHr8T26cS5AAJJsDEbZdiZSAdwBm1vNhRicKl0ly4AAwEAAwIAA20AA4k_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает табличка, установленная под дорожным знаком?", "all_answers": ["Место стоянки оборудовано пунктом технической помощи", "Место стоянки оборудовано эстакадой или канавой (ямой)", "Таким знаком обозначается многоуровневое место для стоянки"], "correct_answer": "Место стоянки оборудовано эстакадой или канавой (ямой)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDmASlGZStpdG7uSFzDFAvu-1TjZjAAJKsDEbZdiZSMZIrvVkGzYX6Zxxly4AAwEAAwIAA20AA15QBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите разрешенные Вам траектории для выполнения поворота:", "all_answers": ["Только траектория I", "Только траектория II", "Обе траектории"], "correct_answer": "Только траектория I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoD2ASlG1Bv5Hf2uPfaFMVeU5FwbHFAAJLsDEbZdiZSIkWMk2u5dDogc0Nni4AAwEAAwIAA20AAxoIAQABHgQ", "explanation": "Знак \"Движение только направо\" обязует вас двигаться только направо,но по траектории 2 вы оказались на встречной"}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить разворот в данной ситуации?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обоим разрешается", "По обоим запрещается"], "correct_answer": "По обоим запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEGASlHQ8aFCHGcG3g_RLX8czqmIkAAJMsDEbZdiZSLsa9Y_za0dNIZk9my4AAwEAAwIAA20AAya7AQABHgQ", "explanation": "По обеим траекториям Вы пересекаете сплошную"}, {"question": "Как Вы должны вести транспортное средство, вне населенного пункта, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Только по левой полосе", "Ближе к правому краю проезжей части дороги", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "Ближе к правому краю проезжей части дороги", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEWASlHuUvzw93kF6sCEBquNDArCBAAJNsDEbZdiZSH0AAa4ZbQtQ5KQmzZcuAAMBAAMCAANtAAMOBgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам перевозка груза таким образом?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена", "Разрешена, в светлое время суток"], "correct_answer": "Разрешена, в светлое время суток", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEmASlILh5GjUDGAgzwgOz6KhK44AA06wMRtl2JlIZTNQYKs5rfsEbjSbLgADAQADAgADbQADHt8BAAEeBA", "explanation": "Объекты выступающие за габариты ТС спереди/сзади > 1м, сбоку > 40см - обозначаются знаками «Крупногабаритный груз». В темное время суток фонорями и световозвращателями белого и красного цвета"}, {"question": "Разрешена ли Вам перевозка груза таким образом?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoE2ASlIjVfTvOWcerPwlq8bKqWL-vAAJPsDEbZdiZSBKa-lc-96olT-sXmC4AAwEAAwIAA20AA2MxBgABHgQ", "explanation": "Объекты выступающие за габариты ТС спереди/сзади > 1м, сбоку > 40см - обозначаются знаками «Крупногабаритный груз». В темное время суток фонорями и световозвращателями белого и красного цвета"}, {"question": "При установке, каких дорожных знаков Вы имеете преимущество, если встречный разъезд затруднен?", "all_answers": ["При установке знаков I и II", "Только при установке знака III", "При установке знаков I и III", "При установке знаков II и IV"], "correct_answer": "При установке знаков II и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFGASlI-9DCK3aTYzYU0MbH7V1Vk8AAJQsDEbZdiZSA6coOrlNbHE2Kvrly4AAwEAAwIAA20AA7I-BgABHgQ", "explanation": "Если приоритетность разъезда не определена знаками:\nуступает водитель, на стороне которого имеется препятствие.\nна уклонах, уступает дорогу водитель движущийся на спуск"}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков предупреждает о приближении пешеходному переходу?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Все указанные знаки"], "correct_answer": "Знак I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFWASlJXh33MH0JMH_ynOO9sSoyiAAAJRsDEbZdiZSDAp_3ywQ62CIcBImC4AAwEAAwIAA20AA0M8BgABHgQ", "explanation": "Только знак 1 предупреждающий"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу, при движении прямо?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFmASlJywPxfPTvVTvhWvqYnKTi4VAAJSsDEbZdiZSIn6CqB4kxTiViBzly4AAwEAAwIAA20AA2tIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из данных дорожных знаков запрещает движение со скоростью 50км/ч", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Все знаки не запрещают движение со скоростью 50 км/ч", "Все знаки запрещают движение со скоростью 50 км/ч"], "correct_answer": "Все знаки не запрещают движение со скоростью 50 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoF2ASlKJumfcfH9A2e_9prq_qfCTFAAJTsDEbZdiZSLbRJJXRMl5kzbQHni4AAwEAAwIAA20AA6sHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Перестроитесь на соседнюю полосу движения", "Выедете на проезжую часть встречного направления", "Прекратите движение"], "correct_answer": "Выедете на проезжую часть встречного направления", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGGASlKmtxW7NawvCsz67A9vipsh6AAJUsDEbZdiZSNrjqqO42-DlHj_wly4AAwEAAwIAA20AA6AmBgABHgQ", "explanation": "Знак называется \"Предварительный указатель перестроения на ДРУГУЮ проезжую часть\""}, {"question": "Обязаны ли Вы при движении по главной дороге включить левый указатель поворота?", "all_answers": ["Обязаны", "Не обязаны", "Только при приближении транспортных средств, с других направлений"], "correct_answer": "Обязаны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGWASlLAtQrkM7Hw0yAqkeoOQ72opAAJVsDEbZdiZSAABNXS84TkJuJVKEJguAAMBAAMCAANtAAO4PAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Как поступит водитель легкового автомобиля при перестроении?", "all_answers": ["Уступит дорогу, грузовому автомобилю", "Проедет первым, так как приближается справа"], "correct_answer": "Уступит дорогу, грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGmASlLhAlAEscoXRfsvTUkwGYXjvAAJWsDEbZdiZSJu1ddDElVc_17RFmC4AAwEAAwIAA20AA6M2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон на перекрестке в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешен", "Запрещен"], "correct_answer": "Разрешен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoG2ASlL_NCNGv9pGLD5jFig3xUeoqAAJXsDEbZdiZSCZivxABBL_D_dfXly4AAwEAAwIAA20AA18RBgABHgQ", "explanation": "Зто единственный перекресток,на котором разрешен обгон с выездом на встречную (нерегулируемый,по одной полосе каждого направления и дорога главная,не меняющая свое направление)"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Уступите дорогу только грузовому автомобилю", "Уступите дорогу только легковому автомобилю", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу только грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHGASlMa4do1hhJhQbplEy5R4gMV_AAJYsDEbZdiZSDhzwTjDeBah-G9TmC4AAwEAAwIAA20AA6wzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Всем транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу", "Уступите дорогу только мотоциклу", "Уступите дорогу только легковому автомобилю"], "correct_answer": "Уступите дорогу только мотоциклу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHWASlM1gzgAB8eL_W-owsZRaIrcWfQACWbAxG2XYmUhxHfuNkfe8TdyzRZguAAMBAAMCAANtAAP8PQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какие из данных знаков действуют только в момент, когда покрытие проезжей части влажное?", "all_answers": ["Все знаки", "Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV"], "correct_answer": "Знак II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHmASlNOFPhgKkDN6ztZirggYfp08AAJasDEbZdiZSJGH6GPjH_m0FczKmS4AAwEAAwIAA20AA7fIAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков разрешают движение транспортных средств, обслуживающих предприятия находящиеся в обозначенной зоне, а также обслуживающие граждан или принадлежащие гражданам, проживающих или работающих в зоне действия данных знаков?", "all_answers": ["Только знаки I и II", "Только знаки III и IV", "Только знаки II и IV", "Только знаки I и III", "Все знаки"], "correct_answer": "Только знаки II и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoH2ASlNpFXEmFQ4xWAAHATSi6_PQoGQACW7AxG2XYmUjVHbun0Oq1qnTx3ZcuAAMBAAMCAANtAAOgDgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какие дорожные знаки запрещают поворот налево водителям автомобилей?", "all_answers": ["Все знаки", "Только знаки I и II", "Только знаки II и IV", "Только знаки I и III"], "correct_answer": "Только знаки I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoIGASlOCJ6aP0bgzs6SSBVYZxoyjjAAJcsDEbZdiZSLJTFv8ejo7QFPsamC4AAwEAAwIAA20AA9w9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если скорость трактора менее 30км/ч"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoIWASlOcgVZQamK6Q5j1huiHTCoF9AAJdsDEbZdiZSAblwht_YYJ4c94UmC4AAwEAAwIAA20AAwlCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если скорость трактора менее 30км/ч"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoImASlO7JOPETnwhoBH-1UnXWJW6QAAJesDEbZdiZSAn7k0BMxroCaPLAly4AAwEAAwIAA20AA0ELBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При установке, каких дорожных знаков Вы уступите дорогу, если встречный разъезд затруднен?", "all_answers": ["При установке знаков I и II", "При установке только знака III", "При установке знаков I и III", "При установке знаков II и IV"], "correct_answer": "При установке знаков I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoI2ASlPUfQ3B--SEB-PA4cI39WE-KAAJQsDEbZdiZSA6coOrlNbHE2Kvrly4AAwEAAwIAA20AA7I-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Остановитесь перед стоп-линией", "Остановитесь перед дорожным знаком 2.5 «Движение без остановки запрещено»", "Продолжите движение без остановки", "Уступите дорогу транспортным средствам слева и справа"], "correct_answer": "Продолжите движение без остановки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJGASlPzHlH6QhQdgtEIlZnzOGW2PAAJgsDEbZdiZSH5cJO1U-w_vKplxly4AAwEAAwIAA20AAww8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Всем транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу", "Только трамваям", "Только трамваю I", "Только трамваю I и мотоциклу", "Только трамваю II"], "correct_answer": "Только трамваю I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJWASlQPyf0lXLYetG6hLAWFcKGWoAAJhsDEbZdiZSEv8MaRXsrKz4H3Xli4AAwEAAwIAA20AAwzoBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей не нарушает правила остановки в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель мотоцикла", "Водитель автобуса", "Водитель автомобиля зеленого цвета, если примет меры, чтобы вывести транспортное средство правее", "Все водители не нарушают", "Все водители нарушают"], "correct_answer": "Водитель автомобиля зеленого цвета, если примет меры, чтобы вывести транспортное средство правее", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJmASlQv58Dp_dAWKV5Mwpg3bk1rJAAJisDEbZdiZSNaus4gILA5UcM8Pmy4AAwEAAwIAA20AA3MgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем предупреждают Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["О начале участка с опасными поворотами, через 300 метров", "О начале через 50-100 метров участка, с опасными поворотами, протяженностью 300 метров", "О начале участка с опасными поворотами, с места установки знака, протяжённостью 300 метров", "О начале участка через 150-300 метров участка, с опасными поворотами, протяженностью 300 метров"], "correct_answer": "О начале через 50-100 метров участка, с опасными поворотами, протяженностью 300 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJ2ASlRK-e6b1rq1Qnidu6xuZ_ZPyAAJjsDEbZdiZSBJfNrTbGmonr0zzly4AAwEAAwIAA20AA8sgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I или II", "В данной ситуации разворот выполнить запрещено"], "correct_answer": "По траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKGASlRlV-F7RYW_yZE6tlHcMUQuEAAJksDEbZdiZSBJ7hlVHZ5AlCpxxly4AAwEAAwIAA20AA9pABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Уступите дорогу автомобилю с включённым проблесковым маячком", "Уступите дорогу только автобусу", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKWASlSCAhqOV7wvkDVj6OW0AAT26vQACZbAxG2XYmUhVkRJquQAB2w_PbVOYLgADAQADAgADbQAD1TYGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных мест Вам разрешается осуществить стоянку, не связанную с длительным отдыхом или ночлегом?", "all_answers": ["В обоих местах разрешается", "Только в указанном месте I", "Только в указанном месте II", "В обоих местах запрещается"], "correct_answer": "Только в указанном месте I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKmASlSd0sTmRpPeLsxDsCTYSFd-TAAJmsDEbZdiZSEK1nAzlh16GnNwvmy4AAwEAAwIAA20AA_LJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данная, вертикальная разметка, нанесенная на ограждении дороги, обозначает:", "all_answers": ["Боковые поверхности ограждений дорог на закруглениях малого радиуса", "Боковые поверхности дорог на других участках", "Запрещенный для обгона участок дороги"], "correct_answer": "Боковые поверхности ограждений дорог на закруглениях малого радиуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoK2ASlS40n5d22ODMmUI4BoFA9--lAAJnsDEbZdiZSHUP0DSPIIaXsvLdly4AAwEAAwIAA20AA5oOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы поступите при повороте направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Не меняя полосы, снижу скорость, а затем перестроюсь на полосу торможения", "Выполню поворот на перекрестке", "Не меняя скорости перестроюсь на полосу торможения, снизив скорость приступлю к выполнению поворота", "Возможны все варианты"], "correct_answer": "Не меняя скорости перестроюсь на полосу торможения, снизив скорость приступлю к выполнению поворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLGASlTVaWCWOziFy3FkptGH7SGtkAAJosDEbZdiZSG54Dl1DWuTXDJtxly4AAwEAAwIAA20AA9RHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на легковом автомобиле с прицепом, после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч"], "correct_answer": "70 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLWASlTxDYMMRrn6m28X9Sh9uYmL1AAJpsDEbZdiZSHrHIFvhlihV0tsSmy4AAwEAAwIAA20AAxcCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из полос Вы продолжите движение после обгона в населенном пункте?", "all_answers": ["По левой полосе", "По правой полосе", "По любой из полос"], "correct_answer": "По любой из полос", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLmASlUPbaxFA3q4MZwiGaAY3R_k1AAJqsDEbZdiZSDjWFU6Wkw-OrWUUmy4AAwEAAwIAA20AAy4aAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoL2ASlUq3qV-bc0tUqxgKNWLfKqtRAAJrsDEbZdiZSHw9Vrmvkfbpa9ovmy4AAwEAAwIAA20AA5rDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только транспортному средству с включенным проблесковым маячком", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMGASlVIj3rgY6URzaHxDKvilmmFrAAJssDEbZdiZSDMGEywxXa8p0azrly4AAwEAAwIAA20AAxU6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким траекториям Вам запрещено продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I и II"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMWASlVlfoEQR8Ks3u7ckD4q1zBfpAAJtsDEbZdiZSBXOfVgg0yRHWmMUmy4AAwEAAwIAA20AA2kZAQABHgQ", "explanation": "Знак \"Поворот налево запрещен\" не запрещает разворот."}, {"question": "Обязаны ли Вы, при движении по главной дороге, включить правый указатель поворота?", "all_answers": ["Обязаны", "Не обязаны", "Обязаны, при приближении транспортных средств с других направлений"], "correct_answer": "Обязаны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMmASlWAHPCslxgskzVAotEdHGNyFAAJusDEbZdiZSHofTARZyTCMtT_wly4AAwEAAwIAA20AA5sgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете двигаться, управляя легковым автомобилем, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "140 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoM2ASlWdU-mCe9mvqCBL7B8XONPJuAAJvsDEbZdiZSHOPURAFBvD9eVYPni4AAwEAAwIAA20AA5oDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации Вы?", "all_answers": ["Проедете первым", "Уступите дорогу встречному транспортному средству"], "correct_answer": "Уступите дорогу встречному транспортному средству", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNGASlW7aUQm0YSmneLI8SzKCGXnUAAJwsDEbZdiZSEI6ctntM_sE2yAimy4AAwEAAwIAA20AA0jpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю", "В данной ситуации поворот налево запрещен"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNWASlXXH-te_m9GimlUHXfk7TxnuAAJxsDEbZdiZSMqar7wxMLI7SVoTmC4AAwEAAwIAA20AA_g6BgABHgQ", "explanation": "В данном случае у трамвая свой светофор,который ему запрещает движение"}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации:", "all_answers": ["Проедете первым", "Уступите дорогу транспортному средству оперативных служб"], "correct_answer": "Проедете первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNmASlXzQHppInwtklJyu7RdHIBHJAAJysDEbZdiZSAECechvJOrtU-VNni4AAwEAAwIAA20AA1QTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных случаях водитель совершил стоянку, исключающую самопроизвольный выезд транспортного средства на проезжую часть?", "all_answers": ["I и IV", "II и III", "I и III", "II и IV"], "correct_answer": "I и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoN2ASlYPxLSBuFS2VmprViqpm4cHyAAJzsDEbZdiZSC0mLwJVFIyQJrSUly4AAwEAAwIAA20AA542BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас эти дорожные знаки?", "all_answers": ["Предупреждают о приближении к нерегулируемому перекрестку", "Запрещают совершить остановку на протяжении 250м", "Предупреждают о приближении к перекрестку, где установлен знак «Движение без остановки запрещено»"], "correct_answer": "Предупреждают о приближении к перекрестку, где установлен знак «Движение без остановки запрещено»", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOGASlYp4ML_7pGHk2F6d76ISt8JAAAJ0sDEbZdiZSFF3todzT0Mhj4rali4AAwEAAwIAA20AAyncBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, при видимости дороги менее 100 метров"], "correct_answer": "Запрещается, при видимости дороги менее 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOWASlZFYwgrn3vNtbfSbr5Rqg0ZGAAJ1sDEbZdiZSDy0qEbEdnSs72QUmy4AAwEAAwIAA20AA8YTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, при видимости дороги менее 100 метров"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOmASlZiQYRwiQwQKwx9sNLhSuQhVAAJ2sDEbZdiZSOeRjfr8Qpeh9VBVmS4AAwEAAwIAA20AA2UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Что Вы сделаете при повороте налево?", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Остановитесь перед стоп-линией для того чтобы уступить дорогу ТС движущемуся навстречу", "Остановитесь за стоп-линией для того, чтобы уступить дорогу ТС движущемуся навстречу"], "correct_answer": "Остановитесь за стоп-линией для того, чтобы уступить дорогу ТС движущемуся навстречу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoO2ASlZ_CksxgOiRyy_H0BacvyOLNAAJ3sDEbZdiZSA2qufjbmvlqe88Pmy4AAwEAAwIAA20AA6gdAQABHgQ", "explanation": "ТС - транспортные средства"}, {"question": "Разрешено ли Вам выехать на перекресток в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешено для поворота или разворота"], "correct_answer": "Разрешено для поворота или разворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPGASlafd7v0n6xwU0iRYuUgx7ShuAAJ4sDEbZdiZSDOsWOP7KHFiFztHmC4AAwEAAwIAA20AA1dABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Никому", "Только транспортному средству слева", "Только транспортному средству справа", "Только встречному транспортному средству", "Всем транспортным средствам"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPWASla4uWcCLG_liqA3rRCPFrVtZAAJ5sDEbZdiZSFg5ORb1IoP8uMJImC4AAwEAAwIAA20AA1gwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам на перекрестке поворот направо?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPmASlbVHFhFeSpUR2phpLQ199RfWAAJ6sDEbZdiZSJGDAAHQbKVXipfcEpsuAAMBAAMCAANtAAMhAwEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По каким траекториям Вам разрешается выполнить обгон?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По обеим траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "По обеим траекториям разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoP2ASlbxWhewTG5yUexKFQz1yh2KFAAJ7sDEbZdiZSOez2a-549uQY3MXmy4AAwEAAwIAA20AA-oBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте направо?", "all_answers": ["Только пешеходу I", "Только пешеходу II", "Пешеходам I и II"], "correct_answer": "Пешеходам I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQGASlcQTTMT4-kB-eKX9qw9CJYJzAAJ8sDEbZdiZSKAfO-i7MoT_u0UFly4AAwEAAwIAA20AA2wwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Если за перекрестком образовался затор Вам, при движении прямо, необходимо:", "all_answers": ["Выехать на перекресток и остановиться позади стоящих ТС, ожидая возобновления движения потока", "Остановиться перед стоп - линией и ожидать возобновления движения транспортного потока", "Оба варианта верны"], "correct_answer": "Остановиться перед стоп - линией и ожидать возобновления движения транспортного потока", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQWASlctVtsfe0BSAwb3f2ZbfooSCAAJ9sDEbZdiZSPy2vVEZ_PRdHlBVmS4AAwEAAwIAA20AA8UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо Вы:", "all_answers": ["Уступите дорогу автобусу", "Уступите дорогу легковому автомобилю", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQmASldO9FGkLaR0Umx_KxFRngvi6AAJ-sDEbZdiZSEgAAarByoxFluopzZcuAAMBAAMCAANtAANRCAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Только налево или в обратном направлении", "Во всех направлениях", "Только прямо и направо", "Только направо, налево и в обратном направлении"], "correct_answer": "Во всех направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQ2ASldshmZODMbeXNzBtB_x6c5LsAAJ_sDEbZdiZSGDXYx9g--UeN5c9my4AAwEAAwIAA20AA6i2AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данная вертикальная разметка:", "all_answers": ["Информирует о наличие двух полос для движения", "Указывает наличие направляющих столбиков, надолб, опор ограждения и тому подобное", "Обозначает элементы дорожных сооружений, представляющие опасность для движущихся ТС"], "correct_answer": "Обозначает элементы дорожных сооружений, представляющие опасность для движущихся ТС", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRGASleKb3R9Oor1JJbUddEannZPuAAKAsDEbZdiZSC5WVuHSAds8bwZtly4AAwEAAwIAA20AA2dQBgABHgQ", "explanation": "ТС - транспортные средства"}, {"question": "С какой полосы движения Вам разрешен поворот налево в данной ситуации?", "all_answers": ["С крайней левой", "С крайней правой", "С любой из полос", "Поворот налево на данном перекрестке запрещен"], "correct_answer": "С крайней левой", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRWASlemRq0FqBeAY0CbAb2bQzadOAAKBsDEbZdiZSDompODEfGjvqEDRmi4AAwEAAwIAA20AA2j_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, при условии, что обгон будет завершен за 100 метров до переезда", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, при условии, что обгон будет завершен за 100 метров до переезда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRmASlfDrYu2wWg_NcygNE8jv-s0qAAKCsDEbZdiZSPQj5uNgDRxTI9ovmy4AAwEAAwIAA20AA3rGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каковы Ваши действия при проезде железнодорожного переезда в данной ситуации?", "all_answers": ["Проехать переезд, руководствуясь разрешающим положением шлагбаума", "Остановиться перед переездом, так как включен запрещающий сигнал светофора", "Проехать переезд, если отсутствует приближающийся поезд"], "correct_answer": "Остановиться перед переездом, так как включен запрещающий сигнал светофора", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoR2ASlfc7ZbgEc46qkW0AAY8MUe8TYQACg7AxG2XYmUigeSPzi4lJTGJlFpguAAMBAAMCAANtAAOzNwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам поворот на дорогу с грунтовым покрытием?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается, так как дорога с грунтовым покрытием расположена перед опасным поворотом", "Запрещается, при видимости дороги менее 100 метров"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSGASlf3I3-Q8TfMm4bjxPRWIe1WRAAKEsDEbZdiZSArxLxkZj7D97dkvmy4AAwEAAwIAA20AA2fBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSWASlgSmhz_p0iKt6jfxf2ayFERZAAKFsDEbZdiZSM8oKXS8fOjoT77Rly4AAwEAAwIAA20AA3kOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSmASlguO37VVTRFS2LlVLhg29FArAAKGsDEbZdiZSMJs8btRLlflskHRmi4AAwEAAwIAA20AA0MEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка или стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается только остановка", "Разрешается только стоянка", "Разрешаются остановка и стоянка", "Остановка и стоянка запрещаются"], "correct_answer": "Разрешается только остановка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoS2ASlhLvUJ4ENBOGbyfJ1BNWds7pAAKHsDEbZdiZSMyFskqJAAHiH7cZypcuAAMBAAMCAANtAANpEQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Когда Вам необходимо включить левый указатель поворота для выполнения разворота на перекрестке?", "all_answers": ["Перед въездом на перекресток, так как поворот налево запрещен", "Указатель поворота не включать, так как он может ввести в заблуждение других участников движения", "До начала маневра, при этом сигнал не должен вводить в заблуждение других участников движения"], "correct_answer": "До начала маневра, при этом сигнал не должен вводить в заблуждение других участников движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTGASlhkBNKbSps1ZxSUhk1x3m_xwAAKIsDEbZdiZSEX1ulLMYb2aNmUUmy4AAwEAAwIAA20AA6wUAQABHgQ", "explanation": "Заблаговременно до начала маневра"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю и автобусу", "Только легковому автомобилю", "Только грузовому автомобилю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только легковому автомобилю и автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTWASliDr6vlThKnZgJE_nrAa9RZYAAKJsDEbZdiZSLYL6rqGZHxUyPYYmy4AAwEAAwIAA20AAwUEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вам разрешено выполнить разворот?", "all_answers": ["На данном перекрестке", "После проезда данного перекрестка", "Только на следующем перекрестке"], "correct_answer": "После проезда данного перекрестка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTmASlie5swebb8r9XKKOb4ukn55iAAKKsDEbZdiZSDF336yO2xEFl5g9my4AAwEAAwIAA20AAyi8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Выполнить поворот, подав звуковой сигнал пешеходам", "Выполнить поворот, уступив дорогу пешеходам", "Не приступать к выполнению маневра, если это создаст помехи для движения автобуса"], "correct_answer": "Не приступать к выполнению маневра, если это создаст помехи для движения автобуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoT2ASli4WBfYwakrMiVwU2h5v7-EfAAKLsDEbZdiZSHFrbR04dhFjurUmmy4AAwEAAwIAA20AA5TCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить поворот одновременно с автобусом?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешено, но не создавая помех автобусу"], "correct_answer": "Разрешено, но не создавая помех автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUGASlja7n26fjh84BEQj-rSp2MANAAKMsDEbZdiZSGXa2up58vtpnZ6jli4AAwEAAwIAA20AA4z0BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Только налево", "Только налево и в обратном направлении", "Только налево, прямо и в обратном направлении", "Во всех направлениях"], "correct_answer": "Только налево, прямо и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUWASlj1ad6RIl6PkInwj23cMgOAqAAKNsDEbZdiZSA2UXOpiCaNY7cwsmy4AAwEAAwIAA20AA4zlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон на перекрестке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUmASlkR1tbXsXmG81hdIx1FJQMCPAAKOsDEbZdiZSCsiyio9iQJ--zoomy4AAwEAAwIAA20AA_fnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы остановитесь, при запрещающем сигнале светофора в данной ситуации?", "all_answers": ["Перед светофором", "Перед пересекаемой проезжей частью", "Перед дорожным знаком 5.33 «Стоп-линия»"], "correct_answer": "Перед дорожным знаком 5.33 «Стоп-линия»", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoU2ASlktT-6olpXWghylhziBqvTrxAAKPsDEbZdiZSAwbs_LwoOX0orSUly4AAwEAAwIAA20AA380BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Только направо", "Только прямо и направо", "Прямо, направо и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "Прямо, направо и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVGASllLT_r9T0pRMjEG3BCET7IrVAAKQsDEbZdiZSJxztkj3zukPSaHoly4AAwEAAwIAA20AA6ZFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы поступите при установке данного дорожного знака перед перекрестком?", "all_answers": ["Остановитесь пред знаком 2.5 «Движение без остановки запрещено»", "Остановитесь перед стоп-линией", "Остановитесь перед краем пересекаемой проезжей части", "Продолжите движение, без остановки, убедившись в отсутствии приближающихся транспортных средств"], "correct_answer": "Остановитесь перед стоп-линией", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVWASllnS1QbiyvLMEHfZiNokXOauAAKRsDEbZdiZSJ6q6Up43zuyP0UFly4AAwEAAwIAA20AA9MxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение, на перекрестке, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево или направо", "Только налево, направо и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "В любых направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVmASlmAHvqP6svnCYE22IwJfZNQgAAKSsDEbZdiZSEmbNvaE8jpUfoxuly4AAwEAAwIAA20AA4NIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить остановку в указаннном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если не будет создано помех маршрутным транспортным средствам", "Остановка в указанном месте запрещается"], "correct_answer": "Остановка в указанном месте запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoV2ASlmf_7FtVo6JA7iToPG3ySJ0BAAKTsDEbZdiZSO27QnLK7JscpUHRmi4AAwEAAwIAA20AA7wEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сколько полос для движения имеет данная дорога?", "all_answers": ["Одну", "Две", "Три"], "correct_answer": "Две", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWGASlm5h4yUhCZjhgmzNj9rFHXjbAAKUsDEbZdiZSDxfcj8DYTDmw1dgmi4AAwEAAwIAA20AAzEDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает согнутая в локте под прямым углом вверх левая рука водителя мотоцикла?", "all_answers": ["Его намерении продолжить движение прямо", "Его намерении повернуть направо", "Его намерении остановиться, чтобы уступить дорогу", "Его намерении предупредить Вас об опасности"], "correct_answer": "Его намерении повернуть направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWWASlnfkkBFRxypSBCuKHBBo2E6TAAKVsDEbZdiZSI3FQ1dpCUkWdlgTmC4AAwEAAwIAA20AA9c7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных водителей не нарушают правила стоянки?", "all_answers": ["Только I и II", "Только I и III", "Только II", "Все из указанных водителей не нарушают", "Все из указанных водителей нарушают"], "correct_answer": "Все из указанных водителей не нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWmASln54t_ZhfYedrT06Ye_M7fozAAKWsDEbZdiZSB_9nHZ0AzTud9oQni4AAwEAAwIAA20AA6QUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Горизонтальная разметка в виде треугольника на полосе движения информирует водителя:", "all_answers": ["О приближении к опасному участку дороги", "О необходимости остановиться перед ней", "О приближении к другой разметке, которая указывает место, где необходимо уступить дорогу"], "correct_answer": "О приближении к другой разметке, которая указывает место, где необходимо уступить дорогу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoW2ASloWLmcpgx3cNnjbDTf4z6kFLAAKXsDEbZdiZSAgFFYiOfElUh3Roly4AAwEAAwIAA20AA7RKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначают прерывистые линии горизонтальной разметки на перекрестке?", "all_answers": ["Границы полос движения в пределах перекрестка", "Обязательное направление движения на перекрестке", "Обязательное направление движения на перекрестке, разворот не запрещен"], "correct_answer": "Границы полос движения в пределах перекрестка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXGASlozDOjpC_5bmA4k5PVs5dDAHAAKYsDEbZdiZSKA_Kr6_SMK7Y5Cgli4AAwEAAwIAA20AA2riBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В какой момент водитель легкового автомобиля обязан выключить левый указатель поворота?", "all_answers": ["Немедленно после перестроения на левую полосу", "Немедленно после опережения автобуса", "Немедленно после возвращения на правую полосу"], "correct_answer": "Немедленно после перестроения на левую полосу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXWASlpN_ERdLvyTl164Dt2U0ZPLzAAKZsDEbZdiZSKznfQMGTPn5BLWUly4AAwEAAwIAA20AA4g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить остановку в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается только для посадки (высадки) пассажиров"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXmASlprNNDCRb5LqiOGSnzgWGuS9AAKasDEbZdiZSE1km3rkc4PkjXtDli4AAwEAAwIAA20AA47rBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если скорость грузового автомобиля менее 30км/ч"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoX2ASlqKwz4zqduGiyv1EDOLrvDM2AAKbsDEbZdiZSD7rwkJE-mqIY2cWmC4AAwEAAwIAA20AA7Y4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только автомобилю, использующемуся для обучения вождению", "Никому не уступите дорогу", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Никому не уступите дорогу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYGASlqmfaWEaRTFOBLSODUK7u_q8AAKcsDEbZdiZSD-fPuwBekmiKmJQmC4AAwEAAwIAA20AAz00BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYWASlrDYJ_8ENz8N0p6UKjUTCSXRAAKdsDEbZdiZSPDV4bt1HnpEz-RNni4AAwEAAwIAA20AAw8SAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных случаях водитель совершил стоянку, исключающую самопроизвольный выезд транспортного средства на проезжую часть?", "all_answers": ["I и II", "II и III", "I и III", "II и IV"], "correct_answer": "I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYmASlrdC-1ns2zAPli5v-OzAVwHJAAKesDEbZdiZSKSzJ0GxryJfkALEly4AAwEAAwIAA20AA9UVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушил правила остановки?", "all_answers": ["Только водитель автомобиля", "Только водитель мотоцикла", "Оба нарушили", "Оба не нарушили"], "correct_answer": "Оба нарушили", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoY2ASlr_hNliehMDudL4rqaaCdaM1AAKfsDEbZdiZSE_by8-_uNadqtfXly4AAwEAAwIAA20AA34KBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия, при движении прямо", "all_answers": ["Уступите дорогу только трамваю", "Уступите дорогу трамваю и автомобилю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу только трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZGASlsYEh9TZtqlwzFln-BHnxClXAAKgsDEbZdiZSNasTfYTa0KcwHMZmC4AAwEAAwIAA20AA9c9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZWASls0cLvcX8r8biJIKc-54IYgZAAKhsDEbZdiZSEZ-8swEf2AAAR7z3ZcuAAMBAAMCAANtAANzFAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZmASltVKCsajj-8ec0gd12Yx5zIHAAKisDEbZdiZSN4fGVPN1Tuvktwvmy4AAwEAAwIAA20AA7nDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается если скорость грузового автомобиля менее 30 км/ч", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZ2ASltwSK0QitN9NuvHjAkrCxnGmAAKjsDEbZdiZSDF7Rb5WgeVzKsbSmi4AAwEAAwIAA20AA_0OAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанной траектории, Вы выполните разворот?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I или II"], "correct_answer": "По траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoaGASluNgFqIiaN6mS2vla65VvI_jAAKksDEbZdiZSHo6xCmxknxA0rR3ly4AAwEAAwIAA20AAw1RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком направлении разрешается движение автомобиля с включенным проблесковым маячком?", "all_answers": ["Только налево и направо", "Только направо", "В любом направлении"], "correct_answer": "В любом направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoaWASlutsNpUWGX6G6c3UubbimsoEAAKlsDEbZdiZSEBEaWuTyY2mMcJImC4AAwEAAwIAA20AAzs4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["По траектории I", "По траекториям II или III", "По траекториям I и III"], "correct_answer": "По траекториям I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoamASlvKNRGuT2S7IYYY6_Bzye2F8AAKmsDEbZdiZSOiQX28Cj0HF0sbSmi4AAwEAAwIAA20AA-kQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При повороте во двор Вы уступите:", "all_answers": ["Только встречному автомобилю", "Только пешеходам", "Никому", "Встречному автомобилю и пешеходам"], "correct_answer": "Встречному автомобилю и пешеходам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoa2ASlvk11_VjoXKCNDWWCWziFzUOAAKnsDEbZdiZSFEBuHFy_tpIw9wQni4AAwEAAwIAA20AA3ESAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановиться в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobGASlwErP1eWEKftg2RhEjuWdmthAAKosDEbZdiZSEalnQz1VMxfk3Roly4AAwEAAwIAA20AA4JWBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановиться?", "all_answers": ["I", "II", "III", "I и III", "I и II"], "correct_answer": "I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobWASlwhOS61oe-gYCBaCUnwhB1JkAAKpsDEbZdiZSMMot3T8V2Xw5IFrly4AAwEAAwIAA20AA3NKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите разрешенные Вам места для стоянки:", "all_answers": ["Только I и II", "Только IV", "Только I, II и IV", "Во всех указанных местах запрещено"], "correct_answer": "Только I, II и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobmASlw9uJm7Q2TbpL5QuXeSuXOCxAAKqsDEbZdiZSGcof1uDk2B44r3Rly4AAwEAAwIAA20ABBEGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы обязаны двигаться по левой полосе, после проезда данных дорожных знаков, при движении в населенном пункте?", "all_answers": ["Со скоростью не менее 50 км/ч, но не более 60км/ч", "Со скоростью менее 50 км/ч", "Рекомендуемая скорость на данном участке 50 км/ч", "Со скоростью не более 50 км/ч"], "correct_answer": "Со скоростью не менее 50 км/ч, но не более 60км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIob2ASlxegYZBzy0XdL9apjdFDGHdGAAKrsDEbZdiZSJCAsOokZsV2CVFVmS4AAwEAAwIAA20AAz0DBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого автомобиля, двигаясь в намеченном направлении, нарушает Правила в данной ситуации?", "all_answers": ["Только водитель автомобиля синего цвета", "Только водитель автомобиля красного цвета", "Водители обоих автомобилей нарушают", "Водители обоих автомобилей не нарушают"], "correct_answer": "Водители обоих автомобилей нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocGASlx6PI_VSq-86JOqcNJt2fnZIAAKssDEbZdiZSNQSHR7iIDX8TQ1Ili4AAwEAAwIAA20AAw7tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Обозначают опасный участок, длиной 150м, где возможно появление пешеходов на проезжей части", "Информируют о пешеходном переходе, через 150 метров", "Обозначают опасный участок, протяженностью 150 метров, где возможно появление слепых пешеходов"], "correct_answer": "Информируют о пешеходном переходе, через 150 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocWASlyVbmFmOhXSjTJhTgjCkt4bZAAKtsDEbZdiZSCCuSJBbqhNsU3LUli4AAwEAAwIAA20AAy7bBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траектории III", "По траектории I и III", "По траекториям II и III"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocmASly1ANFO2w90VKKPCVEo827ZWAAKusDEbZdiZSDRQAWF8ijWMJ5Hlly4AAwEAAwIAA20AA_k_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "correct_answer": "Запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoc2ASlzRJabyg1qLebJd2zc9oCyWwAAKvsDEbZdiZSLVkDkyWGbqnArNFmC4AAwEAAwIAA20AA4IzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить поворот направо?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По любой траектории"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodGASlzt4oiymwFTR6CSoyWCbAqEgAAKwsDEbZdiZSPLhz_2j_JijgWRjmi4AAwEAAwIAA20AA9YKBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Выберите рисунок, на котором указан безопасный способ разворота с использованием примыкающей полевой дороги с левой стороны?", "all_answers": ["На левом рисунке", "На правом рисунке"], "correct_answer": "На правом рисунке", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodWASl0PTnAgGb83_lhfkP8a8w8UCAAKxsDEbZdiZSJgwz9v8DSgJzHFoly4AAwEAAwIAA20AA0NFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если Вы проживаете рядом с этим местом"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodmASl0q8w3rOqvDoMOtDPQ757k0XAAKysDEbZdiZSE7zal0YmXHDIQPZli4AAwEAAwIAA20AA7XbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы включить указатель поворота при въезде на этот перекресток?", "all_answers": ["Обязаны", "Не обязаны"], "correct_answer": "Обязаны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIod2ASl1GtQvx8XJwxdShDhJF2kQhOAAKzsDEbZdiZSFWC2cN6kqk66kpdmi4AAwEAAwIAA20AA0UFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы остановитесь, чтобы уступить дорогу транспортному средству, движущемуся по пересекаемой проезжей части?", "all_answers": ["У первой (по ходу движения) дорожной разметки", "У дорожного знака 2.4 «Уступить дорогу»", "У второй (по ходу движения) дорожной разметки"], "correct_answer": "У второй (по ходу движения) дорожной разметки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoeGASl1ib0qu0rFlMsjgNmXP4nXRNAAK0sDEbZdiZSGqIDUzvVsPjKnUZmC4AAwEAAwIAA20AA7Q5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По траекториям I и III", "По всем указанным траекториям разрешается", "Разворот по всем указанным траекториям запрещается"], "correct_answer": "По траекториям I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoeWASl1-Yc3s14-Eg-3zZmuHRLUypAAK1sDEbZdiZSOcgMyUhz16FruAUmC4AAwEAAwIAA20AA1ZABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I и III", "По всем указанным траекториям разрешается", "Разворот по всем указанным траекториям запрещается"], "correct_answer": "Разворот по всем указанным траекториям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoemASl2aF36O1fyHGJdpRqHsufmGvAAK2sDEbZdiZSIABYucVbzFNvbvRly4AAwEAAwIAA20AA2kOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По траекториям I и III", "По всем указанным траекториям разрешается", "Разворот по всем указанным траекториям запрещается"], "correct_answer": "Только по траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoe2ASl25YeTZ7yGubCdT6GOBUcmKGAAK3sDEbZdiZSDwIDkLZeE9L2NVWmS4AAwEAAwIAA20AA4AIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу автомобилю выполняющему разворот?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofGASl3XIqrjm-9XF1fYJbxKTzXa2AAK4sDEbZdiZSKVj9BTB516wqiwlmy4AAwEAAwIAA20AA-PhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо Вы:", "all_answers": ["Уступите дорогу автобусу", "Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу автобусу, если он является маршрутным транспортным средством"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofWASl3ziE23ata7Pxl26xNrBsqdqAAK5sDEbZdiZSPR9GJgwHinSP_kYmy4AAwEAAwIAA20AA4ADAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу, двигаясь через перекресток в прямом направлении при постоянно мигающем желтом сигнале светофора?", "all_answers": ["Обоим транспортным средствам", "Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofmASl4Rbp0ZrsFAPmL49cQVGKm5vAAK6sDEbZdiZSJ4iQvGvFA0E-MApmy4AAwEAAwIAA20AAz_jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой полосы движения Вам разрешается въезд на участок, где организованно круговое движение?", "all_answers": ["Только с левой полосы", "Только с правой полосы", "С любой из полос"], "correct_answer": "С любой из полос", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIof2ASl4sDNVuIV0scAWVh2YS4frjmAAK7sDEbZdiZSNs1DV_4XMVIgkHwly4AAwEAAwIAA20AA7ckBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при движении прямо?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogGASl5OnFVUrQVVToaXIkP2EF7P0AAK8sDEbZdiZSAABuQPPkD9A1r6odJcuAAMBAAMCAANtAANnRgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу мотоциклу", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу мотоциклу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogWASl56QhaJ9EqlUCd_QuJmrv3LPAAK9sDEbZdiZSFVX7nIqSlaSOXIZmC4AAwEAAwIAA20AA5VBBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия, при движении прямо:", "all_answers": ["Уступите дорогу трамваю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogmASl6aUNb6_mW47uTylanXYWl6GAAK-sDEbZdiZSH2jowpD6HtDsfpply4AAwEAAwIAA20AA09UBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий разрешено продолжить движение легковому автомобилю?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траектории III", "По траекториям I и II", "По траекториям II и III"], "correct_answer": "По траекториям I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIog2ASl68FDAeFC5b0PRDHbY9fjeYOAAK_sDEbZdiZSAABaXhqRSQmus2ObpcuAAMBAAMCAANtAAMbSQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас сигнал данного светофора?", "all_answers": ["Поворот направо разрешен, но необходимо уступить дорогу пешеходам", "При включении зеленого сигнала светофора движение будет разрешено только направо", "На этом перекрестке всегда запрещен поворот направо"], "correct_answer": "При включении зеленого сигнала светофора движение будет разрешено только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohGASl7aEgHZ2AAFx--kgdS5cEaje0QACwLAxG2XYmUhCfE08QYf2FCQvRJguAAMBAAMCAANtAAOCOgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Выполнить поворот, уступив дорогу автомобилю приближающемуся справа", "Продолжить движение, дождавшись разрешающего сигнала светофора"], "correct_answer": "Продолжить движение, дождавшись разрешающего сигнала светофора", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohWASl74nJQ-Z7zy0gOOKlOeP6EkgAALBsDEbZdiZSHJeTMb0b0jLPYFrly4AAwEAAwIAA20AAz5KBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановиться для посадки (высадки) пассажира?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается на время до 5 минут"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohmASl8WvH-9qVrdnq-f-abn5z7f7AALCsDEbZdiZSH9cgXFQeeE093Joly4AAwEAAwIAA20AAxJIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановиться для посадки (высадки) пассажира?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается на время до 5 минут"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoh2ASl8z_QVwYnZFILSBGp2XxkeclAALDsDEbZdiZSJcJkfvHRrkdJKYjmy4AAwEAAwIAA20AA2rPAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Включите ли Вы световой сигнал правого поворота в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Да, при наличии транспортных средств движущихся сзади", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoiGASl9OPpPSr8oibhw_seNNW-v5UAALEsDEbZdiZSLzFUk8sFpuWAW5TmC4AAwEAAwIAA20AA0glBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить поворот направо?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По траекториям I или II"], "correct_answer": "По траекториям I или II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoiWASl9p9be88UzJdvsHZNI8fjjmAAALFsDEbZdiZSJgpDjYRUgvnErUHni4AAwEAAwIAA20AA0IBAQABHgQ", "explanation": "По любой, лишь бы не оказаться после поворота на встречной полосе"}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила?", "all_answers": ["Только водитель I", "Только водитель II", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Только водитель I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoimASl-FEHX1VcqvGCwsxvZafqHzJAALGsDEbZdiZSAix2Wn7i3kJ1m1TmC4AAwEAAwIAA20AA0QjBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким траекториям Вам разрешено выполнить поворот направо?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По любой траектории"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoi2ASl-jrJig39Eoqhvtb3iGmGkZJAALHsDEbZdiZSGjMVGmQAyghx84Pmy4AAwEAAwIAA20AA4scAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на мосту?", "all_answers": ["Разрешается, при отсутствии встречных транспортных средств", "Разрешается, только при видимости дороги более 100 метров", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojGASl-49WGthSp6iw6y6CiuAtStjAALIsDEbZdiZSFHR2x-4kXBaHfcYmy4AAwEAAwIAA20AA2f_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вам разрешает движение данный дорожный знак после поворота направо?", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не менее 50 км/ч", "Не менее 50 км/ч., но не более 60 км/ч", "Не более 60 км/ч"], "correct_answer": "Не более 60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojWASl_Uym5Z59ZFlQ2fx9SWurTx3AALJsDEbZdiZSDeplzUK9OtgdELwly4AAwEAAwIAA20AA84eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojmASl_1l_FJC2QvxCrsLMI_-YSfNAALKsDEbZdiZSLhILy44Bde1M2YUmy4AAwEAAwIAA20AAxwZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoj2ASmAQC1YADHN0KRR9PICLuot8rAALLsDEbZdiZSOFKK0QhBPbuLbMHni4AAwEAAwIAA20AAwcEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте, при управлении грузовым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн", "Разрешается, только грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн"], "correct_answer": "Разрешается, только грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokGASmAttfw2GfpHnCBOzDbynblEBAALMsDEbZdiZSNAe48sOmbqYCN4UmC4AAwEAAwIAA20AA3g2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokWASmBKVyVyKXWD3h9u42xkiAAFgdwACzbAxG2XYmUiTTfQie2o664l_a5cuAAMBAAMCAANtAAOzUQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на мосту для посадки пассажира?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokmASmBnj-nY-YCprkQHHSniZykEFAALOsDEbZdiZSBgiej_ndfdp-chTmS4AAwEAAwIAA20AA5UDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на мосту для посадки пассажира?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIok2ASmCB-gFz6yU_FJZ2gSnal5PGrAALPsDEbZdiZSEuw7gPjNnT729RWmS4AAwEAAwIAA20AA3oEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на мосту для посадки пассажира?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolGASmCeSvhY_G_jIaB7TgeZdX6-pAALQsDEbZdiZSA9dgWhNJeRYAh4imy4AAwEAAwIAA20AA4rnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон справа в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешен", "Разрешено, если при этом не будет создано помех маршрутным транспортным средствам", "Запрещен"], "correct_answer": "Запрещен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolWASmC6jZKgQG0tEUHfmieSXk8oDAALRsDEbZdiZSHwIDykU8WQ2yFFJni4AAwEAAwIAA20AA98GAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, находясь на средней полосе движения?", "all_answers": ["Только прямо, налево или в обратном направлении", "Только прямо или налево", "Только прямо"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolmASmDWgFDZu-m9i-vG3b7mfL0q8AALSsDEbZdiZSLsYUeDqvnj7OEFSmS4AAwEAAwIAA20AA94FBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, находясь на средней полосе движения?", "all_answers": ["Только прямо, налево или в обратном направлении", "Только прямо или налево", "Только прямо"], "correct_answer": "Только прямо или налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIol2ASmDyCfRDWP9lsuV5yB8Qf24OxAALTsDEbZdiZSOo3nuoyvj-UoUcrmy4AAwEAAwIAA20AA92-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу водителю автомобиля, который намерен перестроиться на Вашу полосу движения?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIomGASmENN5Uc5ZdFjZZxzF8uoTlN2AALUsDEbZdiZSMvFx9y0TklrggPZli4AAwEAAwIAA20AA13kBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте на мосту?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIomWASmEqgbxKCbVX9ceAy66cuq_PjAALVsDEbZdiZSDot03ZKuBVg0O8ZlS4AAwEAAwIAA20AAx40BwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте на мосту?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIommASmFHu8Y_oeClT0lZpcEOOY1-bAALWsDEbZdiZSEHwVB7k7U2_M4xuly4AAwEAAwIAA20AA1RHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при включении зеленого сигнала светофора?", "all_answers": ["Начнете движение, не уступая дорогу легковому автомобилю", "Уступите дорогу легковому автомобилю завершающему разворот"], "correct_answer": "Уступите дорогу легковому автомобилю завершающему разворот", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIom2ASmFgfgpshxf-LlFRYEPghw9YjAALXsDEbZdiZSHqWXDX6MHorF5pxly4AAwEAAwIAA20AA5VCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Нарушил ли водитель легкового автомобиля правила остановки?", "all_answers": ["Да, нарушил", "Нет, не нарушил", "Не нарушил, если это связанно с технической неисправностью транспортного средства"], "correct_answer": "Да, нарушил", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonGASmF9xQymvsf71X85a3jhMzlpmAALYsDEbZdiZSKxhQkxuj0na6Uddmi4AAwEAAwIAA20AA2AIBAABHgQ", "explanation": "Не выставил знак аврийной остановки"}, {"question": "Нарушил ли водитель легкового автомобиля правила остановки?", "all_answers": ["Да, нарушил", "Нет, не нарушил", "Не нарушил, если это связанно с технической неисправностью транспортного средства"], "correct_answer": "Не нарушил, если это связанно с технической неисправностью транспортного средства", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonWASmGcLYUovxkE9XXoo4BsU85BTAALZsDEbZdiZSCBYc0q-lgONmsFImC4AAwEAAwIAA20AA3g2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить поворот налево?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По траекториям I или II"], "correct_answer": "По траекториям I или II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonmASmG4J02Pm1x8kIFkY7qpUuP1PAALasDEbZdiZSELRPTFRidkcbPPAly4AAwEAAwIAA20AAwQTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при одновременном выезде из жилой зоны:", "all_answers": ["Уступите дорогу легковому автомобилю", "Проедете первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIon2ASmHV4ymu20J7e_Vi5ykO2jS5mAALbsDEbZdiZSE2gD9ERQJLzoHIXmy4AAwEAAwIAA20AA28DAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIooGASmHy0z5hoSuSrS1SEK2h6b1i7AALcsDEbZdiZSHDjZmTXvWvAi-sXmC4AAwEAAwIAA20AA441BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траектории III", "По траекториям I и II", "По траекториям II и III"], "correct_answer": "По траекториям II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIooWASmIPSID2dXavcnrzltgprazI_AALdsDEbZdiZSAnqQcZUxJ6vt05Jni4AAwEAAwIAA20AA90EAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам подъехать к дому расположенному за перекрестком?", "all_answers": ["Да, если Вы проживаете в этом доме", "Да, но только с противоположного направления", "Да, но только включив аварийную световую сигнализацию"], "correct_answer": "Да, но только с противоположного направления", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoomASmIoefA08m64csxKVPw8vrop2AALesDEbZdiZSDOKbjPfopsRu9kQni4AAwEAAwIAA20AA3ESAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам подъехать к дому расположенному за перекрестком?", "all_answers": ["Да, если Вы проживаете в этом доме", "Да, но только с противоположного направления", "Да, но только включив аварийную световую сигнализацию"], "correct_answer": "Да, если Вы проживаете в этом доме", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoo2ASmJEpG2UG4_eQsr6O4VI3amaPAALfsDEbZdiZSA0mwZPoGLMPaMjUly4AAwEAAwIAA20AA6wVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте при управлении легковым автомобилем?", "all_answers": ["Запрещена", "Разрешена", "Разрешена с заездом на тротуар при условии, что это не будет препятствовать движению пешеходов"], "correct_answer": "Запрещена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopGASmJih9GRNdQLGa0MfsOrMeThUAALgsDEbZdiZSALZlvqRARv2mJHlly4AAwEAAwIAA20AA6U1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopWASmJ_40GGUjvYHieG6IoM-EFowAALhsDEbZdiZSIJfpiY4Yjt4CfPdly4AAwEAAwIAA20AA4gMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешено продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траекториям I или III", "По всем траекториям"], "correct_answer": "Только по траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopmASmKcWF3Fx_pX5Xdeh9N2v6LjrAALisDEbZdiZSNA6jyey8mPW9MQOmC4AAwEAAwIAA20AAwk2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы продолжите движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Прямо и налево", "Прямо и направо", "Только прямо", "Налево и в обратном направлении", "В данной ситуации движение во всех направлениях запрещено"], "correct_answer": "В данной ситуации движение во всех направлениях запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIop2ASmK4XIuIlGsSu1eIoz-iXuIbMAALjsDEbZdiZSIkAAWbCGxpJCf9VEZsuAAMBAAMCAANtAAPXBAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте направо?", "all_answers": ["Только велосипедисту", "Только пешеходам", "Пешеходам и велосипедисту", "Никому"], "correct_answer": "Пешеходам и велосипедисту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqGASmLUgXlvshokgvFq4Cn7Ei5vJAALksDEbZdiZSAnx6lCDcJ8dDrQHni4AAwEAAwIAA20AA0YGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам поставить автомобиль на стоянку в указанном месте по нечетным числам месяца?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, только с 19.00 до 21.00 ч"], "correct_answer": "Разрешается, только с 19.00 до 21.00 ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqWASmLyk29sYLQLIqzZzsBhbQO9LAALlsDEbZdiZSKg6w3dhAAHpc1_bEJ4uAAMBAAMCAANtAAMfFAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается, если это создаст помехи движению транспортных средств", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqmASmMX0Pd8LgmvtMcnJKl9FyL_kAALmsDEbZdiZSItaspf8vcJYzC4lmy4AAwEAAwIAA20AAzjfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoq2ASmMywJ4xCqeNmpsNUl84j_OO4AALnsDEbZdiZSNhQqEU9vv1icibqly4AAwEAAwIAA20AA9IyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIorGASmNOd31dbR9dNETBv70bWFYqLAALosDEbZdiZSDB52ZQPCnQLLXMZmC4AAwEAAwIAA20AA6o3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить поворот направо на перекрестке?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, уступив дорогу встречным транспортным средствам"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIorWASmNkrIQSPFinIaHALlzHRv2vMAALpsDEbZdiZSIZRTcG2WhJu3FQumy4AAwEAAwIAA20AAz67AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает данная вертикальная разметка?", "all_answers": ["Обозначает, место, где запрещена остановка транспортных средств", "Обозначает, место, где запрещена стоянка транспортных средств", "Обозначает, бордюры на опасных участках дорог"], "correct_answer": "Обозначает, бордюры на опасных участках дорог", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIormASmOBR3_qsG5jVs7R9eXtcpVCeAALqsDEbZdiZSMl1bQlibD32peVNni4AAwEAAwIAA20AA14UAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить поворот налево?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По траекториям I или II"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIor2ASmOfol1JEmrnvAUtSXzRhRuiWAALrsDEbZdiZSBXeg_e3VUemMqYjmy4AAwEAAwIAA20AA2DOAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает вытянутая в сторону рука водителя легкового автомобиля?", "all_answers": ["Намерение повернуть налево или выполнить разворот", "Намерение остановиться и уступить дорогу автобусу", "Предупреждает Вас об опасности"], "correct_answer": "Намерение повернуть налево или выполнить разворот", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosGASmO6dZgncSZo7gGiSZfl-hLsrAALssDEbZdiZSMvsnMBPFtv_eXFTmC4AAwEAAwIAA20AA9krBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosWASmPWcqV6kg0dCLk3bYnWexWZKAALtsDEbZdiZSH2uZCJ2DoL2JfbVli4AAwEAAwIAA20AA0HhBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosmASmP37aF2ch0UieqFLW-B7i5oVAALusDEbZdiZSEAfV2gS1T6uWHMZmC4AAwEAAwIAA20AA988BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIos2ASmQScX9cHVrVBZAXu0SweoDDkAALvsDEbZdiZSJR9ItitCEkXe7SUly4AAwEAAwIAA20AA2E4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Водителю легкового автомобиля", "Водителю грузового автомобиля", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Водителю грузового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotGASmQuEdySo5ILVSNuyO4tZQiZ8AALwsDEbZdiZSBRjfSmuZqi_W0sQmC4AAwEAAwIAA20AAxlJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Обоим транспортным средствам", "Водителю грузового автомобиля", "Водителю легкового автомобиля", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotWASmRKYhphH6tTcdkmxGSnGxZp0AALxsDEbZdiZSCjQay6F13-khg_Hly4AAwEAAwIAA20AA-YQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить поворот налево, управляя автобусом?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если Вы движетесь по установленному маршруту", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если Вы движетесь по установленному маршруту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotmASmRmkvzZIJn081LYEMYPUEz9-AALysDEbZdiZSNt2WwvfH49ln3_Xli4AAwEAAwIAA20AA2XdBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка вне населенного пункта?", "all_answers": ["Только в указанном месте I", "Только в указанном месте II", "В обоих указанных местах разрешается", "В обоих указанных местах запрещается"], "correct_answer": "Только в указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIot2ASmSCX7sDJ6jZOVdRMxi1E0EdiAAL0sDEbZdiZSLqP71cUB-oisybqly4AAwEAAwIAA20AA_k5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка вне населенного пункта?", "all_answers": ["Только I и II", "Только II и III", "Только II", "Во всех указанных местах разрешается", "Во всех указанных местах запрещается"], "correct_answer": "Только II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIouGASmSf03hprs-cZZiBXOScOZEBcAAL1sDEbZdiZSEAgytllT1GUlfhply4AAwEAAwIAA20AA7ZMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как обязан поступить водитель легкового автомобиля синего цвета при приближении автомобиля с включенным проблесковым маячком синего цвета, сопровождающего колонну?", "all_answers": ["Уступить дорогу, перестроившись на правую полосу движения", "Остановиться у тротуара и возобновить движение только после проезда, замыкающего колонну ТС", "Продолжить дальнейшее движение, не меняя полосы движения"], "correct_answer": "Уступить дорогу, перестроившись на правую полосу движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIouWASmS7rv6snXVBmEMJaGaL8VrJZAAL2sDEbZdiZSIHGoHpeGJO1rWRjmi4AAwEAAwIAA20AA27-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком направлении Вам разрешено продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Только налево", "Направо и налево", "Налево и в обратном направлении", "В любом направлении"], "correct_answer": "Налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoumASmTVLa7u0ZnXMzHRYlr0F3P9kAAL3sDEbZdiZSGGfRbJ9QLZB5cFImC4AAwEAAwIAA20AA_U4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить поворот налево?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I или II"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIou2ASmTz5seiJq0HJeoSC818SXxsRAAL4sDEbZdiZSFB2Wp9ORDsifNFemi4AAwEAAwIAA20AA04FBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли движение задним ходом на путепроводе?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается при условии, что этот маневр будет безопасен"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovGASmUT2TuOJkIb5z-NP-DEUQ9OqAAL5sDEbZdiZSHrNvGxpqzJ2mvfVli4AAwEAAwIAA20AA_rgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу автобусу", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovWASmUsaCRX3838QLfKZef62-XTNAAL6sDEbZdiZSBefr86ONMpr_78pmy4AAwEAAwIAA20AAwftAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovmASmVLIb1y6GP_l6PgKeeUz7vk2AAL7sDEbZdiZSCbsRA68pnJicgVtly4AAwEAAwIAA20AAzlNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если не будет создано помех движению маршрутных транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIov2ASmVkSt1NcKUfR69fuz_a28tQFAAL8sDEbZdiZSNspKJnNIhUI_8bSmi4AAwEAAwIAA20AA_wRAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем предупреждают Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["О приближении к железнодорожному переезду без шлагбаума", "О приближении к железнодорожному вокзалу", "О приближении к месту пересечения с трамвайной линией"], "correct_answer": "О приближении к месту пересечения с трамвайной линией", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowGASmWB8Wk8d1bJqnvL1gEV_g3QzAAL9sDEbZdiZSJm-9vOLXT_X4Rfnly4AAwEAAwIAA20AA7k9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо или налево", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowWASmWesrXmhuu_8EJdAkLafNVYrAAL-sDEbZdiZSHFvoliXBJV4Vec-li4AAwEAAwIAA20AAzb1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой дорожный знак обозначает начало дороги с односторонним движением?", "all_answers": ["Только знак I", "Только знак II", "Только III", "Только IV", "Только V", "Все указанные знаки"], "correct_answer": "Только III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowmASmW7KWH0NUJNO6TAu4O-jL9UzAAL_sDEbZdiZSHdsrxwJiv2tZfsamC4AAwEAAwIAA20AA8I3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из водителей разрешается продолжить движение в намеченном направлении?", "all_answers": ["Водителю автобуса", "Водителю мотоцикла", "Водителям мотоцикла и автобуса", "Водителям автобуса и грузового автомобиля", "Водителям всех транспортных средств"], "correct_answer": "Водителям мотоцикла и автобуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIow2ASmXUUucLXpQZF7d1t2U_jy5gYAAOxMRtl2JlIyx9HYS68LKq7ZBaYLgADAQADAgADbQAD2T0GAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого автомобиля нарушает правила стоянки?", "all_answers": ["Никто из водителей не нарушает", "Оба водителя нарушают", "Нарушает только водитель микроавтобуса", "Нарушает только водитель легкового автомобиля"], "correct_answer": "Никто из водителей не нарушает", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxGASmX1Lmwv4PXjVTWd9iKkvbqa5AAIBsTEbZdiZSMSEwFFhGuNARrR3ly4AAwEAAwIAA20AA75UBgABHgQ", "explanation": "Что-то непонятно...Разметка позволяет поставить ТС вдоль бордюра,зачем легковой на тротуар залез??? \nНо отвечам,что никто не нарушает.."}, {"question": "По каким из указанных траекторий, Вы можете продолжить движение, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["По любой траектории", "По траекториям I или II", "По траекториям II, III или IV", "Только по траектории II"], "correct_answer": "По траекториям II, III или IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxWASmYTi1gKTkVPtA08Y7xSPvSmwAAICsTEbZdiZSOQjZENmVUUG8c4Nni4AAwEAAwIAA20AA_kJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам проехать железнодорожный переезд в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, так как дежурный по переезду запрещает движение только встречному автомобилю", "Запрещается", "Разрешается, убедившись в отсутствии приближающегося железнодорожного состава"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxmASmYvXCzvbs6NKmaK-64dGpVbMAAIDsTEbZdiZSLgpne7Qh_GTb3AXmy4AAwEAAwIAA20AAwoEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево, согласно требованиям Правил дорожного движения:", "all_answers": ["При повороте налево, уступите дорогу пешеходам", "Не уступая дорогу пешеходам, выполните поворот", "Остановитесь и дождетесь разрешающего сигнала регулировщика"], "correct_answer": "Не уступая дорогу пешеходам, выполните поворот", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIox2ASmZOP1ptA8OSCzQEYGdlnM9R1AAIEsTEbZdiZSIGr7swAAeMqb18o6pcuAAMBAAMCAANtAAN4RAYAAR4E", "explanation": "пешеходы могут при таком жесте регулировщика переходить проезжую часть только за его спиной. Т.е. пешеходы сейчас нарушают, а водителю разрешен поворот."}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается повернуть налево?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "Разрешается по траекториям I и II", "По траекториям I и II запрещается"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoyGASmZrBBjk6sVagW0EWnTV7CvM7AAIFsTEbZdiZSHKRWhs0bDCggM0smy4AAwEAAwIAA20AA07iAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, только налево и в обратном направлении", "Разрешается, только направо", "Разрешается налево, направо и в обратном направлении", "В данной ситуации движение запрещается"], "correct_answer": "В данной ситуации движение запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoyWASmaGmUow9EnLAVloc-nwfJ2_sAAIGsTEbZdiZSOLHbHvhzK5HNyXqly4AAwEAAwIAA20AA-E6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных знаков запрещают Вам управлять транспортным средством со скоростью 30км/ч?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знаки I и II", "Знаки III и IV"], "correct_answer": "Знаки I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoymASmajTjF_TVtC5mlF_2ZQHnf2_AAIHsTEbZdiZSCSRfAZqap32_PLdly4AAwEAAwIAA20AAzsOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Только прямо и направо", "В любом направлении разрешается", "В любом направлении запрещается"], "correct_answer": "Только прямо и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoy2ASma_dvbyZ-MjZIvTyLBe6_UInAAIIsTEbZdiZSJFGObFbVoXH4EQFly4AAwEAAwIAA20AA98vBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает правила остановки в данный момент?", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Никто из водителей не нарушает"], "correct_answer": "Только водитель грузового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozGASmbZ65dOnH3Taziuix1z96XMaAAIJsTEbZdiZSEHcxo24Jc6vYS4lmy4AAwEAAwIAA20AAyjnAQABHgQ", "explanation": "Там сплошная линия разметки у грузовика"}, {"question": "Кто из водителей нарушает правила остановки в данный момент?", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Никто из водителей не нарушает"], "correct_answer": "Оба водителя нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozWASmb7_Fx9yju71Mj2Sd1uRcze9AAIKsTEbZdiZSPImFglnQSaHWywlmy4AAwEAAwIAA20AA93jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках изображена главная дорога?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунках I и III", "На рисунках I и IV", "На рисунках I ,III и IV", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунках I и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozmASmcUbRhYDoP7qDCVwoosd1plgAAILsTEbZdiZSHEHGq0I3AVrkuAUmC4AAwEAAwIAA20AAxcvBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какими будут Ваши действия при включении зеленого сигнала светофора?", "all_answers": ["Незамедлительно начнете движение", "Незамедлительно начнете движение, убедившись в отсутствии пешеходов", "Незамедлительно начнете движение, убедившись в отсутствии пешеходов и транспортных средств"], "correct_answer": "Незамедлительно начнете движение, убедившись в отсутствии пешеходов и транспортных средств", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoz2ASmc1DRu5wQFbzjVha5XXeP-oTAAIMsTEbZdiZSDwETxOWsHpNjBNwly4AAwEAAwIAA20AA4JFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что означает данный дорожный знак?", "all_answers": ["Движение через мост запрещено", "Требует уступить дорогу встречному транспортному средству", "Предупреждает о наличие узкого участка", "Дает преимущество в движении перед встречным транспортным средством"], "correct_answer": "Требует уступить дорогу встречному транспортному средству", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0GASmdRLKJLQNu9aVGY-swUgN_hQAAINsTEbZdiZSDn3rbsKd7RemgLEly4AAwEAAwIAA20AA-oRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Только налево, направо и в обратном направлении", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "Только прямо, налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0WASmduqnVIZATtJdOOc4rTK-VCkAAIOsTEbZdiZSEvwBsJ6qcaGZwhtly4AAwEAAwIAA20AA3dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон трактора в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если обгон будет завершен до ближайшего перекрестка", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если обгон будет завершен до ближайшего перекрестка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0mASmeS7-Y-7sJSaeenCTa-jnzRqAAIPsTEbZdiZSF9XtVWrBXuLi5c9my4AAwEAAwIAA20AAx26AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo02ASmeuts3Lf4q-4Hqd6AyxDRBb_AAIQsTEbZdiZSClSUaVlZq39h8vKmS4AAwEAAwIAA20AAz7NAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановиться?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В обоих указанных местах", "Ни в одном из указанных мест"], "correct_answer": "В указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1GASmfLXYEChMjHydaEYiUS7ifGcAAIRsTEbZdiZSCMhf0ebum5SMJpxly4AAwEAAwIAA20AAxFLBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам проехать железнодорожный переезд в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, при отсутствии приближающегося железнодорожного состава (локомотива, дрезины)"], "correct_answer": "Разрешается, при отсутствии приближающегося железнодорожного состава (локомотива, дрезины)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1WASmfkTcaxx-abMjhaDry4VA59lAAISsTEbZdiZSOnIdmEEy5DkDyEimy4AAwEAAwIAA20AA-_kAQABHgQ", "explanation": "Круглый белый мигающий сигнал на ЖД переезде, разрешает движение. Если он выкл. или горит красный сигнал, движение возможно если нет приближающегося поезда. На рисунке белый сигнал ВКЛЮЧЕН. Неточность"}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешено продолжить движение на легковом автомобиле, после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["60 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1mASmgABKJrSSqIVbqU-ufqbm0XwCAACE7ExG2XYmUgeXmWIByDbNeT4GJsuAAMBAAMCAANtAAOLBQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешен ли Вам обгон мотоцикла на пешеходном переходе в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешен", "Запрещен"], "correct_answer": "Разрешен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo12ASmgechdxCRR6sz0wvcutgDqPsAAIUsTEbZdiZSLdLS9In9zwfn2MUmy4AAwEAAwIAA20AAwEcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Остановка разрешена только на проезжей части", "Съезд на обочину опасен, в связи с проведением дорожных работ", "Остановка транспортного средства на обочине запрещена"], "correct_answer": "Съезд на обочину опасен, в связи с проведением дорожных работ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2GASmg5Zo4CR1UwKmN165REnISFuAAIVsTEbZdiZSDBZBTfKX0J8DwLEly4AAwEAAwIAA20AA_APBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данная вертикальная разметка на поверхности ограждения дорог информирует Вас:", "all_answers": ["О движении по опасному участку дороги", "О движении по другим участкам дорог", "О движении по участку, где запрещается выезд на полосу встречного движения"], "correct_answer": "О движении по другим участкам дорог", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2WASmhXuCdKcdQoPDLruSMK6HSB_AAIWsTEbZdiZSFhB9u0WVvR607R3ly4AAwEAAwIAA20AA-dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует вытянутая в сторону левая рука водителя мотоцикла?", "all_answers": ["О приближении слева транспортного средства", "О намерении продолжить движение прямо или налево", "О намерении повернуть налево или выполнить разворот"], "correct_answer": "О намерении повернуть налево или выполнить разворот", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2mASmhxynIPrrrk8iRbZCmJcjcOBAAIXsTEbZdiZSEyykHnpseBw8VBVmS4AAwEAAwIAA20AA2H_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить разворот в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешено, при видимости дороги более 100 метров", "Разрешено, только в светлое время суток", "Разрешено, при отсутствии пешеходов", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено, при видимости дороги более 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo22ASmiLdB6DLtUtYQaslp8SrYDiGAAIYsTEbZdiZSMt_YqBiw3LHxlRgmi4AAwEAAwIAA20AAzUDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу встречному автомобилю в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3GASmikRwuD56TSb5-5U4Jj4xLAPAAIZsTEbZdiZSNuZq5KGxcC3s_hply4AAwEAAwIAA20AA3dJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу встречному автомобилю, в данной ситуации, согласно Правилам дорожного движения?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3WASmjDB6K3qK7Z5IoUg-_MSqyNMAAIasTEbZdiZSH1A7fw7smUCTUgrmy4AAwEAAwIAA20AA7m7AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу только легковому автомобилю", "Уступите дорогу только автобусу", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Уступите дорогу только автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3mASmjg8EvcH87Hw7eiDirnPJkyvAAIdsTEbZdiZSHA7YdzNCgNDCKl0ly4AAwEAAwIAA20AA1dSBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот в технологическом разрыве разделительной полосы?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только в светлое время суток", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo32ASmj8EflInkIHVhkwaobSmzg4_AAIesTEbZdiZSODwUZlReHYLm9VWmS4AAwEAAwIAA20AA2wBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким траекториям Вам разрешается продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Только по траектории I и II", "Только по траекториям II и III", "Только по траекториям III и IV", "По всем указанным траекториям"], "correct_answer": "Только по траекториям II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4GASmkbhrdvaiGHL_SuMfyPsItrMAAIfsTEbZdiZSNfBKzPjUWpbEHA0my4AAwEAAwIAA20AA0LbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данный дорожный знак требует от Вас:", "all_answers": ["Двигаться со скоростью только 50 км/ч", "Двигаться со скоростью более 50 км/ч", "Двигаться со скоростью не более 50 км/ч"], "correct_answer": "Двигаться со скоростью не более 50 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4WASmk1c_A7evMfxXZi7WIkHR8WOAAIgsTEbZdiZSDDXcO_hOUYiAdAPmy4AAwEAAwIAA20AAyYbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо?", "all_answers": ["Уступите дорогу трамваю и легковому автомобилю", "Уступите дорогу только трамваю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу только трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4mASmlTTwd246QeRrClEHtF8mUoSAAIhsTEbZdiZSDRrV66uTqPhWk7zly4AAwEAAwIAA20AAwImBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение в населенном пункте, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo42ASmls76VXN_mlJNxp3_iX1fKXGAAIisTEbZdiZSPi3_2YF-xzGZjsomy4AAwEAAwIAA20AA2DnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается произвести остановку?", "all_answers": ["Во всех указанных местах", "В местах I и II", "В местах II и III", "Во всех указанных местах, произвести остановку запрещается"], "correct_answer": "В местах II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5GASmmIB4GG3Ogo2UFqzFILQU1UtAAIjsTEbZdiZSPVyrmhyKNwLZzTtly4AAwEAAwIAA20AA3crBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только в светлое время суток", "Разрешается, при вынужденной остановке", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, при вынужденной остановке", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5WASmmnbFHi_0k_Q4dwa3dFbHxfqAAIksTEbZdiZSBQ4xMKMys0dxN4Smy4AAwEAAwIAA20AAzEFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком рисунке водитель выполняет правый поворот по траектории, обеспечивающей наибольшую безопасность движения?", "all_answers": ["На верхнем", "На нижнем"], "correct_answer": "На верхнем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5mASmnAjya9ZKPSFZsIDpFvcR207AAIlsTEbZdiZSKWge0FEGEEtLWMUmy4AAwEAAwIAA20AA-4ZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до начала опасного поворота устанавливается этот дорожный знак вне населенного пункта?", "all_answers": ["50-100 метров", "150-300 метров", "Непосредственно перед опасным поворотом"], "correct_answer": "150-300 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo52ASmneBtO1CqY0exZ0-ttmGCgYJAAImsTEbZdiZSK3jOx9pi8pjPtxhmi4AAwEAAwIAA20AAwoDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до начала опасного поворота устанавливается этот дорожный знак в населенном пункте?", "all_answers": ["50-100 метров", "150-300 метров", "Непосредственно перед опасным поворотом"], "correct_answer": "50-100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6GASmn425s8aqEZeaHZcdBEQjsMPAAInsTEbZdiZSN1d4EfnKjwjh9EPmy4AAwEAAwIAA20AA3wdAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком минимальном расстоянии от транспортного средства Вы выставите знак аварийной остановки вне населенного пункта?", "all_answers": ["15 метров", "20 метров", "30 метров", "50 метров"], "correct_answer": "30 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6WASmoVi3KSHByj8HmjNCwRthSpjAAIosTEbZdiZSKtnmoiAk0K227NFmC4AAwEAAwIAA20AAws7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком минимальном расстоянии от транспортного средства Вы выставите знак аварийной остановки в населенном пункте?", "all_answers": ["15 метров", "20 метров", "30 метров", "50 метров"], "correct_answer": "15 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6mASmo3_D5Kc1t5FL-LsHkvtm-7RAAIpsTEbZdiZSDLfKhNCgoiHgE9VmS4AAwEAAwIAA20AA3UBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком максимальном расстоянии от транспортного средства Вы выставите знак аварийной остановки?", "all_answers": ["На расстоянии видимости", "На расстоянии, обеспечивающем своевременное предупреждение других водителей об опасности", "Не менее длины остановочного пути", "Не менее длины тормозного пути"], "correct_answer": "На расстоянии, обеспечивающем своевременное предупреждение других водителей об опасности", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo62ASmpQC7oMImbqzn-BwgHkVcLEGAAIosTEbZdiZSKtnmoiAk0K227NFmC4AAwEAAwIAA20AAws7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон гужевой повозки при движении в населенном пункте, в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если обгон будет завершен до переезда"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7GASmpt79_XVPpZhQB9F9TR38eYsAAIqsTEbZdiZSFYTaqQNlyogKBzKly4AAwEAAwIAA20AA4sOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где Вам разрешается стоянка в целях длительного отдыха, в данной ситуации?", "all_answers": ["На обочине, от места установки первого по ходу движения дорожного знака, до следующего", "Разрешается, через 500 метров на предусмотренной для этого площадке", "В любом из перечисленных выше мест"], "correct_answer": "Разрешается, через 500 метров на предусмотренной для этого площадке", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7WASmqLneeQPRHXm2uYWPS7_6LqgAAIrsTEbZdiZSHZXe5oiB1Unxe0XmC4AAwEAAwIAA20AA3U-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой дорожный знак указывает место, с которого на данной дороге утрачивают силу требование Правил, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7mASmqmxfrduqCh630IiECHQu6wuAAIssTEbZdiZSJ12N49Mtg_WX1URmy4AAwEAAwIAA20AA7kDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой дорожный знак указывает место, с которого на данной дороге вступает в силу требование Правил, устанавливающие порядок движения в населенных пунктах?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo72ASmq_4imq3C_6I2daAD4M2RzSbAAItsTEbZdiZSMmLosTQqGwnzgzHly4AAwEAAwIAA20AA0gRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение по средней полосе после обгона легкового автомобиля белого цвета?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8GASmrZ96_VvApOfHWET-uab6ySDAAIusTEbZdiZSI6J2p7i2mqd3W40my4AAwEAAwIAA20AA4rgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выезд на среднюю полосу движения на данном участке?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается, только для обгона и объезда", "Разрешается, только для обгона, объезда, поворота налево или разворота"], "correct_answer": "Разрешается, только для обгона, объезда, поворота налево или разворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8WASmsZWgakx6-3lJ82h9LHTtMECAAIvsTEbZdiZSOrjILLlJOHD3bKUly4AAwEAAwIAA20AA7k1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон мотоцикла, после проезда встречного автомобиля с выездом на крайнюю левую полосу движения?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8mASmsyzVYuoSJFj92gL6VEuEdAxAAIwsTEbZdiZSKCMlQ-DVxF0iwZtly4AAwEAAwIAA20AA3NMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля, начать обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo82ASmtQq5Yj52VDBMVZJmFP89ypGAAIxsTEbZdiZSFz7YQ8yBSjdn0JSmS4AAwEAAwIAA20AA14AAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю грузового автомобиля начать, обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9GASmtzNvMC4sGw5K4x9SR1ZwMzkAAIysTEbZdiZSGr4XFgEB_khtTkomy4AAwEAAwIAA20AAzzjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево?", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу автомобилю"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9WASmuMVM0yVYwE9grOCmF0ex7RmAAIzsTEbZdiZSDn5-ySewip8gQvkly4AAwEAAwIAA20AA4ZCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу автомобилю частной охранной организации с включенным проблесковым маячком при движении прямо?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9mASmuuxQUPLMfuiQ2QwhEPPg_fyAAI0sTEbZdiZSHO3Rc2MdWfvHQbZli4AAwEAAwIAA20AA57WBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков, информируют Вас о начале дороги с реверсивным движением?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo92ASmvL8974QUDVCtpdhcAQX6pvZAAI1sTEbZdiZSLmK1J2bBIMOS240my4AAwEAAwIAA20AA6HcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы поступите в данной ситуации?", "all_answers": ["Объедете автобус слева", "Объедете автобус справа по обочине", "Продолжите движение только после того, когда автобус освободит данную полосу движения"], "correct_answer": "Продолжите движение только после того, когда автобус освободит данную полосу движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-GASmvlutTndUEvmj9wT6dRoqemWAAI2sTEbZdiZSF3vLRUYIVv-agvkly4AAwEAAwIAA20AAxwvBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте направо?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только мотоциклу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-WASmwHGcaZQyyvw3pKu4b_qlj8PAAI3sTEbZdiZSBT9GpdSLYMPf0ldmi4AAwEAAwIAA20AA3YCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какое из указанных расстояний является дистанцией?", "all_answers": ["Расстояние I", "Расстояние II", "Расстояние III", "Расстояние I и III"], "correct_answer": "Расстояние I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-mASmwgnDKrIJWF6lvVUhCXTRbsuAAI4sTEbZdiZSIKAR6Wjq8GrIH9rly4AAwEAAwIAA20AAz1IBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что Вы должны учитывать при выборе скорости движения, в данной ситуации?", "all_answers": ["Пешеход может перейти дорогу, не меняя своего темпа движения или наоборот ускориться", "Пешеход может внезапно остановиться или отступить назад", "Пешеход может внезапно упасть, споткнувшись или поскользнувшись", "Необходимо учитывать все вышеперечисленное"], "correct_answer": "Необходимо учитывать все вышеперечисленное", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-2ASmxAq_dF2B3Jwp0fA8SqpHOqVAAI5sTEbZdiZSED5-f3w6_yOsg7Hly4AAwEAAwIAA20AAxwOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой не более 3,5 тонн, вне населенного пункта (не на автомагистралях)?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_GASmxhfttBiF7QKe7K4zhtPf5cNAAI6sTEbZdiZSHBoL12KdgHn-o5uly4AAwEAAwIAA20AA3ZQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам поворот направо при таком положении регулировщика?", "all_answers": ["Разрешается, уступая дорогу пешеходам", "Запрещается", "Разрешается, не уступая дорогу пешеходам"], "correct_answer": "Разрешается, уступая дорогу пешеходам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_WASmx-9I5OeskpWrL2nZ9tIHBZ3AAI7sTEbZdiZSPyyQFMnXMiEge_dly4AAwEAAwIAA20AA1ANBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу легковому автомобилю красного цвета при движении прямо, согласно Правилам дорожного движения?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_mASmyfMrTlhsnMqmkHvpDjCxplUAAI8sTEbZdiZSHWOhAPX9hv0uM4smy4AAwEAAwIAA20AA_HgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По любой из указанных траекторий разрешается", "По любой из указанных траекторий запрещается"], "correct_answer": "Только по траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_2ASmy7G0xEu6YA56qip9FPCumV_AAI9sTEbZdiZSLd8jd-0i9TyNPTAly4AAwEAAwIAA20AA-MTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон автобуса, в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если скорость автобуса менее 30км/ч", "Разрешается, если скорость автобуса 30км/ч", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если скорость автобуса менее 30км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAAFgEps1zwMi8vrjYrzpCeVly0e76QACPrExG2XYmUiFHgTcXzh1HbN0GZguAAMBAAMCAANtAAOjRQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каком из перечисленных случаев, Вы уступите дорогу пешеходам при проезде перекрестка?", "all_answers": ["Только при повороте налево", "Только при повороте направо", "В обоих перечисленных случаях"], "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAWASmz0BitHdTmZhdUaDHh9LZJuGAAI_sTEbZdiZSFwbYHZOpSUG0NEPmy4AAwEAAwIAA20AA-EbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево или направо", "Только прямо и направо", "В любых направлениях"], "correct_answer": "В любых направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAmASm0XKr9qZ_WfCiPgibDfHh6kJAAJAsTEbZdiZSA2uBCkte3eYYMFImC4AAwEAAwIAA20AA0c3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам подача звукового сигнала в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается, только для предупреждения об обгоне", "Разрешается, только для случаев, когда сигнал подается для предотвращения ДТП", "Разрешено во всех перечисленных случаях"], "correct_answer": "Разрешается, только для случаев, когда сигнал подается для предотвращения ДТП", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpA2ASm0zpq8l1j7WfaEyoUuu4iTG9AAJBsTEbZdiZSOUkNLDgVKXEPcbSmi4AAwEAAwIAA20AA-ASAQABHgQ", "explanation": "Некорректный вопрос. Это дорога вне населенного пункта, звуковой сигнал можно подать и для предупреждения об обгоне. В населенном пункте подача сигнала разрешается только для предотвращения ДТП"}, {"question": "Кто из указанных водителей правильно выполнил остановку вне населенного пункта?", "all_answers": ["Только водитель I", "Только водитель II", "Только водитель III", "Все, указанные водители правильно выполнили остановку", "Все, указанные водители неправильно выполнили остановку"], "correct_answer": "Только водитель I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBGASm1Ta7-kQ0nrv_7zluPnTuyNHAAJCsTEbZdiZSAqauYpZFgMcAAHUVpkuAAMBAAMCAANtAANYBwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только легковому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только легковому автомобилю и автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBWASm1yREWhe42776LQnyJFrGlXeAAJDsTEbZdiZSKqbUYcD9zpLzijNly4AAwEAAwIAA20AA_8ZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон, в данной ситуации управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если скорость грузового автомобиля менее 30км/ч", "Разрешается, если скорость грузового автомобиля 30 км/ч"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBmASm2NP8SoEGjd5MqgxoWgujrvPAAJEsTEbZdiZSM4rXqVfqj3HuC4lmy4AAwEAAwIAA20AA2ThAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон, в данной ситуации управляя грузовым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается, если разрешенная максимальная масса грузового автомобиля менее 3.5 тонн", "Разрешается, если разрешенная максимальная масса грузового автомобиля более 3.5 тонн", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если разрешенная максимальная масса грузового автомобиля менее 3.5 тонн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpB2ASm2r0wGK3hg-0I47nTAsAAU7WrwACRbExG2XYmUiX1cCyv2Puao8GbZcuAAMBAAMCAANtAAN7RAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить поворот налево в данной ситуации?", "all_answers": ["По любой траектории", "Только по траекториям I", "Только по траектории II"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCGASm3O7RzG5xEMaUsYE7r_bKxEWAAJGsTEbZdiZSJUW6zlH11J1NPkamC4AAwEAAwIAA20AAz0-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как Вы поступите в данной ситуации?", "all_answers": ["Остановитесь у края проезжей части", "Продолжите движение, увеличив внимание", "Снизите скорость, чтобы иметь возможность остановиться в случае необходимости"], "correct_answer": "Снизите скорость, чтобы иметь возможность остановиться в случае необходимости", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCWASm36Otge4scqm3i7De7fLaiM8AAJHsTEbZdiZSPlMdpsg3NNZQ98Smy4AAwEAAwIAA20AA8IEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается выполнить поворот налево?", "all_answers": ["По любой траектории", "Только по траектории I", "Только по траектории II"], "correct_answer": "Только по траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCmASm4aIEjwP3N8ep5VH6HvFbzIuAAJIsTEbZdiZSKkQLiA9BEoBxnBTmC4AAwEAAwIAA20AAzkpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке, в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Прямо или направо", "В данной ситуации движение во всех направлениях запрещено"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpC2ASm44I7OxZuYqzd26j2Lm3emt6AAJKsTEbZdiZSL48HlCOqvG5_WJQmC4AAwEAAwIAA20AA80iBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке, в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Прямо и направо", "Движение во всех направлениях запрещено"], "correct_answer": "Движение во всех направлениях запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDGASm5W9rZYrKOYrkMw8KkQtbkqDAAJLsTEbZdiZSHNO_FYVNaiwRn_Xli4AAwEAAwIAA20AAyDjBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какое из указанных расстояний называется боковым интервалом?", "all_answers": ["Расстояние I", "Расстояние I и II", "Расстояние III и IV", "Расстояние III и V"], "correct_answer": "Расстояние I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDWASm51EUmbAQQWxrBi8CTAlvjtyAAJMsTEbZdiZSDs2uMvqF2hCOSwlmy4AAwEAAwIAA20AA1rqAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из перечисленных мест, Вы остановитесь перед железнодорожным переездом в данной ситуации?", "all_answers": ["У первого по ходу движения дорожного знака", "У второго по ходу движения дорожного знака", "За 10 метров до ближайшего рельса", "В любом месте, по своему усмотрению", "При отсутствии приближающегося поезда, остановка не требуется"], "correct_answer": "У первого по ходу движения дорожного знака", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDmASm6TsjBc7BTZ0xHf9ccFbFnTbAAJNsTEbZdiZSMRlojUr1fLW3FRgmi4AAwEAAwIAA20AA0oFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение по трамвайным путям в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только для поворота налево или разворота"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpD2ASm6shxSwQnk_SI4kS0-i6VBWHAAJOsTEbZdiZSLSV8M4v_oNriNFemi4AAwEAAwIAA20AA4IGBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение по трамвайным путям попутного направления в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только для поворота налево или разворота"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEGASm7K_pJkie_WVgAdF_MffkozIAAJPsTEbZdiZSGNHNHtpgqmmayrNly4AAwEAAwIAA20AAzAQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вам разрешается выполнить обгон трактора:", "all_answers": ["На железнодорожном переезде", "За железнодорожным переездом", "Только на расстоянии более 100 метров за переездом", "Во всех перечисленных случаях обгон запрещается"], "correct_answer": "За железнодорожным переездом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEWASm7leMhKFxGHNTpiYxmbAqYwhAAJQsTEbZdiZSDjFjsk5GdRj8N0Smy4AAwEAAwIAA20AAy4CAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В зоне действия, каких дорожных знаков Правила разрешают Вам, подачу звуковых сигналов только для предотвращения дорожного - транспортного происшествия?", "all_answers": ["Только знака I", "Только знака II", "Только знака III", "Знаков I и II", "Знаков I и III"], "correct_answer": "Знаков I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEmASm8AGowGkLr7Ub73wYOtXi2tWAAJRsTEbZdiZSCI4fExC9bILaeRNni4AAwEAAwIAA20AAyMUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий водителю легкового автомобиля разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории III", "По траекториям I и II", "По всем указанным траекториям разрешается", "По всем указанным траекториям запрещается"], "correct_answer": "По всем указанным траекториям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpE2ASm8dtNNqyBUURciGwFXQZIZuOAAJSsTEbZdiZSM42cO-pUk1e68ZTmS4AAwEAAwIAA20AA5UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Табличка под знаком 3.20 «Обгон запрещен» указывает:", "all_answers": ["Расстояние от знака до начала его действия", "Зону действия данного запрещающего знака"], "correct_answer": "Расстояние от знака до начала его действия", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFGASm86r7ItP6yXz45gumVAr8ma6AAJTsTEbZdiZSJDuhDxIR_Mw-nMZmC4AAwEAAwIAA20AA803BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Когда Вы можете приступить к выполнению обгона грузового автомобиля движущегося со скоростью 40 км/ч. в данной ситуации?", "all_answers": ["После проезда первого перекрестка", "Через 500 метров", "На расстоянии не более 500 метров за знаком"], "correct_answer": "Через 500 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFWASm9WHhTM72Au-Ux5TRF5r0ii4AAJUsTEbZdiZSPrN8CLl_jjqMEsQmC4AAwEAAwIAA20AAx5BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков требует от Вас движение с определенной минимальной дистанцией?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Все указанные знаки"], "correct_answer": "Знак II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFmASm9x6ig4F8sSM83-NdyOu4A-QAAJVsTEbZdiZSDn18Bp0MtOMzCbNly4AAwEAAwIAA20AA9IRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при проезде перекрестка в прямом направлении?", "all_answers": ["Только трамваю I", "Только трамваю II", "Обоим трамваям", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Обоим трамваям", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpF2ASm-OAx5qBYY1K29cY01jKbrpBAAJWsTEbZdiZSCEgaTIiTbalGB5Lli4AAwEAAwIAA20AA_3sBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Только грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGGASm-vOUH34Fmqn-4vXb2tYh3GFAAJXsTEbZdiZSH7q68HpA6pCX1kTmC4AAwEAAwIAA20AA6M6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Предупреждают о приближении к ЖД переезду без шлагбаума с двумя и более путями", "Предупреждает о приближении к ЖД переезду без шлагбаума, расстояние до которого 150-300 метров", "Предупреждает о приближении к ЖД переезду без шлагбаума, расстояние до которого 50-100 метров"], "correct_answer": "Предупреждает о приближении к ЖД переезду без шлагбаума, расстояние до которого 150-300 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGWASm_JVioq767wBu-HgnZ2m-y-NAAJYsTEbZdiZSNN1nGSA-Usdau6Kni4AAwEAAwIAA20AA2cMAQABHgQ", "explanation": "ЖД переезд - железно-дорожный переезд"}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков запрещает поворот направо водителю грузового автомобиля?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак V", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGmASm_hC2Jk1wpSnjIAv4jqzUl4pAAJZsTEbZdiZSB5sKfaoQsnikqxsli4AAwEAAwIAA20AA0LmBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон автомобиля синего цвета в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если его скорость менее 30км/ч", "Разрешается, если его скорость 30 км/ч"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpG2ASnAAByN6NjhtwrHSiAAG_5VTubmcAAlqxMRtl2JlIbmXcO6p-esiKVxOYLgADAQADAgADbQADHjoGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Остановитесь и продолжите движение только после открытия шлагбаума", "Продолжите движение, объехав шлагбаум", "Продолжите движение, убедившись в отсутствии приближающего поезда"], "correct_answer": "Остановитесь и продолжите движение только после открытия шлагбаума", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHGASnAgnkNZwXL4DNOUd1ZXZAAGBPAACW7ExG2XYmUin4NT8tz01Ql7bEJ4uAAMBAAMCAANtAAPeFQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Остановитесь и продолжите движение только после открытия шлагбаума", "Продолжите движение, объехав шлагбаум", "Продолжите движение, убедившись в отсутствии приближающего поезда"], "correct_answer": "Остановитесь и продолжите движение только после открытия шлагбаума", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHWASnA-OdIa2usVk9y_kE_CZIX0tAAJcsTEbZdiZSK6RI6QMfNKFb90vmy4AAwEAAwIAA20AA5e_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, при видимости дороги более 100 метров"], "correct_answer": "Разрешается, при видимости дороги более 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHmASnBa_JMo5DlE5TXG0EQsVAAHWeAACXbExG2XYmUj2ZCYMrPBRZXeM2pYuAAMBAAMCAANtAAPL1gYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Убедившись в отсутствии приближающегося поезда, проехать железнодорожный переезд без остановки", "Остановиться перед знаком и продолжить движение сразу после проезда поезда", "Остановиться перед знаком и продолжить движение, только убедившись в отсутствии приближающего поезда"], "correct_answer": "Остановиться перед знаком и продолжить движение, только убедившись в отсутствии приближающего поезда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpH2ASnB4VWny3CinuFI_Xk-PNb3mXAAJesTEbZdiZSLF3dGyWr7rR_6h0ly4AAwEAAwIAA20AA5FPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков называется «Движение без остановки запрещено»?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV"], "correct_answer": "Знак II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpIGASnCTn7A5cIYKVLhHHaOduNDR-AAJfsTEbZdiZSPxJNqzrJLddsMjSmi4AAwEAAwIAA20AAzUTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот при таком положении регулировщика?", "all_answers": ["Разрешается, не уступая дорогу автобусу", "Запрещается", "Разрешается, уступив дорогу автобусу"], "correct_answer": "Разрешается, уступив дорогу автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpIWASnCsG6AkaxPKDv_G5v0b3_sFYAAJgsTEbZdiZSKvUt_SJnw5E61tMni4AAwEAAwIAA20AA6sEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот в пределах прерывистой линии разметки?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpImASnDMS_Sr06Sw1F09vm1cUQEQUAAJhsTEbZdiZSO73kzmZyBJG-8BImC4AAwEAAwIAA20AA0E1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Во всех направлениях", "Только прямо и направо", "Только прямо", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Движение во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpI2ASnDpUgyxeXRASRbzOBmSl0IdyAAJisTEbZdiZSJknRowV_dCQ68lTmS4AAwEAAwIAA20AAwkEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Остановитесь ли Вы в указанном месте по требованию сотрудника ОВД?", "all_answers": ["Да", "Да, но только в светлое время суток", "Нет, так как это запрещает знак 3.27 «Остановка запрещена»", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJGASnEEO5WgCQ2A8RJjOEbYv6I1VAAJjsTEbZdiZSLsFFP0n1DjRsYFrly4AAwEAAwIAA20AA3ZGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте направо:", "all_answers": ["Остановиться у стоп-линии", "Продолжить движение в намеченном направлении"], "correct_answer": "Остановиться у стоп-линии", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJWASnEn2HrIgYc30rf-kFLzu6oYzAAJksTEbZdiZSDAbfVboRQMn0AzHly4AAwEAAwIAA20AA7cUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Движение продолжить запрещается", "В любом направлении", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "Только прямо или налево"], "correct_answer": "Только прямо, налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJmASnFIPBQjgeoKloz3DlUjzd-HJAAJlsTEbZdiZSJn1fFp44l_iWijqly4AAwEAAwIAA20AAyk7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Во всех направлениях движение разрешается", "Во всех направлениях движение запрещается", "Только прямо, налево и в обратном направлении", "Только прямо или направо"], "correct_answer": "Только прямо или направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJ2ASnFlrK4vZtrpB78bDS-Jy0lXmAAJmsTEbZdiZSEOBljJcpKAxHUpdmi4AAwEAAwIAA20AA1f-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сколько проезжих частей имеет данная дорога?", "all_answers": ["Одну", "Две", "Четыре"], "correct_answer": "Две", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKGASnGBVYD-qCxR23foL3Sq-BZKaAAJnsTEbZdiZSHelGUdXnn8U5voamC4AAwEAAwIAA20AAyk3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить посадку (высадку) пассажира, либо загрузку (разгрузку) транспортного средства в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается на время до 5 минут"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKWASnGf_DCCjariuCOvCwj5on0VNAAJosTEbZdiZSC7SNfPyS3Zye1cRmy4AAwEAAwIAA20AA4MCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля движение задним ходом в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKmASnG8fV-QJDklOSNobrzIdw3bRAAJpsTEbZdiZSNASKNoFeGHdP-4XmC4AAwEAAwIAA20AAypABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого из указанных автомобилей нарушил правила стоянки в данной ситуации?", "all_answers": ["Водители автомобилей I и II", "Водители автомобилей II и III", "Водители автомобилей I и III", "Водители всех автомобилей нарушили", "Водители всех автомобилей не нарушили"], "correct_answer": "Водители автомобилей I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpK2ASnHa3XGtH3mVBydgw_pFE47o3AAJqsTEbZdiZSFJ61r48By3U9Avkly4AAwEAAwIAA20AA98-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого из указанных автомобилей нарушил правила стоянки в данной ситуации?", "all_answers": ["Водители автомобилей I и II", "Водители автомобилей II и III", "Водители автомобилей I и III", "Водители всех автомобилей нарушили", "Водители всех автомобилей не нарушили"], "correct_answer": "Водители автомобилей I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLGASnH76GNSWYgSQ4YQZC1FujtrUAAJrsTEbZdiZSLFrPAqwnlEZ8nJoly4AAwEAAwIAA20AAzFEBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешен въезд во двор", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "Разрешено по обеим траекториям", "Запрещено по обеим траекториям"], "correct_answer": "Разрешено по обеим траекториям", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLWASnIVThmwb6w8ylaCm7mki_il-AAJssTEbZdiZSBeH6omxCNJi5sFImC4AAwEAAwIAA20AA8s3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка перед данными дорожными знаками?", "all_answers": ["Разрешается, только для посадки или высадки пассажира", "Разрешается до пяти минут", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLmASnIy5rUp0OoDGNH8zyWEl5J3IAAJtsTEbZdiZSJRtvoTYjhZWLPbVli4AAwEAAwIAA20AAzXeBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить поворот налево?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По обеим траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "По обеим траекториям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpL2ASnJMpPhqbJN38ieWez4jef2sVAAJusTEbZdiZSN3wyxEwtsPEoNMRmC4AAwEAAwIAA20AA4w-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации, при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если скорость движущегося впереди автомобиля менее 30км/ч", "Разрешается, если скорость движущегося впереди автомобиля 30км/ч"], "correct_answer": "Разрешается, если скорость движущегося впереди автомобиля менее 30км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMGASnJpxg-0I6gm7YzfdFhBgPoqdAAJvsTEbZdiZSJQorfMpP6clrCwlmy4AAwEAAwIAA20AA4LmAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте направо?", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу легковому автомобилю"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMWASnKLvXrR0LXTEaaH3LHBRjCGsAAJwsTEbZdiZSOsv2BrYBrtjoAFFli4AAwEAAwIAA20AA_30BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю и автобусу", "Только легковому и грузовому автомобилю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Всем транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMmASnKmx1WCF2zlJUV94JD0cENxCAAJxsTEbZdiZSGI8JSX4xqSP8Zg9my4AAwEAAwIAA20AAx62AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["О том, что данный участок дороги не имеет сквозного проезда", "О том, что на данном участке дороги есть трамвайные пути", "О том, что впереди равнозначный перекресток", "О том, что впереди железнодорожный переезд"], "correct_answer": "О том, что впереди равнозначный перекресток", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpM2ASnLAWxhBuR5kg-IjZUv8u3ssAA3KxMRtl2JlIyWAIIKihNQo3Kc2XLgADAQADAgADbQADOBMGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля синего цвета проехать перекресток в прямом направлении в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNGASnLi5weYdpdz9-T1Q9QABXckuHgACc7ExG2XYmUiM4mDcwLN3hdyylJcuAAMBAAMCAANtAANzPQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля синего цвета проехать перекресток в прямом направлении в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNWASnL8z_mehi9N0mclie0QrLoDwAAJ0sTEbZdiZSC6xQdXD0RMlNO2Kni4AAwEAAwIAA20AA3gNAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю грузового автомобиля проехать перекресток в прямом направлении в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешено, если он обслуживает предприятия находящиеся в зоне действия данного знака"], "correct_answer": "Разрешено, если он обслуживает предприятия находящиеся в зоне действия данного знака", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNmASnMZ06y2gbIRK4jnZ7eMwsWEZAAJ1sTEbZdiZSJhl12nyfl36H2aJni4AAwEAAwIAA20AA3YMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из полос движения Вам разрешается продолжить движение, после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["По левой полосе", "По средней полосе", "По правой полосе", "По любой, кроме левой полосы"], "correct_answer": "По любой, кроме левой полосы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpN2ASnM30vpby1RJUimcLipeSufl8AAJ2sTEbZdiZSAEAAXZf8SeEAy_QD5suAAMBAAMCAANtAAMMHAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой из полос движения Вам разрешается продолжить движение, после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["По левой полосе", "По средней полосе", "Ближе к правому краю проезжей части", "По любой из полос"], "correct_answer": "Ближе к правому краю проезжей части", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOGASnNQKBVvDhb9QDnNhV_s9a1QZAAJ3sTEbZdiZSAjQFz2EA_kAAexA0ZouAAMBAAMCAANtAAMYAAEBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Укажите траекторию, по которой Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Траектории I и II", "По указанным траекториям разворот запрещен"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOWASnNysGZ0Ra-mNexK_wqXQBjNUAAJ4sTEbZdiZSEHJec8grts7hBI8my4AAwEAAwIAA20AA37EAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из полос данного направления Вы продолжите движение после опережения автобуса, в населенном пункте?", "all_answers": ["По левой полосе", "По правой полосе", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "По любой из полос движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOmASnOP6Xx3OIbTLghbOIxQOU1imAAJ5sTEbZdiZSILlpI2OQuUiBTtHmC4AAwEAAwIAA20AA8M8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешена стоянка?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В любом из указанных мест"], "correct_answer": "В указанном месте I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpO2ASnOvrZP_hyUCazqZFefln1F3eAAJ6sTEbZdiZSBmpR2oUuxjlQqh0ly4AAwEAAwIAA20AA2hKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешена остановка?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В любом из указанных мест"], "correct_answer": "В любом из указанных мест", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPGASnPJLVFNbM6gGh0dZXOeKpbNMAAJ7sTEbZdiZSNR06xcU_UcwuuyKni4AAwEAAwIAA20AA8IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на перекрестке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPWASnPluaeru85bgAgYKkS3QNX7lAAJ8sTEbZdiZSBuVgZWDgpRBH3BTmC4AAwEAAwIAA20AA7ksBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить поворот направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, уступив дорогу трамваю", "Разрешается, не уступая дорогу трамваю", "В данной ситуации выполнить поворот направо запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, уступив дорогу трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPmASnQGFyrcgu7QDBa9Fzi2hMOM7AAJ9sTEbZdiZSBZcvuhC-Wt8gTkomy4AAwEAAwIAA20AA4zhAQABHgQ", "explanation": "Спорный вопрос опять.Вообще,при этом жесте регулировщика трамваю разрешено движение только налево,но там не видно рельсов с левой стороны и трамвай стоит и ждет разрешающего жеста.Но отвечаем ответ №1"}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, двигаясь по средней полосе движения?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо или налево", "Прямо, налево и в обратном направлении"], "correct_answer": "Только прямо или налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpP2ASnQgdBKykLyohWA7kMONCPYVcAAJ_sTEbZdiZSLmfh09ymKOTdFMumy4AAwEAAwIAA20AAwe8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам осуществить стоянку в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешено, с заездом на тротуар, при условии, что это не будет препятствовать движению пешеходов"], "correct_answer": "Запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQGASnRBI5xQd0AjUzsf70Nx-8g3eAAKAsTEbZdiZSOUNRVvXg1fKfStEmC4AAwEAAwIAA20AA7g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам осуществить высадку пассажира в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешается на время до 5 минут"], "correct_answer": "Разрешено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQWASnRes9eIeyZLkTsrBzy-YDS7VAAKAsTEbZdiZSOUNRVvXg1fKfStEmC4AAwEAAwIAA20AA7g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить разворот по указанной траектории?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "correct_answer": "Запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQmASnR7W51G_P9iDUsDjI21Yqo0gAAKBsTEbZdiZSGHg1aSg8vftjsjxly4AAwEAAwIAA20AA5wpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите количество полос движения на данном участке дороги:", "all_answers": ["Одна", "Две", "Три", "Четыре", "Пять"], "correct_answer": "Четыре", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQ2ASnSamcOdFhxaZj36_Rc2pxM1KAAKCsTEbZdiZSIbIgTWFGcKp9U1VmS4AAwEAAwIAA20AA138AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка после проезда данных дорожных знаков?", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, если Вы обслуживаете предприятия в зоне действия данных знаков", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRGASnS28urmSGjQCLLD4OwjyCrk3AAKDsTEbZdiZSD7IP8sreOTuE0ldmi4AAwEAAwIAA20AA3MFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из указанных водителей не нарушает правила стоянки?", "all_answers": ["Только водитель I", "Только водитель II", "Оба водителя не нарушают", "Оба водителя нарушают"], "correct_answer": "Только водитель I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRWASnTQUVvwZMlyJSAGZ0knB95gwAAKEsTEbZdiZSGqD7E8HlDY-6Jpxly4AAwEAAwIAA20AA39JBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю легкового автомобиля выполнить движение задним ходом для последующего поворота направо на данном перекрестке?", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если это не создаст помехи для движения других транспортных средств", "Запрещено"], "correct_answer": "Запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRmASnTvnv5RshLj1dEad44ofnH5HAAKFsTEbZdiZSL9G6YCQEVojlPgamC4AAwEAAwIAA20AA_EzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого транспортного средства, поворачивая направо, нарушает Правила дорожного движения?", "all_answers": ["Только водитель автобуса", "Только водитель легкового автомобиля", "Водители обоих транспортных средств нарушают", "Водители обоих транспортных средств не нарушают"], "correct_answer": "Только водитель автобуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpR2ASnUMk-S0kVQYeQfKYyNkNQmL6AAKGsTEbZdiZSGw_Gt5aJjFEO-hRmC4AAwEAAwIAA20AA4wnBgABHgQ", "explanation": "Средняя полоса в данном случае не встречная, а общая. Двигаться по ней просто так нельзя (можно только занять ее для поворота налево, разворота, обгона и объезда препятствия)"}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в данном месте, где расстояние до сплошной линии разметки слева, более 3-х метров?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена", "Запрещена, если Вы создаете помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSGASnUpBOCFY0FX0IQrA7b3Q1Oj8AAKHsTEbZdiZSEAl7Sjd-cv4TO6Kni4AAwEAAwIAA20AA4gLAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в данном месте, где расстояние до сплошной линии разметки слева, более 3-х метров?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена", "Запрещена, если Вы создаете помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSWASnVHGK1NPX-TCK03ir1rZ70hEAAKIsTEbZdiZSGuVmUYnYYVff80smy4AAwEAAwIAA20AA9_jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Только пешеходу", "Только велосипедисту", "Пешеходу и велосипедисту", "Никому"], "correct_answer": "Пешеходу и велосипедисту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSmASnVivI1J0LGV0Vo1A2FOZ8q7jAAKJsTEbZdiZSDmFbTwXJKSdoZU9my4AAwEAAwIAA20AA7W5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка, в обозначенном, данными дорожными знаками месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только с включенной аварийной световой сигнализацией", "Разрешается, только в праздничные, субботние и воскресные дни"], "correct_answer": "Разрешается, только в праздничные, субботние и воскресные дни", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpS2ASnWDBLbRu9vYi1D9o0SDe-k58AAKKsTEbZdiZSHYBEWtNUMp8QrUHni4AAwEAAwIAA20AA5MBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Необходимо ли Вам включить световой указатель левого поворота при объезде транспортного средства в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, только при наличие приближающихся транспортных средств сзади"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTGASnWevuD3KPCTb0fPSj5URRufiAAKMsTEbZdiZSBc_M_kufMiAt_kamC4AAwEAAwIAA20AA3YyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком направлении Вам разрешено продолжить движение на перекрестке, в данной ситуации?", "all_answers": ["Только направо", "Направо и налево", "Направо, налево и в обратном направлении", "В любом направлении"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTWASnW7lHM6ebvb7YGrBxw952tcHAAKNsTEbZdiZSNroj2GGcLpKgwTZli4AAwEAAwIAA20AA5DkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам осуществить движение задним ходом для посадки пассажира в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, если не будет создано помех маршрутным транспортным средствам", "Запрещено"], "correct_answer": "Запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTmASnXXsi3UAAZz3V0U4C9VpXpZJqAACjrExG2XYmUhuDkEsYVc3FGYVcJcuAAMBAAMCAANtAAODRwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить поворот налево?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По любой из указанных траекторий разрешено", "По обоим из указанных траекторий запрещено"], "correct_answer": "По траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpT2ASnX7Odn0dKpRRZuGp1yzuhmEsAAKPsTEbZdiZSA9rrBa9ZSKang3kly4AAwEAAwIAA20AA4g-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить перевозку груза, таким образом?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUGASnYSKaaYzO7_SwM2U_Udu04xfAAKQsTEbZdiZSJw1mbYEwY7zaHEXmy4AAwEAAwIAA20AAwsBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить перевозку груза, таким образом?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUWASnYtgG_N3mh2bOka1uCPvpzCZAAKRsTEbZdiZSCqXKrP4WMijSDTtly4AAwEAAwIAA20AA5YpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из указанных водителей разрешается произвести посадку пассажира в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Водителю такси", "Водителю - инвалиду I- группы", "Обоим разрешается", "Обоим запрещается"], "correct_answer": "Обоим запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUmASnZIIGdvRyWyw8t0BRNSV_56rAAKSsTEbZdiZSLW15fp3g3RT1Uldmi4AAwEAAwIAA20AA1__AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpU2ASnZm46xAFRMF0SMKG-Fl9HT_WAAKTsTEbZdiZSBIQsXnSaHK3MCjqly4AAwEAAwIAA20AA7A2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVGASnaAP9x_hTFt6CbbvCO8HO-8jAAKUsTEbZdiZSMhHgTikb8fJNqUjmy4AAwEAAwIAA20AAyXGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при движении прямо?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVWASnaikdUYh9KXja0qWFEgTIN_NAAKVsTEbZdiZSGbMKjPYrdKCE7IHni4AAwEAAwIAA20AAwQGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу встречному автомобилю в данной ситуации?", "all_answers": ["Да, уступите дорогу", "Нет, имеете право проехать первым"], "correct_answer": "Нет, имеете право проехать первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVmASna7iDS6YwjsvrZ7MiHjeMcQ0AAKWsTEbZdiZSA8M0V93hzyakkYFly4AAwEAAwIAA20AA0YlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Легковому автомобилю", "Трамваю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpV2ASnbYkOfT1G3Y7jNmS7IdrA2RmAAKXsTEbZdiZSK25NWpD7wR9TvAZlS4AAwEAAwIAA20AA_YsBwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Трамваю и автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Трамваю и автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWGASnb09d2L5CAfMbVmDySV0lQ7DAAKYsTEbZdiZSInh3Boe0j5Hp9wSmy4AAwEAAwIAA20AA-IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водители, каких транспортных средств должны руководствоваться сигналами данного бело-лунного светофора?", "all_answers": ["Водители трамваев", "Водители маршрутных транспортных средств", "Водители трамваев, маршрутных ТС, движущихся по выделенной для них полосе", "Водители механических транспортных средств"], "correct_answer": "Водители трамваев, маршрутных ТС, движущихся по выделенной для них полосе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWWASncQ9rfL3C8l-FN2X4-XGfUJiAAKZsTEbZdiZSNMmS9ksw7_t4GJQmC4AAwEAAwIAA20AA40hBgABHgQ", "explanation": "Водители трамваев, а также других маршрутных транспортных средств, движущихся по выделенной для них полосе"}, {"question": "В какой последовательности проедут перекресток транспортные средства, в данной ситуации?", "all_answers": ["Трамвай, грузовой автомобиль и легковой автомобиль", "Трамвай, легковой автомобиль и грузовой автомобиль", "Грузовой автомобиль, трамвай и легковой автомобиль", "Легковой автомобиль, трамвай и грузовой автомобиль"], "correct_answer": "Грузовой автомобиль, трамвай и легковой автомобиль", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWmASncvLN4dNQ6KiKLN9bgtRmSSOAAKasTEbZdiZSHnmcSUiyFHjOy4lmy4AAwEAAwIAA20AA8jeAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только трамваям I и II", "Только трамваю II и легковому автомобилю", "Только трамваю I", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только трамваю I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpW2ASndN9RFK2BvOanrNpQ44Nuu0qAAKbsTEbZdiZSIjNis5D15vkjxvKly4AAwEAAwIAA20AA_ANBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только легковому автомобилю", "Никому", "Обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXGASndr6DKfJ1sdC6X5W0ESVwqILAAKcsTEbZdiZSHHQtUqtLMMpAVBVmS4AAwEAAwIAA20AA8gDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если Вы проживаете рядом с этим местом"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXWASneLICO8kjvzzxWzfB0SuG1U6AAKdsTEbZdiZSJtI9b-4jf_l4MdTmS4AAwEAAwIAA20AA7EHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу легковому автомобилю при выполнении разворота на данном перекрестке?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXmASnenoRNVjoHlJ7CbqUgiX46S3AAKesTEbZdiZSO8jgNZWhoVcNt1hmi4AAwEAAwIAA20AAwsHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при выезде на перекресток, согласно Правил дорожного движения:", "all_answers": ["При выезде на перекресток, должны уступить дорогу приближающемуся слева легковому авто серого цвета", "При выезде на перекресток, не уступать дорогу приближающемуся слева легковому авто серого цвета"], "correct_answer": "При выезде на перекресток, не уступать дорогу приближающемуся слева легковому авто серого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpX2ASnfDOMCBPqQAB1OpgvbBfVBjImAACn7ExG2XYmUjcFJb5nFH124pDBZcuAAMBAAMCAANtAAMoNAYAAR4E", "explanation": "При выезде на перекресток, не должны уступать дорогу, приближающемуся слева легковому автомобилю серого цвета"}, {"question": "О чем предупреждают Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["О приближении к железнодорожному переезду со шлагбаумом", "О приближении к железнодорожному переезду без шлагбаума", "О приближении к железнодорожному вокзалу"], "correct_answer": "О приближении к железнодорожному переезду со шлагбаумом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYGASnfeSNvTa3m1xMBmmIx0nZPvGAAKgsTEbZdiZSD1GCbK_ylA3mHIXmy4AAwEAAwIAA20AA_H_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "О чем предупреждают Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["О приближении к железнодорожному переезду со шлагбаумом", "О приближении к железнодорожному переезду без шлагбаума", "О приближении к железнодорожному вокзалу"], "correct_answer": "О приближении к железнодорожному переезду без шлагбаума", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYWASnf76gqGDV0idQAABG1k2GRf9kgACobExG2XYmUg0qc_cs_N1swABEjybLgADAQADAgADbQADn8cBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при проезде перекрестка в прямом направлении?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только автобусу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYmASngaDRCSJrOFK5WjlPAXzb8_OAAKisTEbZdiZSMENd5masdnO1Cwlmy4AAwEAAwIAA20AA9DjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации, при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если скорость идущего впереди автомобиля менее 30 км/ч"], "correct_answer": "Разрешается, если скорость идущего впереди автомобиля менее 30 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpY2ASng08g1oxFfR49nCdoJozb4LaAAKjsTEbZdiZSPJEHhiF-0hOdQzkly4AAwEAAwIAA20AA08_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из указанных велосипедистов Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только велосипедисту I", "Только велосипедисту II", "Обоим велосипедистам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZGASnhS8mEt_0jswJ6Om-5a4OChSAAKksTEbZdiZSPGOBkNOAAEg6kJyaJcuAAMBAAMCAANtAAMFQgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте с 07.00 до 09.00ч.?", "all_answers": ["Разрешается, только по нечетным числам месяца", "Разрешается, только по четным числам месяца", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, только по четным числам месяца", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZWASnhv_FBFoNe3tumAIGwOOTEGNAAKlsTEbZdiZSO1BRJA4dXUJtLNFmC4AAwEAAwIAA20AA1QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте с 07.00 до 09.00ч.?", "all_answers": ["Разрешается, только по нечетным числам месяца", "Разрешается, только по четным числам месяца", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, только по нечетным числам месяца", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZmASniLL4l93DJQJLbGT8nIK3AZGAAKmsTEbZdiZSHU2u7KTz-tFAAHQDZ4uAAMBAAMCAANtAANwCQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только грузовому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZ2ASnirHF3_cisSFbqT23tTTNFvyAAKnsTEbZdiZSND1GXTel3ho8NNWmS4AAwEAAwIAA20AAxUFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации водитель автомобиля, зеленого цвета намеревающийся продолжить движение прямо:", "all_answers": ["Должен повернуть направо", "Может перестроиться на соседнюю полосу движения", "Продолжит движение прямо", "Продолжит движение прямо с этой полосы, дождавшись разрешающего сигнала светофора"], "correct_answer": "Продолжит движение прямо с этой полосы, дождавшись разрешающего сигнала светофора", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpaGASnjKgktpoYvPzA_--bXeNfCDLAAKosTEbZdiZSGyuq5OjioVutWeJni4AAwEAAwIAA20AAyYKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации водитель автомобиля, зеленого цвета намеревающийся продолжить движение прямо:", "all_answers": ["Должен повернуть направо", "Может перестроиться на соседнюю полосу движения", "Продолжит движение прямо", "Продолжит движение прямо с этой полосы, дождавшись разрешающего сигнала светофора"], "correct_answer": "Должен повернуть направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpaWASnjlWxBgP9SAsxNeCxsXXtG9HAAKpsTEbZdiZSIPFkliLT_-1wPLdly4AAwEAAwIAA20AA3cOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить объезд препятствия?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По обеим указанным траекториям"], "correct_answer": "Только по траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpamASnkGUOr_uy8fO7_qWkis_3iwjAAKqsTEbZdiZSOU4wxWzbXgaSNZWmS4AAwEAAwIAA20AAzj7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого автомобиля правильно остановился для высадки пассажиров в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель автомобиля красного цвета", "Водитель автомобиля зеленого цвета", "Водители автомобилей желтого и зеленого цветов", "Водители автомобилей зеленого и красного цветов", "Водители всех автомобилей правильно остановились", "Водители всех автомобилей неправильно остановились"], "correct_answer": "Водитель автомобиля красного цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpa2ASnkgWIcvvroieH2F1fbBWvloSAAKrsTEbZdiZSAWa8NFt2EnE8XHUli4AAwEAAwIAA20AA-nlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого автомобиля правильно остановился для высадки пассажиров в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель автомобиля красного цвета", "Водитель автомобиля зеленого цвета", "Водители автомобилей желтого и зеленого цветов", "Водители автомобилей зеленого и красного цветов", "Водители всех автомобилей правильно остановились", "Водители всех автомобилей неправильно остановились"], "correct_answer": "Водители автомобилей зеленого и красного цветов", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbGASnlAmi2t9JZm3sqghw_ufSQviAAKssTEbZdiZSCZqln-Mm0s2FFMumy4AAwEAAwIAA20AA-LAAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение на перекрестке, в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо и в обратном направлении", "Только прямо или налево", "Только направо, налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях"], "correct_answer": "Во всех направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbWASnlgE01_FLTqN1wkYn6Ps4YVoAAKtsTEbZdiZSFroDpCGe6VN2tsvmy4AAwEAAwIAA20AA2fCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Необходимо ли Вам включить световой указатель правого поворота при движении направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Нет, так как движение разрешается только направо"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbmASnl9Ljhyey4vEfAj_W1qH3zSdAAKusTEbZdiZSB19CZVD3amOFp7oly4AAwEAAwIAA20AA7FABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только легковому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpb2ASnmYbXr6VI9Kmor5oWJgHHiwRAAKvsTEbZdiZSAMJ0mkGX0fFx9Femi4AAwEAAwIAA20AA1v_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком минимальном расстоянии до ближайшего рельса, Вы должны остановиться, когда движение через переезд запрещено?", "all_answers": ["5 метров", "10 метров", "15 метров", "50 метров"], "correct_answer": "10 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcGASnm1xJyKTBCHxRRr929LmB861AAKwsTEbZdiZSLmgPqukl8JmzBE8my4AAwEAAwIAA20AAyTEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Уступите дорогу, только легковому автомобилю", "Уступите дорогу, только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcWASnnTsof3Hak9DTGgz0OsUQG39AAKxsTEbZdiZSB0iG3HqlpcyTlURmy4AAwEAAwIAA20AAwwIAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу маршрутному транспортному средству, начинающему движение от места, где нет обозначенной остановки?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcmASnns5r1B_J26a8d42axvV9aPGAAKysTEbZdiZSBQPQeA_Lm9Pvc9emi4AAwEAAwIAA20AA_n9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу легковому автомобилю слева при проезде перекрестка в прямом направлении?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpc2ASnoNEbCQvAS55Yxo2g7Wx0i00AAKzsTEbZdiZSOlCZs_NR_Ovnl1Mni4AAwEAAwIAA20AA28IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Нарушает ли водитель грузового автомобиля белого цвета правила стоянки?", "all_answers": ["Нарушает", "Не нарушает", "Не нарушает, если его разрешенная максимальная масса менее 3,5 тонн"], "correct_answer": "Нарушает", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdGASnoou9m3wkf1RMcUFM7vbYjL0AAK0sTEbZdiZSMDR_ftxX6cQ8XpDli4AAwEAAwIAA20AA5T2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Нарушает ли водитель легкового автомобиля красного цвета правила стоянки?", "all_answers": ["Нарушает", "Не нарушает", "Не нарушает, если это не препятствует движению пешеходов"], "correct_answer": "Не нарушает, если это не препятствует движению пешеходов", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdWASnpEMPiVF9xcwsExwikfOWB3RAAK1sTEbZdiZSD6ULMrGQl1VcSKlli4AAwEAAwIAA20AA-_tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком минимальном расстоянии до знака 5.12 «Место остановки автобуса и (или) троллейбуса » Вам разрешено выполнить остановку?", "all_answers": ["5 метров", "10 метров", "15 метров", "30 метров"], "correct_answer": "15 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdmASnpilOZ2iYFqzo-hkdHpaCegBAAK2sTEbZdiZSEXG1o7F_qyhpvgYmy4AAwEAAwIAA20AA6gCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какую ошибку совершает водитель легкового автомобиля серого цвета въезжающего во двор?", "all_answers": ["Поворачивает в зоне действия знака 4.1.1 «Движение прямо»", "Поворачивает, не включив световой указатель правого поворота", "Совершает обе перечисленные ошибки"], "correct_answer": "Поворачивает, не включив световой указатель правого поворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpd2ASnp_7l4kt7Ko3ztGJ-pezTXjTAAK3sTEbZdiZSJk7_3XCD7ndw9XXly4AAwEAAwIAA20AA98IBgABHgQ", "explanation": "\"Действие знака 4.1.1, установленного в начале участка дороги, распространяется до ближайшего перекрестка.Знак не запрещает поворот направо на прилегающие к дороге территории.\" "}, {"question": "О чем информирует Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["Указывает расстояние до начала или конца дороги (км)", "Указывает номер, присвоенный дороге (маршруту)", "Указывает рекомендуемую скорость движения (км/ч.)"], "correct_answer": "Указывает номер, присвоенный дороге (маршруту)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpeGASnqaDmDbV3GP1UdmetuEvmLTNAAK4sTEbZdiZSPHY9bKk2pIUrJ7oly4AAwEAAwIAA20AA7Y6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["Указывает расстояние до начала или конца дороги (км)", "Указывает номер, присвоенный дороге (маршруту)", "Указывает рекомендуемую скорость движения (км/ч.)"], "correct_answer": "Указывает расстояние до начала или конца дороги (км)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpeWASnq0ym-QZ94x7AUheoHC-Ag2PAAK5sTEbZdiZSPG5nHYun70ykJc9my4AAwEAAwIAA20AA7S-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешен проезд перекрестка в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Прямо и направо", "Прямо, налево и в обратном направлении", "В данной ситуации проезд перекрестка запрещен"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpemASnrQLeOOQPHbf__1qQBheRSZEAAK6sTEbZdiZSAGDF_HmSMMShEcrmy4AAwEAAwIAA20AA3a8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какую из указанных траекторий Вы выберите при повороте налево в данной ситуации?", "all_answers": ["Траекторию I", "Траекторию II", "Траекторию III", "Любую из указанных траекторий"], "correct_answer": "Любую из указанных траекторий", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpe2ASnrxaen1daUaEjJoNpSc6_DSeAAK7sTEbZdiZSFjkWZUja41C-LMHni4AAwEAAwIAA20AAzAJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю легкового автомобиля осуществить движение задним ходом в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfGASnsNqo60wI77EQdK_u_hvCEnZAAK8sTEbZdiZSF03p9KsUAzoTFxMni4AAwEAAwIAA20AA9kHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выезд на крайнюю левую полосу при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, только для выполнения обгона", "Разрешается, только для выполнения поворота налево или разворота"], "correct_answer": "Разрешается, только для выполнения поворота налево или разворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfWASnsqgRiBPvFVS0gzHSREMgGCgAAK9sTEbZdiZSL-1q-w1iL0JseyKni4AAwEAAwIAA20AA-4JAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон грузового автомобиля в зоне действия данного дорожного знака, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только, если скорость грузового автомобиля менее 30км/ч", "Разрешается, если скорость автомобиля 30км/ч"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfmASntGyMtDrYYjx8-HY7ISfJhw2AAK-sTEbZdiZSDG1LsJJTHQxlUpdmi4AAwEAAwIAA20AA8f_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в зоне действия данного знака, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если скорость легкового автомобиля менее 30км/ч", "Разрешается, если скорость легкового автомобиля 30 км/ч"], "correct_answer": "Разрешается, если скорость легкового автомобиля менее 30км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpf2ASntgRS_c-ZR82nF8cU3G0Yt-TAAK_sTEbZdiZSNGXdCnvy3FCQc9emi4AAwEAAwIAA20AA84KBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается осуществить остановку в данной ситуации?", "all_answers": ["В местах II и III", "Только в указанном месте III", "Только в местах I и III", "Во всех указанных местах разрешается", "Во всех указанных местах запрещается"], "correct_answer": "Во всех указанных местах разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgGASnt_2mxDgaPyz6z1G79AFqT8nAALAsTEbZdiZSBv1h9HY13nh1Sbqly4AAwEAAwIAA20AAxk3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только трамваю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgWASnubl1_3u_-rsqpz9gr08lTUEAALBsTEbZdiZSDiO0JOT9l9T7CfNly4AAwEAAwIAA20AA70NBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо на данном перекрестке?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgmASnu3eohWfu6JqxMc2EX789-vNAALCsTEbZdiZSCbo7M5Izs32ORE8my4AAwEAAwIAA20AA9PGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при выполнении разворота?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpg2ASnvUK8QUdfi9-_dHbDUUPEgwgAALDsTEbZdiZSCsQ_vefoofza8nxly4AAwEAAwIAA20AA60eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["До места, где возможна длительная стоянка транспортных средств, 800 метров", "От знака и на протяжении 800 метров после него, расположена зона, предназначенная для отдыха"], "correct_answer": "До места, где возможна длительная стоянка транспортных средств, 800 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphGASnvztSFg3lWOk3uyEueZqllXcAALEsTEbZdiZSPClXEXGDtu41g3Hly4AAwEAAwIAA20AA-oUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон мотоцикла, в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только с левой стороны", "Разрешается, если скорость мотоцикла менее 30 км/ч", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если скорость мотоцикла менее 30 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphWASnwNhIxnzkApGQy6YOpIKDH4HAALFsTEbZdiZSLWZ-n73EMnUPgPZli4AAwEAAwIAA20AA7faBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли водителю грузового автомобиля стоянка на краю тротуара, с частичным заездом на него в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешена", "Разрешена, если разрешенная максимальная масса менее 3,5 тонн", "Запрещена"], "correct_answer": "Запрещена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphmASnwo-GMQRnTLcicmlOTNBYvfFAALGsTEbZdiZSCEdZjA2w9CeGXUZmC4AAwEAAwIAA20AA-84BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данная вертикальная разметка:", "all_answers": ["Обозначает нижний край пролетного строения тоннелей, мостов и путепроводов", "Обозначают бордюры на опасных участках и возвышающиеся островки безопасности", "Обозначает боковые поверхности ограждений дорог на других участках", "Разделяет транспортные потоки"], "correct_answer": "Обозначает нижний край пролетного строения тоннелей, мостов и путепроводов", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIph2ASnxLY1DSA-ksn2WN6qWIEWuXNAALHsTEbZdiZSB0FxASiZAf-quyKni4AAwEAAwIAA20AA_sJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы остановитесь при запрещающем сигнале светофора?", "all_answers": ["Перед светофором", "Перед стоп - линией", "Перед пешеходным переходом", "В любом из перечисленных мест"], "correct_answer": "Перед стоп - линией", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpiGASnxmNSSZshvHrVJERJeqbgJUoAALIsTEbZdiZSJCY826Q7MEn-Yrali4AAwEAAwIAA20AAx7gBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли водителю легкового автомобиля выполнить движение задним ходом на данном участке дороги?", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, но только до пешеходного перехода", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено, но только до пешеходного перехода", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpiWASnyFYCpi_9mOWktAKVhJQ9iXtAALJsTEbZdiZSP5Kd5lYL4t9feAUmC4AAwEAAwIAA20AA1Y4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выехать на крайнюю левую полосу движения в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, но только для обгона или объезда"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpimASnyfPOrUQmhxnHBxBMZDWiut1AALKsTEbZdiZSN1n0dhTAAHQjwklpZYuAAMBAAMCAANtAAN76AYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации, на перекрестке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, подав звуковой сигнал"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpi2ASny7NDEqVn1yU7NZYBqAlQFd7AALLsTEbZdiZSM7772HOhGMHXH_Xli4AAwEAAwIAA20AAwfpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон, в данной ситуации управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjGASnzW164rH01RkY6cBT7kE-5tbAALMsTEbZdiZSMnzamWlNfyel0zzly4AAwEAAwIAA20AA9wwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон в данной ситуации, при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjWASnzyQWtMrKBe1dGg4qGficslmAALNsTEbZdiZSHLmoG9drfLCmB8imy4AAwEAAwIAA20AA-LtAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение на перекрестке?", "all_answers": ["Прямо и налево в первый проезд по ходу движения", "Прямо и налево во второй проезд по ходу движения", "Прямо и налево в первый и во второй проезды по ходу движения", "Только прямо"], "correct_answer": "Прямо и налево во второй проезд по ходу движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjmASn0NuI7bmKEBC7WVBCxk1Jo5FAALOsTEbZdiZSGVI1p12S4RQhSFzly4AAwEAAwIAA20AA-VPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Прямо или направо", "Во всех направлениях запрещается движение"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpj2ASn0pxMRBzeCpS896WjP0mg-BqAALPsTEbZdiZSINAeCsh2jyF1-yKni4AAwEAAwIAA20AA1AKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля осуществить движение задним ходом в тоннеле?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи для движения других транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkGASn1LnmJPIJxx_EYeW8n1teerHAALQsTEbZdiZSN1_Wp1xryybNijqly4AAwEAAwIAA20AAzU8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе Вам разрешается движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн в населенном пункте в данной ситуации?", "all_answers": ["Только по крайней правой", "По средней и правой", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "По средней и правой", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkWASn1meIVqKL5sBFcyltitnB82sAALRsTEbZdiZSLiTz_B6axoFzAABxJcuAAMBAAMCAANtAAPPCAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля ставить транспортное средство на проезжей части, указанным способом?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи движению транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkmASn2DBtGyZJOddGQwhMuIsN6hJAALSsTEbZdiZSC0C-SCJwCoDoSJzly4AAwEAAwIAA20AA9xRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу автобусу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpk2ASn2iuTCjAi9zFLcaGVib40aT1AALTsTEbZdiZSP1FMKlc1BGakOsXmC4AAwEAAwIAA20AA7A1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам разрешается остановка в зоне действия данных дорожных знаков?", "all_answers": ["Только мотоколяскам и автомобилям, на которых установлены опознавательные знаки «Инвалид»", "Только маршрутным транспортным средствам", "Обоим транспортным средствам, разрешается", "Обоим транспортным средствам, запрещается"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам, разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplGASn280vIK9nQhjuKZiCrjbuoG_AALUsTEbZdiZSAdugmJBsQI5ct1hmi4AAwEAAwIAA20AA_cDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков не относится к группе знаков сервиса?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplWASn3XeDSN24TY078Pu5AqLCc-pAALVsTEbZdiZSDum4sBAfgkY7JY9my4AAwEAAwIAA20AA_y_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила, в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Водитель грузового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplmASn3zkdyh-c4YoHVQhUovc9r8bAALWsTEbZdiZSHu0Gw2PnOsAAeMk6pcuAAMBAAMCAANtAAMnOAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вы можете продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только налево", "Прямо и налево", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Налево и в обратном направлении"], "correct_answer": "Налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpl2ASn4TrVY5v75ElgaL6Bx27bcyxAALYsTEbZdiZSC_A9muiBtHh6c8Pmy4AAwEAAwIAA20AAycdAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот по данной траектории?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается при отсутствии маршрутных транспортных средств", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmGASn4uCJPWnZMu0knvmQRNB2KMzAALZsTEbZdiZSFnpm-6O8d5bHE5VmS4AAwEAAwIAA20AA7IDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо:", "all_answers": ["Выполните обгон автобуса справа", "Проедете прямо, дождавшись, когда автобус завершит маневр", "Возможны оба варианта"], "correct_answer": "Возможны оба варианта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmWASn5TSoEImnToLsTepyA7zcLorAALasTEbZdiZSEJ0PP2DljXOPc7KmS4AAwEAAwIAA20AA1zJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка?", "all_answers": ["Только в указанных местах I и II", "Только в указанном месте II", "Только в указанных местах II и III", "Во всех указанных местах разрешается"], "correct_answer": "Только в указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmmASn6KenoLTmFBhOEAKky6S0CAhAALbsTEbZdiZSHRdnEqzp8-FYMnxly4AAwEAAwIAA20AA-8jBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка?", "all_answers": ["Только в указанных местах I и II", "Только в указанном месте II", "Только в указанных местах II и III", "Во всех указанных местах разрешается"], "correct_answer": "Только в указанных местах I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpm2ASn6skqBKHxF1yb9t3S60rG3yTAALcsTEbZdiZSPBQWTRPYuUsFVFJni4AAwEAAwIAA20AA0UCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка?", "all_answers": ["Только в указанных местах I и II", "Только в указанном месте II", "Только в указанных местах II и III", "Во всех указанных местах разрешается"], "correct_answer": "Только в указанных местах I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnGASn7PdOU45QRuacxW0SJj7KM0bAALdsTEbZdiZSFr0F5rjj6xXfAzkly4AAwEAAwIAA20AA9g5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при движении прямо?", "all_answers": ["Да", "Нет", "В данной ситуации движение прямо запрещено"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnWASn7pJXJb_KYpxCH3MQ4-OXjo4AALesTEbZdiZSGCSO8cl4T75ZyNzly4AAwEAAwIAA20AA2JGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Только мотоциклу", "Только автобусу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnmASn8Gq_iGX2hpDybP7O4UTLreQAALfsTEbZdiZSCORi_jcmRReDY5uly4AAwEAAwIAA20AAwZJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей не нарушает правила стоянки в данной ситуации?", "all_answers": ["Только водитель грузового автомобиля", "Водители мотоцикла и легкового автомобиля", "Все водители нарушают", "Никто из водителей не нарушает"], "correct_answer": "Никто из водителей не нарушает", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpn2ASn8mXSSjBIXxuv5gq2DKJDyW5AALgsTEbZdiZSLInlYke34EAAZMuRJguAAMBAAMCAANtAAOsOQYAAR4E", "explanation": "Некорректный вопрос. Указан способ постановки ТС на околотротуарную стоянку. Указанным способом парковаться разрешается только легковым автомобилям и мотоциклам! Грузовому авто парковка запрещена"}, {"question": "С какой из сторон Вам разрешается объезд препятствия?", "all_answers": ["С левой стороны", "С правой стороны", "С обеих сторон разрешается", "С обеих сторон запрещается"], "correct_answer": "С левой стороны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpoGASn9H8STl4yOuU-ZPR__DD_HT3AALhsTEbZdiZSPSJeKNcXcO5vT_wly4AAwEAAwIAA20AA7ArBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что Вы предпримите после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["Выполните обгон грузового автомобиля с левой стороны", "Выполните обгон грузового автомобиля с правой стороны", "Ничего не предпримите"], "correct_answer": "Ничего не предпримите", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpoWASn9i0_t2BnzgL07zpYoqN0yKTAALisTEbZdiZSJgriDpjsONxcgABxJcuAAMBAAMCAANtAANcBgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации, Вы выполните поворот налево на перекрестке?", "all_answers": ["После проезда легкового автомобиля", "После проезда гужевой повозки", "Выполните поворот, никому не уступая дорогу"], "correct_answer": "После проезда гужевой повозки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpomASn9_h-4ByjSqNuBy4-ILG4ZYmAALjsTEbZdiZSML-FALmoRSmaWeJni4AAwEAAwIAA20AA-oMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Только автобусу", "Легковому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpo2ASn-bOptvJrP4AAQP4PQgEQzWi-AAC5LExG2XYmUix6gZTUiVNWFfX15cuAAMBAAMCAANtAAPuDAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сколько полос для движения имеет данная дорога?", "all_answers": ["Одну", "Две", "Три", "Четыре"], "correct_answer": "Четыре", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppGASn-1LsJZdmL5Pi3-a1npLSo77AALlsTEbZdiZSJiwQq7jl1iFx1YPni4AAwEAAwIAA20AA7IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков предупреждает о приближении к участку дороги с двухсторонним движением?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppWASn_Tfr7M8vjv6PWF7J0U4SHDnAALmsTEbZdiZSKxJO2yhb9RKMmJQmC4AAwEAAwIAA20AA5AlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам подъехать к дому, в котором проживаете, расположенному за знаком?", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, но только с противоположного направления", "Разрешено, но только включив аварийную световую сигнализацию", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppmASn_tp5vB-yPD3auafLKA6vUpgAALnsTEbZdiZSOd0vL4KWRHd667rly4AAwEAAwIAA20AA8g8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам подъехать к дому, в котором проживаете, расположенному за данным знаком?", "all_answers": ["Разрешено", "Разрешено, но только с противоположного направления", "Разрешено, но только включив аварийную световую сигнализацию", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено, но только с противоположного направления", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpp2ASoAKh9UIAAaiV0FhnRiCUzoR1igAC6LExG2XYmUiM9vNaKdlqMDfcYZouAAMBAAMCAANtAAM6_gMAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам подъехать к дому, в котором проживаете, расположенному за знаком?", "all_answers": ["Разрешено только в рабочие дни", "Разрешено только в нерабочие дни", "Разрешено в любой день", "Запрещено"], "correct_answer": "Разрешено в любой день", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqGASoAnzTYG9dxxLOiFsBJLb95AJAALpsTEbZdiZSOzbjKMwa6C8XdsQni4AAwEAAwIAA20AAy8RAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам выполнить поворот направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешено, уступив дорогу пешеходам", "Нет, так как на этом перекрестке всегда запрещен поворот направо", "Да, но только дождавшись включения зеленой стрелки в дополнительной секции светофора"], "correct_answer": "Да, но только дождавшись включения зеленой стрелки в дополнительной секции светофора", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqWASoBAKW1zwkUZtL22KxvUX18BHAALqsTEbZdiZSELlhWzDpRdPnHzXli4AAwEAAwIAA20AAxDlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас вытянутая рука водителя, стоящего автомобиля?", "all_answers": ["О его намерении начать движение", "О просьбе оказать помощь", "Об имеющейся опасности за поворотом"], "correct_answer": "О его намерении начать движение", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqmASoBfJhglq8_2jPk_Mzna5KLtNAALrsTEbZdiZSDJDvZQ4mX4P4Ynali4AAwEAAwIAA20AA_bfBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации, водитель, какого транспортного средства нарушает Правила?", "all_answers": ["Только водитель легкового автомобиля", "Только водитель грузового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Только водитель легкового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpq2ASoCH0fjCHj3NAkN8KoEbnV-v1AALssTEbZdiZSHXSkAABj9pDlgW80ZcuAAMBAAMCAANtAAN2EAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, при видимости дороги менее 100 метров"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprGASoCktFA5nN5k5EqcxzoKzVyntAALtsTEbZdiZSKh42EHIMKTTlPkamC4AAwEAAwIAA20AAxUyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить поворот налево в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, уступив дорогу встречному автомобилю", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprWASoDDtX-KTPa3yIJiCpLH7yDt9AALusTEbZdiZSPqsK8QoDKNwSORNni4AAwEAAwIAA20AA5UUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу автобусу при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Уступите", "Не уступите", "Не уступите, так как проедете одновременно с трамваем"], "correct_answer": "Уступите", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprmASoDeOLOWK8GpHKiIQqmCDh6XAAALvsTEbZdiZSCOQqz7HI3GWniJzly4AAwEAAwIAA20AAxxKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю синего цвета", "Только легковому автомобилю красного цвета и грузовому автомобилю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Всем транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpr2ASoD-JP7tTxH0fjhpkNRQjYbT4AALwsTEbZdiZSMsuIWqZJZgmidXXly4AAwEAAwIAA20AA04VBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли учебная езда на автомагистрали?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, используя для движения только правую полосу проезжей части", "Разрешается, при наличии на автомобиле опознавательного знака «Учебное транспортное средство»", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsGASoEUFZum68LNm8l1qyHYJeKulAALxsTEbZdiZSLjp30QIdiIdNaYjmy4AAwEAAwIAA20AA6nOAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли учебная езда на участке дороги обозначенным данным дорожным знаком?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, используя для движения только правую полосу проезжей части", "Разрешается, при наличии на автомобиле опознавательного знака «Учебное транспортное средство»", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsWASoE2eGgJST6DD3lafJ54p--gYAALysTEbZdiZSOmKeRwudCse0zPtly4AAwEAAwIAA20AA3QpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "all_answers": ["Только налево", "Только налево и в обратном направлении", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Прямо, налево, направо и в обратном направлении"], "correct_answer": "Прямо, налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsmASoFQ5OjYhZYnzLvKwXI6hq2STAALzsTEbZdiZSOfc_U2AF9zbyvTAly4AAwEAAwIAA20AA5AIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам разрешено движение по крайней правой полосе на данном участке дороги?", "all_answers": ["Только автобусам", "Только автобусам и троллейбусам, движущимся по установленному маршруту", "Только автобусам, имеющим опознавательный знак «Перевозка детей»", "Любым транспортным средствам"], "correct_answer": "Только автобусам и троллейбусам, движущимся по установленному маршруту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIps2ASoFzqFxXeVFFetnADUre6F6PjAAL0sTEbZdiZSLHHnQPIT1DD9JHlly4AAwEAAwIAA20AAys_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только в светлое время суток", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptGASoG4tkMKrYgpVh4M7jWezLCaqAAL1sTEbZdiZSPsL0T1xKLob5OJNni4AAwEAAwIAA20AA2sSAQABHgQ", "explanation": "Самое интересное,что в ПДД об этом ничего не сказано.А что не запрещено,то разрешено).Хотя,это будет нелогично)\nПоэтому отвечаем,что разворот запрещен"}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории I и II", "По траектории II", "По траектории I,II, III", "По всем указанным направлениям"], "correct_answer": "По траектории I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptWASoHbYWrRhyL588ElUCMpKchmAAAL2sTEbZdiZSCchtjd1uv7DX7OUly4AAwEAAwIAA20AA9EzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка вне населенного пункта?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В указанном месте III", "Во всех указанных местах разрешается", "Во всех указанных местах запрещается"], "correct_answer": "В указанном месте III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptmASoH3hdCxXhN3ImeGdnDsO-LEZAAL3sTEbZdiZSOspVzwXtF5mF3DUli4AAwEAAwIAA20AA4LiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево в данной ситуации?", "all_answers": ["Только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Только автобусу", "Автобусу и автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Никому"], "correct_answer": "Только автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpt2ASoIUKzOS9weVxaDB3NYRlaFgKAAL4sTEbZdiZSIlebx1Lp98V7sApmy4AAwEAAwIAA20AA8PlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Уступите дорогу автомобилю оперативных служб", "Не уступите дорогу автомобилю оперативных служб"], "correct_answer": "Уступите дорогу автомобилю оперативных служб", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpuGASoI7jTmP7rsmdwkuvJklrggMJAAL8sTEbZdiZSCZdzlmm9LjKQinNly4AAwEAAwIAA20AA9EQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только трамваю", "Трамваю и легковому автомобилю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Трамваю и легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpuWASoJUBcxcR7j41d2oSdVvdQUzgAAL9sTEbZdiZSD1ObR5BlLxzdgTZli4AAwEAAwIAA20AA9_hBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком из рисунков водитель выполняет движение по траектории, обеспечивающей наибольшую безопасность?", "all_answers": ["На верхнем рисунке", "На нижнем рисунке", "На обоих рисунках"], "correct_answer": "На верхнем рисунке", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpumASoJx2S0cYJB225kiS0e-7r_4HAAL-sTEbZdiZSJsZRuyIvwbTQI1uly4AAwEAAwIAA20AAwtHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как называется маневр, выполняемый водителем легкового автомобиля красного цвета, на минимальной безопасной дистанции?", "all_answers": ["Обгон", "Объезд", "Перестроение", "Опережение"], "correct_answer": "Опережение", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpu2ASoKQAAXV64OQBtFvRTTkfqhGU9gAC_7ExG2XYmUirsAgyMglwJJ-xlJcuAAMBAAMCAANtAAN2NwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "О чем может предупреждать Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["О направлениях объезда ремонтируемого участка дороги", "О направлениях движения на Т-образном перекрестке или разветвлении дорог", "О направлениях движения на Т-образном перекрестке, разветвлении, объезда ремонтируемого участка"], "correct_answer": "О направлениях движения на Т-образном перекрестке, разветвлении, объезда ремонтируемого участка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvGASoKvIZEGJ5g33W81ceS9vamgeAAOyMRtl2JlIvsfjkXxiuwK53WGaLgADAQADAgADbQAD5vsDAAEeBA", "explanation": "О направлениях движения на Т-образном перекрестке или разветвлении дорог и о направлениях объезда ремонтируемого участка дороги"}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение после проезда данных дорожных знаков, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["50 км/ч", "70 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч"], "correct_answer": "50 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvWASoLJbK_73M2dW2bFAYLu8c1qfAAIBsjEbZdiZSM4BNjuWY7dW81oTmC4AAwEAAwIAA20AAyM9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначает данная горизонтальная разметка?", "all_answers": ["Место, где запрещена остановка транспортных средств", "Место, где запрещена стоянка транспортных средств", "Место остановки маршрутных транспортных средств и стоянки такси"], "correct_answer": "Место остановки маршрутных транспортных средств и стоянки такси", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvmASoLrIVk-myKEDAAE5AAGwfIRlO-0AAgKyMRtl2JlI51MRZ3VP6CoyruuXLgADAQADAgADbQADikcGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только автомобилю скорой медицинской помощи", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только автомобилю скорой медицинской помощи", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpv2ASoML6R4VHsLCInMxerXNrcToGAAIDsjEbZdiZSPc2r1J8B95_8FBJni4AAwEAAwIAA20AA7IIAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешено выполнить поворот направо в данной ситуации?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обеим указанным траекториям"], "correct_answer": "По обеим указанным траекториям", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwGASoMrW0KL85l-w0q-4CW8QFBj_AAIEsjEbZdiZSHSz_XUciyaj3CBzly4AAwEAAwIAA20AA8xABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обеим указанным траекториям разрешается", "По обоим из указанных траекторий запрещено"], "correct_answer": "По обоим из указанных траекторий запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwWASoNJLQ4QyEZEdbv2OQTPSDZt5AAIFsjEbZdiZSAQ4bAv3GTCPqNAPmy4AAwEAAwIAA20AAxUbAQABHgQ", "explanation": "В ПДД не запрещен разворот на дороге с односторонним движением! Просто это будет нелогично.Поэтому отвечаем,что разворот запрещен"}, {"question": "Разрешается ли Вам совершить обгон грузового автомобиля в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается, в конце подъема", "Разрешается, но только в светлое время суток"], "correct_answer": "Запрещается, в конце подъема", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwmASoNqeZ8T3y2mBkKaFXc68YhQHAAIGsjEbZdiZSDcCaeVvmMGoYqDoly4AAwEAAwIAA20AAz07BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешено ли Вам совершить стоянку на обочине, если ее ширина достаточна для съезда с проезжей части?", "all_answers": ["Разрешено", "Запрещено", "Разрешено, но только в светлое время суток"], "correct_answer": "Разрешено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpw2ASoOG6gZpLz8jJKBPuLHJwKCyOAAIHsjEbZdiZSLBUbMDrHZpTGe4XmC4AAwEAAwIAA20AA5I3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из транспортных средств разрешено продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только трамваям", "Только трамваю II и водителю мотоцикла", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Всем транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxGASoOkLb7-G3SazUHShbQUtpfNmAAIIsjEbZdiZSDaqrhyEDkZIndEPmy4AAwEAAwIAA20AAyQfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Вы проедете перекресток в данной ситуации:", "all_answers": ["Первым", "Вторым", "Последним"], "correct_answer": "Последним", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxWASoPChVeydUrTxQb6aqTX0GF_ZAAIJsjEbZdiZSMC2Pe0U8XqdqmRjmi4AAwEAAwIAA20AA5AEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только автобусу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxmASoPd-sL_MwHIzegLp1-51KPdqAAILsjEbZdiZSLLMeQkzDrjql_ZBli4AAwEAAwIAA20AA3PzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила, в данной ситуации?", "all_answers": ["Только водитель грузового автомобиля", "Только водитель гужевой повозки", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Оба водителя нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpx2ASoP9rhc6FAAE9aLWt48fkxp7gOAACDLIxG2XYmUgojTqfMx4z0dJ0aJcuAAMBAAMCAANtAAMuTgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до начала тоннеля устанавливается данный дорожный знак в населенном пункте?", "all_answers": ["10-15 метров", "50-100 метров", "150-300 метров"], "correct_answer": "50-100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpyGASoQY6CPBFA8h16LnOgDOMc81qAAINsjEbZdiZSOtGVoI5KJGPqC5EmC4AAwEAAwIAA20AAxo6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Световые указатели какого поворота, Вы включите при выполнении разворота в данной ситуации?", "all_answers": ["Только правого", "Только левого", "Сначала правого, а при движении от тротуара - левого"], "correct_answer": "Только левого", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpyWASoQ5PuLgW2dVFRPF2SB9qWnz8AAIOsjEbZdiZSBo6RalOR3Ap18vKmS4AAwEAAwIAA20AAzzKAwABHgQ", "explanation": "Спорный вопрос..Правильнее был бы вариант №3.Просто надо запомнить правильный ответ в этой программе №2"}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка под мостом (путепроводом)?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только с частичным заездом на тротуар", "Запрещается", "Запрещается, если для движения в данном направлении менее трех полос"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpymASoRVHCT4UIBqorvPcXLTeRyUiAAIPsjEbZdiZSCOAGGznGXarJOdRmC4AAwEAAwIAA20AA7orBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка под мостом (путепроводом)?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только с частичным заездом на тротуар", "Запрещается", "Запрещается, если для движения в данном направлении менее трех полос"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpy2ASoR45_2XHPJdlvI6k7q9PxWHOAAIPsjEbZdiZSCOAGGznGXarJOdRmC4AAwEAAwIAA20AA7orBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте направо, согласно Правилам дорожного движения?", "all_answers": ["Выполните поворот, уступив дорогу легковому автомобилю", "Выполните поворот первым, не уступая дорогу легковому автомобилю", "Остановитесь, так как поворот направо запрещен"], "correct_answer": "Выполните поворот первым, не уступая дорогу легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzGASoSZj8bed974IX6oaaKIptpF6AAIQsjEbZdiZSIlOeNFVpJqu1p7oly4AAwEAAwIAA20AAwU7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю"], "correct_answer": "Уступите дорогу трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzWASoS02U79sEx_ewxRoY8XHbCYyAAIRsjEbZdiZSLVbn7xQE5Yxx7R3ly4AAwEAAwIAA20AAzxGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzmASoTUviFRQkV0zGhY5WjZ7R_RfAAISsjEbZdiZSE9Q1cc3pttdfG_Uli4AAwEAAwIAA20AA6fkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу велосипедисту в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpz2ASoTzH-1iyrGrSiKbcC64qPKxnAAITsjEbZdiZSHIYiJrFA7So1Mwsmy4AAwEAAwIAA20AA6vfAQABHgQ", "explanation": "Тоже самое! Я не обязан уступать велосипедисту,, но Вы задайте грамотно вопрос!!!! А то некоторые так и будут давить пешеходов и велосипедистов,ссылаясь на новую экзаменационную программу)"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Только пешеходу", "Только велосипедисту", "Пешеходу и велосипедисту", "Никому"], "correct_answer": "Только пешеходу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0GASoUSfTZ_w099BqZjLKOBP1frdAAIUsjEbZdiZSPNwHT29HzjlVrJFmC4AAwEAAwIAA20AA7JBBgABHgQ", "explanation": "Велосипедисту Вы не обязаны уступать, но обязан принять все меры для избежания ДТП"}, {"question": "Укажите количество пересечений проезжих частей на этом перекрестке?", "all_answers": ["Одно", "Два", "Три", "Четыре"], "correct_answer": "Два", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0WASoUzCnco-9EXMTVJYsPKsnkzgAAIVsjEbZdiZSHlvziuaHljIiHA0my4AAwEAAwIAA20AA2vcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков Вам разрешают выполнить разворот?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки I, II и III", "Только знак IV", "Все из указанных знаков"], "correct_answer": "Знаки I, II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0mASoVK4279iLXAmnx9jzOzb28dOAAIWsjEbZdiZSLdzn_3jktPo5P7Dly4AAwEAAwIAA20AAxkIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Когда Вы обязаны включить световой указатель правого поворота при остановке за перекрестком в данной ситуации?", "all_answers": ["Перед въездом на перекресток, так как поворот направо запрещен", "Заблаговременно перед остановкой, сигнал не должен ввести в заблуждение водителя легкового авто", "Включение указателя не требуется, так как это может ввести в заблуждение водителя легкового авто"], "correct_answer": "Заблаговременно перед остановкой, сигнал не должен ввести в заблуждение водителя легкового авто", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp02ASoVrR_cYtTkjZhamZEf-j00q4AAIXsjEbZdiZSFCh4Qd768H5_dwvmy4AAwEAAwIAA20AA4fDAQABHgQ", "explanation": "Заблаговременно перед остановкой при этом сигнал не должен ввести в заблуждение водителя легкового автомобиля"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при въезде во двор?", "all_answers": ["Только пешеходам", "Только велосипедисту", "Пешеходам и велосипедисту", "Никому"], "correct_answer": "Пешеходам и велосипедисту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1GASoWJFUMi4qR2Eu0RHe12-fdyiAAIYsjEbZdiZSKjMVI9x7tM7SHBTmC4AAwEAAwIAA20AAyQiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается движение при буксировке механического транспортного средства после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч"], "correct_answer": "50 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1WASoWmixQVIIgH4Cnlwo4bSdXbAAAIZsjEbZdiZSDaPwUh8eaxUacfxly4AAwEAAwIAA20AA1EpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается движение при буксировке механического транспортного средства после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч"], "correct_answer": "50 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1mASoXCWk3Eel1xShFPazXftjrTeAAIbsjEbZdiZSE_vrY8iPHekp2NQmC4AAwEAAwIAA20AA7kuBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон грузового автомобиля в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если обгон будет завершен до перекрестка", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если обгон будет завершен до перекрестка", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp12ASoXjxKyvdhcJaVcpLWLB4zkjEAAIcsjEbZdiZSEcOTeF8yyKbRAABxJcuAAMBAAMCAANtAAPlFQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон в данной ситуации, согласно Правил дорожного движения?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если обгон будет завершен до перекрестка", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2GASoX9RDam5-qpCVBH3SvPdwjPDAAIdsjEbZdiZSMiXBsjvcwMLSdxhmi4AAwEAAwIAA20AA3gCBAABHgQ", "explanation": "Опять спорно.Было бы 4 полосы,то разрешен.На кольцо можно заехать по любой полосе,но если я не успею,то заеду со встречной...А это разве разрешено?\nНо отвечаем ответ №1"}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только автомобилю с включенным проблесковым маячком синего цвета", "Только водителю мотоцикла", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2WASoYcEAutJ-Z7WpOcfKCx3uWi6AAIesjEbZdiZSHXnMeh8DcOIfkUFly4AAwEAAwIAA20AAxcqBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при движении прямо?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2mASoY4nDwiSk1LqF7AES7Dib3pwAAIfsjEbZdiZSP1oLGZGmdJjNN1hmi4AAwEAAwIAA20AAy0HBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест разрешается остановка?", "all_answers": ["Только в указанном месте I", "Только в указанном месте II", "В обоих указанных местах разрешается", "В обоих указанных местах запрещается"], "correct_answer": "Только в указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp22ASoZVhRpTr9l5TzIs5mkQ7MVmqAAIgsjEbZdiZSFCu8uXbJWjywMMOmC4AAwEAAwIAA20AAzozBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем предупреждает Вас увеличение длины штриха прерывистой линии разметки справа?", "all_answers": ["О приближении к полосе торможения", "О приближении к сплошной линии разметки", "О приближении к сужению дороги"], "correct_answer": "О приближении к сплошной линии разметки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3GASoZ3SN3bgo-7wJeNFOa7We2ZIAAIhsjEbZdiZSO00tWrcYJeTtXA0my4AAwEAAwIAA20AA-3bAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево и в обратном направлении", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3WASoaTYRl6OrZZf86Jf88nuXd8nAAIisjEbZdiZSNNZQ2keMiap7XDUli4AAwEAAwIAA20AA-7cBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей имеет преимущество при одновременном развороте?", "all_answers": ["Водитель грузового автомобиля", "Водитель легкового автомобиля", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Водитель грузового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3mASoauQ9vL6JEDSt7Bm4JbMp1McAAIjsjEbZdiZSO3MqqE_IzpNAy5EmC4AAwEAAwIAA20AA789BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении легковым автомобилем с прицепом на данном участке дороги?", "all_answers": ["70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp32ASobIQFDnCgXTFs7cy5Nz2VHs4AAIksjEbZdiZSFl9hJfEiwxU5SAimy4AAwEAAwIAA20AAxrnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить буксировку механического транспортного средства на данном участке дороги?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, не далее второй полосы движения"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4GASobmd6jMciqmMeu7bsQkBYvEvAAIlsjEbZdiZSCILriLhwRe5TsIpmy4AAwEAAwIAA20AAxPqAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила при выполнении обгона в данной ситуации?", "all_answers": ["Только водитель мотоцикла", "Только водитель легкового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Оба водителя нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4WASocHShy826ck9WDvhS0fRzC9gAAImsjEbZdiZSEZCHP64S_zg7vkamC4AAwEAAwIAA20AA6I7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила при выполнении обгона в данной ситуации?", "all_answers": ["Только водитель мотоцикла", "Только водитель легкового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Только водитель мотоцикла", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4mASocmfaLluZLr7vNAxjVoxjo9cAAIosjEbZdiZSMbfS7tt-bcp10Dwly4AAwEAAwIAA20AA9QrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается подъехать для посадки пассажиров на данном участке дороги?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "По обеим траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp42ASodDhnItipnDW-3-N0Y7BKcsjAAIpsjEbZdiZSLa1sLvw5lSMNDlHmC4AAwEAAwIAA20AA_c6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой траектории Вам разрешается подъехать для посадки пассажиров на данном участке дороги?", "all_answers": ["Только по траектории I", "Только по траектории II", "Только по траектории III", "По траекториям II и III", "По всем указанным траекториям"], "correct_answer": "Только по траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5GASodgtzSm7kBagAchFKp1WTTYoAAIqsjEbZdiZSDroG_YK0J_Zw63rly4AAwEAAwIAA20AA31EBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы уступить дорогу грузовому автомобилю при выполнении разворота на перекрестке?", "all_answers": ["Обязаны", "Не обязаны"], "correct_answer": "Не обязаны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5WASod9qeV46KOkKSomQr2RVc7tLAAIrsjEbZdiZSOu1JOnHjZKueEUFly4AAwEAAwIAA20AA40yBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу грузовому автомобилю при выполнении разворота на перекрестке?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5mASoecRBIv-LBuZf7otwH5g3fTEAAIssjEbZdiZSDRCIILfpSkYm1Yumy4AAwEAAwIAA20AA7O6AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Только трамваю I", "Только трамваю II", "Обоим трамваям", "Никому"], "correct_answer": "Обоим трамваям", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp52ASoe612tyXmoRKWbNudh6fHDv6AAItsjEbZdiZSFPYVUDdiY4xuKh0ly4AAwEAAwIAA20AA_pNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Только мотоциклу", "Мотоциклу и автобусу", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только мотоциклу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6GASofW9EDWvIR2nDS7l5neRCes2AAIusjEbZdiZSFmTDvDaD52nSrWUly4AAwEAAwIAA20AAwU3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте направо на перекрестке?", "all_answers": ["Только грузовому автомобилю", "Грузовому автомобилю и автобусу", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6WASofwZn64gaCijByjx15fkTXVHAAIvsjEbZdiZSJvHgCNLacoBEXE0my4AAwEAAwIAA20AA5HhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только направо", "Только налево или направо", "Направо, налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешено", "Во всех направлениях запрещено"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6mASogSy9q6STDSVvdYILv2NBkDHAAIwsjEbZdiZSEODHd2quG58V67rly4AAwEAAwIAA20AAyk7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на перекрестке в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если расстояние до линии разметки более 3 метров", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp62ASogsw-83HYIXk2ysM9uCvVpTdAAIxsjEbZdiZSFb-CjfQFzr6hMbSmi4AAwEAAwIAA20AA6sQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на перекрестке в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если расстояние до линии разметки более 3 метров", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если расстояние до линии разметки более 3 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7GASohMiuS0DgC-YQ14oiGk0Z7FRAAIysjEbZdiZSOCq0t8Pw_Q45s3KmS4AAwEAAwIAA20AA-jKAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка на перекрестке в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если это не создает помехи движению транспортных средств", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если это не создает помехи движению транспортных средств", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7WASohrD31Ej9J6Jo8u6C9cByQ8JAAIzsjEbZdiZSF4D4JbfpQU7S45uly4AAwEAAwIAA20AA-5JBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Только легковому автомобилю", "Только мотоциклу", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7mASoiJvZUKoXvwp1CCypU-kzJRfAAI1sjEbZdiZSDm4JQABbNmlRtZgUJguAAMBAAMCAANtAAOKKAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выехать на железнодорожный переезд в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, убедившись в отсутствии приближающегося поезда", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp72ASoir2vbER7-IQaT6UYjDJrGD_AAI2sjEbZdiZSMi2EgVwt3nGtF1Mni4AAwEAAwIAA20AA5kHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков, установленные на перекрестке, разрешают движение грузовых автомобилей во всех направлениях?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и IV", "Знак V", "Все указанные знаки разрешают", "Все указанные знаки запрещают"], "correct_answer": "Знаки II и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8GASojCwdE2EkP6LyAnSgiORlAugAAI3sjEbZdiZSHA7r2MqAAFlOSrQXpouAAMBAAMCAANtAAOU_wMAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам въезд во двор в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если Вы проживаете в этом доме"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8WASojjO7MhRwTO8aDOVBPN3ZaufAAI5sjEbZdiZSPMidAh41ucce_cYmy4AAwEAAwIAA20AA4sFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Информируют о наличии места стоянки у правого края проезжей части", "Информируют о наличии места стоянки на тротуаре справа", "Информируют о стояночной площадки,удаленной от края проезжей части не более чем на 10 метров"], "correct_answer": "Информируют о стояночной площадки,удаленной от края проезжей части не более чем на 10 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8mASoj-UZF7OtEP047JF71VkEIR8AAI6sjEbZdiZSO3FoIKst2SP8XFoly4AAwEAAwIAA20AA4tSBgABHgQ", "explanation": "Информируют о расположении стояночной площадки относительно дороги,удаленной от края проезжей части не более чем на 10 метров"}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Информируют о наличии места стоянки у левого края проезжей части", "Информируют о наличии места стоянки на тротуаре слева", "Информируют о стояночной площадке, удаленной от края проезжей части слева"], "correct_answer": "Информируют о стояночной площадке, удаленной от края проезжей части слева", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp82ASokcAAUhyedrCAmsyBd8WikQucAACO7IxG2XYmUgkPHQQ62smgXvPXpouAAMBAAMCAANtAAPvAgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вы выполните требования знака 2.5 «Движение без остановки запрещено»?", "all_answers": ["Перед надписью «Стоп»", "Перед стоп - линией", "Перед дорожным знаком"], "correct_answer": "Перед стоп - линией", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9GASok6Gzon1zIJ9_ppZNMWZXs54AAI8sjEbZdiZSIDLTO71TQucRHFTmC4AAwEAAwIAA20AA5MbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков повторяются при установке вне населенных пунктов?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и III", "Знаки III и IV", "Знаки IV и V"], "correct_answer": "Знаки II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9WASolVdU-y2IYpBSP6CSmOA_7SxAAI9sjEbZdiZSHVDJ8yJwg5FFD_Rmi4AAwEAAwIAA20AA5gEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков повторяются при установке вне населенных пунктов?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и III", "Знаки III и IV", "Знаки IV и V"], "correct_answer": "Знаки I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9mASolvElq-LGzt35rHFOyx4NOFpAAI-sjEbZdiZSHXIKZe7gdi8yNwSmy4AAwEAAwIAA20AAzwEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков повторяются при установке вне населенных пунктов?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и III", "Знаки III и IV", "Знаки IV и V"], "correct_answer": "Знаки IV и V", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp92ASomITVlA4p109x1GFm-UZqOxQAAI_sjEbZdiZSESZroSs4ZFnhs8Pmy4AAwEAAwIAA20AAzEfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю грузового автомобиля проехать перекресток в прямом направлении в 7 часов утра в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 12 тонн", "Разрешается, грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой менее 12 тонн"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-GASomkO8T11NhxSF1PqUbqRRswSAAJAsjEbZdiZSAeIpnYkmx7qcVgRmy4AAwEAAwIAA20AA6IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас данный дорожный знак?", "all_answers": ["Автозаправочная станция находится на примыкающей слева дороге через 500 метров от поворота", "Автозаправочная станция находится через 500 метров с левой стороны дороги"], "correct_answer": "Автозаправочная станция находится на примыкающей слева дороге через 500 метров от поворота", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-WASonBjsMDBfoR_1Bs53llM6tSyAAJBsjEbZdiZSHKAaAxTLFS56Tgomy4AAwEAAwIAA20AA-blAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю выполнить разворот в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, после проезда знака 3.31 «Конец зоны всех ограничений»", "Запрещается", "Разрешается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-mASongxfYIiRUjNPukeLUksWi9fAAJCsjEbZdiZSBcQ3NEYwk5pQuhRmC4AAwEAAwIAA20AA5UkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-2ASooDB075fvaeK9JQgkybF7K-QAAJDsjEbZdiZSH5u8r9ScGJBPA7Hly4AAwEAAwIAA20AA3YSBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_GASooc8d7Y9vsSXBTmfGFK-HULOAAJEsjEbZdiZSCXCH0Mb3wE_Bw9Ili4AAwEAAwIAA20AA4r1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_WASoo_euZZpXc1GD9gODyNtF7AjAAJFsjEbZdiZSHHq9dJAGhZQowdtly4AAwEAAwIAA20AA6BBBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_mASopZ7BkJ1nJTYPRv1hScZyi_8AAJGsjEbZdiZSBcnrU0whxjUkrOUly4AAwEAAwIAA20AAys9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_2ASop6T-U-8Bt4JAWVIP4DPit40AAJHsjEbZdiZSLP5yXL8o0INUBVwly4AAwEAAwIAA20AA7ZRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Налево и в обратном направлении", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAAFgEqKll3Lk0Xpc7TBv01la6ckjkgACSLIxG2XYmUgDKR9-FNH4YXiU5ZcuAAMBAAMCAANtAAMLPgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации при повороте направо Вы:", "all_answers": ["Имеете преимущество", "Уступите дорогу автобусу"], "correct_answer": "Имеете преимущество", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAWASoqxZ3Ler4HzXFkKlTsvZsfYTAAJJsjEbZdiZSEqg6Ml3i5amefbVli4AAwEAAwIAA20AA0XrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Трамваю и автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAmASorTwSgMs8UPV9YiYXIBXN5L9AAJKsjEbZdiZSDvV9_g8YNrkvlUPni4AAwEAAwIAA20AA_cGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево на перекрестке?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Трамваю и автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Трамваю и автомобилю с проблесковым маячком оранжевого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqA2ASorvtYPM7jsx3XMMNenwAAbC7LAACS7IxG2XYmUh62VPcvauMkxhLXZouAAMBAAMCAANtAAOHAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Прямо или направо", "Движение во всех направлениях разрешается", "Движение во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBGASosNm17AqSycX-EEe96NAL1OPAAJMsjEbZdiZSDlHtEEVRluA8Tsomy4AAwEAAwIAA20AA5PoAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["Только прямо", "Прямо или налево", "Прямо, налево и в обратном направлении", "Движение во всех направлениях разрешается", "Движение во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Движение во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBWASostwFhDZfdnzLewxGAGBvLkUAAJNsjEbZdiZSG1-PtIwhbfyWtxhmi4AAwEAAwIAA20AA1sEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо?", "all_answers": ["Уступите дорогу только трамваю", "Уступите дорогу трамваю и автомобилю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу только трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBmASotLPK4uzBatQRHnj7klVOVOBAAJOsjEbZdiZSKX8CrFVMxv7FJg9my4AAwEAAwIAA20AA3DBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при движении прямо на перекрестке?", "all_answers": ["Уступите дорогу только трамваю", "Уступите дорогу трамваю и автомобилю", "Проедете перекресток первым"], "correct_answer": "Уступите дорогу трамваю и автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqB2ASotok-IrD1-XuTRF0vgABbW02uQACT7IxG2XYmUgjDXztupPGguh-a5cuAAMBAAMCAANtAANgTAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при выполнении разворота?", "all_answers": ["Да", "Нет", "В данной ситуации Вам запрещается выполнить разворот"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCGASouEzsEOCEhX2jINNmXLQmhI0AAJQsjEbZdiZSBXNsBnm2v1R1mUUmy4AAwEAAwIAA20AA7kaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При выполнении разворота водитель легкового автомобиля, въехавший на перекресток при разрешающем сигнале светофора в данной ситуации:", "all_answers": ["Завершит маневр, пользуясь преимуществом", "Уступит дорогу трамваю и мотоциклу", "Откажется от маневра, и осуществит движение задним ходом"], "correct_answer": "Завершит маневр, пользуясь преимуществом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCWASoujmZpLVCLHzJxr0X6qek-SEAAJRsjEbZdiZSAABhAwEyOfSgj_BKZsuAAMBAAMCAANtAAMy6AEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон легкового автомобиля в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только в населенном пункте", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCmASou8iO8kIodKY0agSP1fNd8eQAAJSsjEbZdiZSOcetY-WEtBF3Eldmi4AAwEAAwIAA20AA0AIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить обгон грузового автомобиля с правой стороны в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, но с последующим возвращением на ранее занимаемую полосу"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqC2ASovYThDghof_fWcfqf6Ddqas4AAJTsjEbZdiZSBBM7i7eGz7HF9bXly4AAwEAAwIAA20AA3UUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот, если ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра из крайнего левого положения?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По траекториям I или II", "По указанным траекториям разворот запрещен"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDGASov2GQBxKfyZB6gW20f0PVcTyAAJUsjEbZdiZSEdbixAhwsjTflhgmi4AAwEAAwIAA20AA70FBAABHgQ", "explanation": "Если при развороте ширина дороги недостаточна для выполнения маневра из крайне левого положения, его можно производить только от правого края проезжей части дороги, уступая попутным и встречным ТС"}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается остановка, при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн на данном участке дороги?", "all_answers": ["В указанных местах I и II", "В указанных местах I и III", "В указанных местах II и III", "Во всех указанных местах запрещается", "Во всех указанных местах разрешается"], "correct_answer": "Во всех указанных местах запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDWASowVCjnAElSfxRMH0Mx6LPogXAAJVsjEbZdiZSF8k6sLSnMzlXvNBli4AAwEAAwIAA20AA63zBgABHgQ", "explanation": "В населенном пункте на дороге с односторонним движением грузовым авто с массой > 3,5т разрешена только погрузка и разгрузка, что тоже является остановкой. Опять вопрос некорректный"}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн на данном участке дороги?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только для загрузки или разгрузки", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, но только для загрузки или разгрузки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDmASowx72IcgBlQAAa-98Msx52NvdAACVrIxG2XYmUikC38lfZz-AaJlFJsuAAMBAAMCAANtAANNGgEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выезд на крайнюю левую полосу движения при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн в данной ситуации?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, только для обгона", "Разрешается, только для поворота налево или разворота"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqD2ASoxS3DL9wK-h4RvvcgrazKhIrAAJXsjEbZdiZSItFT2qYtcAwTF5Mni4AAwEAAwIAA20AA1cJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого транспортного средства уступит дорогу?", "all_answers": ["Водитель, который начинает движение от тротуара", "Водитель, который намерен остановиться у тротуара"], "correct_answer": "Водитель, который начинает движение от тротуара", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEGASoxs_f4y30nzIcZFJKXnzsdvCAAJYsjEbZdiZSCE3rMynA2kfUa3rly4AAwEAAwIAA20AA2I-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается проехать перекресток, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Только направо", "Направо, налево и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "Направо, налево и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEWASoyP-8Fd4x0ha8J_LJ83aMhs2AAJZsjEbZdiZSMbTfHjaS8BokcMOmC4AAwEAAwIAA20AA1Q-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается проехать перекресток, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн?", "all_answers": ["Только направо", "Направо, налево и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "В любых направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEmASoyrDvuM-aruYcBlliEiJiw8JAAJasjEbZdiZSLk1ifc01R8D8lUPni4AAwEAAwIAA20AA2sLAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение прямо, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если Вы проживаете на территории обозначенной данным дорожным знаком"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqE2ASozGdJouUIruL1_iO-6J0h6TDAAJbsjEbZdiZSCjSR-mq5_lp70FSmS4AAwEAAwIAA20AA8ICBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водитель, какого транспортного средства нарушает правила разворота на автомагистрали?", "all_answers": ["Водитель мотоцикла", "Водитель грузового автомобиля", "Оба водителя нарушают", "Оба водителя не нарушают"], "correct_answer": "Водитель мотоцикла", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFGASozn_z4fAb2MrG6TAj_801rV9AAJcsjEbZdiZSBAPL2f7i8Sc3lUPni4AAwEAAwIAA20AA2QJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается осуществить остановку в данной ситуации?", "all_answers": ["В местах I и II", "Только в местах I и III", "Только в месте III", "Во всех указанных местах разрешается", "Во всех указанных местах запрещается"], "correct_answer": "Только в месте III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFWASo0EQtlST6Pk5yxUbdhIfSsgjAAJdsjEbZdiZSM9fz2HqId6aJVDzly4AAwEAAwIAA20AA-MsBgABHgQ", "explanation": "Если это синий фон, тогда все правильно"}, {"question": "В данной ситуации неровный участок дороги вне населенного пункта, начнется:", "all_answers": ["За данными, дорожными знаками", "Через 50 – 100м", "Через 150 – 300м", "Через 50 км"], "correct_answer": "Через 150 – 300м", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFmASo0hYVvMiAyvGSeer_eOsRKnuAAJesjEbZdiZSPdrulM_Dnw08cEpmy4AAwEAAwIAA20AA1TlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение, управляя грузовым автомобилем, фактическая масса которого 10 тонн в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, только в весенний период"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqF2ASo0_74BJm6Ra7sRLSPt2YCM8lAAJfsjEbZdiZSAwP1sZUJ3u1AAEgIpsuAAMBAAMCAANtAAMM6QEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте налево в данной ситуации?", "all_answers": ["Уступите дорогу транспортному средству, приближающемуся справа", "Уступите дорогу транспортному средству, приближающемуся слева", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам", "Никому не уступите дорогу"], "correct_answer": "Уступите дорогу транспортному средству, приближающемуся справа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGGASo1aEcF0cWz2O9AgLGDFm1Rj5AAJgsjEbZdiZSPRi1a9HI6cgeHUZmC4AAwEAAwIAA20AA5FABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Водители, каких транспортных средств уступят дорогу трамваю, выезжающему из депо в данной ситуации?", "all_answers": ["Водители обоих транспортных средств", "Только водитель автобуса", "Только водитель легкового автомобиля", "Никто из водителей"], "correct_answer": "Никто из водителей", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGWASo17kw_Ay-yCzdujujBSkcwABGAACYbIxG2XYmUhoukBMA2bhqsKtbJYuAAMBAAMCAANtAAM94wYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Водители, каких транспортных средств уступят дорогу трамваю, въезжающему в депо в данной ситуации?", "all_answers": ["Водители обоих транспортных средств", "Только водитель автобуса", "Только водитель легкового автомобиля", "Никто из водителей"], "correct_answer": "Водители обоих транспортных средств", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGmASo2XOWRvwK3KAdig1SrgrS5pFAAJisjEbZdiZSLJe44_ogy7OQ6l0ly4AAwEAAwIAA20AA05MBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю грузового автомобиля остановка в данном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только для загрузки или разгрузки груза", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqG2ASo20zrgiMWXxr4i5UwtAPB983AAJjsjEbZdiZSHWJ7drqvSyIrjLtly4AAwEAAwIAA20AA9snBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам движение разрешается только направо?", "all_answers": ["Транспортным средствам фактическая масса, которых равна 15 тонн", "Транспортным средствам с разрешенной максимальной массой более 15 тонн", "Транспортным средствам с разрешенной максимальной массой равной 15 тонн"], "correct_answer": "Транспортным средствам с разрешенной максимальной массой более 15 тонн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHGASo3Qt-B_Rh6985bdClM8LQpS0AAJksjEbZdiZSMqgjLvpxed5t0UFly4AAwEAAwIAA20AA1svBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля начать движение от тротуара в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если он не создает помех движению грузовому автомобилю", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если он не создает помех движению грузовому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHWASo3xArC9-cDcIqoIxhd-cq0gQAAJlsjEbZdiZSFScmsx5G3_eYXJoly4AAwEAAwIAA20AAxZEBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли остановка грузового автомобиля на данной полосе для разгрузки( загрузки) транспортного средства?", "all_answers": ["Разрешается, если это не создает помех движению маршрутных транспортных средств", "Разрешается на время до 5 минут", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHmASo4Obc1EfK0Wcjsg4ZY7-WfVXAAJmsjEbZdiZSNfPoBULmrAhNF1Mni4AAwEAAwIAA20AAyUHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли остановка легкового автомобиля на данной полосе для разгрузки( загрузки) транспортного средства?", "all_answers": ["Разрешается, если это не создает помех движению маршрутных транспортных средств", "Разрешается на время до 5 минут", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqH2ASo4s3fLBgz9Y6rUOfx1jAutrCAAJnsjEbZdiZSJj8YqMa3Yff18rUly4AAwEAAwIAA20AAyATBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из полос движения Вам разрешается продолжить буксировку механического транспортного средства на данном участке дороги?", "all_answers": ["Только по левой полосе", "Только по правой полосе", "По любой из полос движения", "Буксировка транспортного средства на данном участке дороги запрещена"], "correct_answer": "Только по правой полосе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqIGASo5JsGhayEgQ4BVNfr96I3pTfAAJpsjEbZdiZSIjwUP-xX8OiSA88my4AAwEAAwIAA20AA2DDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе движения Вам разрешается продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн в населенном пункте, на данном участке дороги?", "all_answers": ["Ближе к правому краю проезжей части", "Не далее второй полосы", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "Ближе к правому краю проезжей части", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqIWASo5lRkkHhLQ1NBuUWx2ltqcN3AAJqsjEbZdiZSKYp2uHBFrVA_LEmmy4AAwEAAwIAA20AAx3DAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой полосе движения Вам разрешается продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн в населенном пункте, на данном участке дороги?", "all_answers": ["Ближе к правому краю проезжей части, но не далее второй полосы", "По любой, кроме левой полосы", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "Ближе к правому краю проезжей части, но не далее второй полосы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqImASo6F2P2ZSLHAFdKAy2tMfKVLQAAJrsjEbZdiZSOpYRGua_6ci90HRmi4AAwEAAwIAA20AA3ACAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данный дорожный знак обозначает:", "all_answers": ["Оборудованный шлагбаумом железнодорожный переезд с одним путем", "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд с одним путем", "Оборудованный шлагбаумом железнодорожный переезд, с двумя путями и более", "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд, с двумя путями и более"], "correct_answer": "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд с одним путем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqI2ASo6jkKX_dcbdkSsLscUMOShI2AAJssjEbZdiZSHffPS_lghJhH9MRmC4AAwEAAwIAA20AAzY7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данный дорожный знак обозначает:", "all_answers": ["Оборудованный шлагбаумом железнодорожный переезд с одним путем", "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд с одним путем", "Оборудованный шлагбаумом железнодорожный переезд, с двумя путями и более", "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд, с двумя путями и более"], "correct_answer": "Необорудованный шлагбаумом железнодорожный переезд, с двумя путями и более", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJGASo68nvBiRG-0jMSvjcfV68sD2AAJtsjEbZdiZSFANMWg9qGwp_-dRmC4AAwEAAwIAA20AA5QrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком расстоянии до железнодорожного переезда устанавливаются данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Не менее 10 метров", "Не менее 50 метров", "Не менее 100 метров", "Не менее 150 метров"], "correct_answer": "Не менее 150 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJWASo7Y4q_cy0EvEJeHrYAtPexStAAJusjEbZdiZSHod-dvtTSViSrd3ly4AAwEAAwIAA20AA45NBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Может ли устанавливаться данный дорожный знак непосредственно перед началом подъема?", "all_answers": ["Не может, так как предупреждающие знаки устанавливаются заблаговременно до начала опасного участка", "Может, если спуски и подъемы следуют друг за другом", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Может, если спуски и подъемы следуют друг за другом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJmASo74eVLSqLWH8lt7AstDGXLkKAAJvsjEbZdiZSGrjGyzoB8iaW_oamC4AAwEAAwIAA20AA-45BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Может ли устанавливаться данный дорожный знак непосредственно перед началом подъема?", "all_answers": ["Не может, так как предупреждающие знаки устанавливаются заблаговременно до начала опасного участка", "Может, если спуски и подъемы следуют друг за другом", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Может, если спуски и подъемы следуют друг за другом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJ2ASo8Um1ysjPaF-DlslK2wuJ1pJAAJwsjEbZdiZSHWcNNwdEOIBl_bVli4AAwEAAwIAA20AA-vXBgABHgQ", "explanation": "Вопрос спорный. Знак называется \"Крутой спуск\" и он никак не может устанавливаться перед началом ПОДЪЕМА."}, {"question": "На каком расстоянии до места проведения краткосрочных работ на проезжей части, может быть установлен данный дорожный знак?", "all_answers": ["5-10 метров", "10-15 метров", "15-30 метров", "50-100 метров", "150-300 метров"], "correct_answer": "10-15 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKGASo85Jd94uGbV5HnD1PV0Jt7C1AAJxsjEbZdiZSMmAj4dxfL7WkvjVli4AAwEAAwIAA20AAw_iBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Управляя, каким транспортным средством Вам запрещается продолжить движение прямо?", "all_answers": ["Обслуживающие предприятия(граждан), находящиеся(проживающих) в обозначенной зоне", "Маршрутным транспортным средством", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн", "Всеми перечисленными транспортными средствами"], "correct_answer": "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKWASo9bXnLcP9vsxFkKDNY_R1i_1AAJysjEbZdiZSHDZE7rurKU1Spg9my4AAwEAAwIAA20AA3C6AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Управляя, каким из перечисленных транспортных средств Вам запрещается продолжить движение прямо?", "all_answers": ["Обслуживающие предприятия(граждан), находящиеся(проживающих) в обозначенной зоне", "Обозначенным опознавательным знаком «Инвалид»", "Немеханическим транспортным средством", "Любым из перечисленных транспортных средств"], "correct_answer": "Немеханическим транспортным средством", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKmASo91lAAFPk7mtHPmgVVp5TibN5QACcrIxG2XYmUhw2RO67qylNUqYPZsuAAMBAAMCAANtAANwugEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Управляя, каким транспортным средством Вам запрещается продолжить движение прямо?", "all_answers": ["Легковым автомобилем", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн", "Мотоциклом", "Всеми перечисленными транспортными средствами"], "correct_answer": "Всеми перечисленными транспортными средствами", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqK2ASo-VAXz1ut5egV0BvRsE-zA5hAAJzsjEbZdiZSPhx9Pc9Z_6_NuZNni4AAwEAAwIAA20AA4cRAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо и в обратном направлении", "Только направо и налево", "Направо, налево и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "Только прямо и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLGASo-w4kkQV__cV4sCXUdjHQLZfAAJ0sjEbZdiZSLuNgEpvL3gVFaDoly4AAwEAAwIAA20AA00-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Управляя, каким транспортным средством Вам запрещается продолжить движение прямо в данной ситуации?", "all_answers": ["Грузовым автомобилем", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3.5 тонн", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн"], "correct_answer": "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3.5 тонн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLWASo_Tztrctzct1bxm1dnzRTmo2AAJ1sjEbZdiZSJ5C2Fgabu4Ey-cymy4AAwEAAwIAA20AA_bnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Если габаритная высота Вашего транспортного средства (с грузом или без груза) больше, указанной на данном дорожном знаке:", "all_answers": ["Вы проедете этот участок дороги с особой осторожностью", "Вы объедете этот участок дороги по другому маршруту", "Вам необходимо получить разрешение на проезд в уполномоченном государственном органе"], "correct_answer": "Вы объедете этот участок дороги по другому маршруту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLmASo_tQISFoEDLwQKn9dYmCOOCyAAJ2sjEbZdiZSE3suXVibr1U5FUPni4AAwEAAwIAA20AAzoFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким транспортным средствам запрещает движение данный дорожный знак?", "all_answers": ["Грузовым автомобилям, если ширина проезжей части менее 10 метров", "Транспортным средствам габаритная длина которых более 10 метров", "Транспортным средствам габаритная ширина которых более 10 метров"], "correct_answer": "Транспортным средствам габаритная длина которых более 10 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqL2ASpANXwnm4IMjDjAmkRXhM5TYVAAJ3sjEbZdiZSO5o-xwyeZ4dVPwamC4AAwEAAwIAA20AAw0tBgABHgQ", "explanation": "Транспортным средствам (составам транспортных средств) габаритная длина которых(с грузом или без груза) более 10 метров"}, {"question": "Каким транспортным средствам запрещает движение данный дорожный знак?", "all_answers": ["Грузовым автомобилям, если ширина проезжей части менее 3 метров", "Транспортным средствам габаритная длина которых более 3 метров", "Транспортным средствам габаритная ширина которых(с грузом или без груза) более 3 метров"], "correct_answer": "Транспортным средствам габаритная ширина которых(с грузом или без груза) более 3 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMGASpAoM2IlPP-1y0ppOF2guoHhjAAJ4sjEbZdiZSFTkZ3ZeqLGMHEJSmS4AAwEAAwIAA20AA2gJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить дальнейшее движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, на минимальной скорости обеспечивающей безопасность", "Разрешается, но только в светлое время суток", "Не разрешается"], "correct_answer": "Не разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMWASpBEKF1e7o2GPkdbbWHwJCND-AAJ5sjEbZdiZSFxj61zJgu4Y8pU9my4AAwEAAwIAA20AA5i7AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Зона действия дорожного знака 3.24 «Ограничение максимальной скорости» распространяется:", "all_answers": ["До знака 5.24 «Начало населенного пункта»", "До ближайшего перекрестка", "До конца населенного пункта", "До ближайшего перекрестка, а при отсутствии перекрестка- до конца населенного пункта"], "correct_answer": "До ближайшего перекрестка, а при отсутствии перекрестка- до конца населенного пункта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMmASpBmEitJY4ioiVzNM6dhAc8CLAAJ6sjEbZdiZSDyyOWukLBL5XnLUli4AAwEAAwIAA20AA_3eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из водителей разрешается продолжить движение в намеченном направлении в данной ситуации?", "all_answers": ["Водителю маршрутного автобуса", "Водителю грузового автомобиля", "Обоим водителям", "Никому из водителей"], "correct_answer": "Водителю маршрутного автобуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqM2ASpCDA2TGI8P-1dqZPRe0WOJdSAAJ7sjEbZdiZSHeMgd4Lrc_JmswNni4AAwEAAwIAA20AA3MKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким из перечисленных транспортных средств разрешено движение в зоне действия данного дорожного знака?", "all_answers": ["Только маршрутным автобусам", "Легковым автомобилям и мотоциклам", "Грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой не более 3,5 тонн", "Транспортным средствам, перечисленным в п. п. 1 и 2", "Всем перечисленным транспортным средствам"], "correct_answer": "Всем перечисленным транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNGASpCc2h1S3IaZsGu5sKxLdQl8gAAJ8sjEbZdiZSN2SUcqa4y5M7fLAly4AAwEAAwIAA20AAzALBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево или направо", "Только прямо и направо", "Во всех направлениях"], "correct_answer": "Во всех направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNWASpC44BwsW7YnlAAF_0ms-umTIqgACfbIxG2XYmUiwHUb0RX0vi3Gr65cuAAMBAAMCAANtAAPvOwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому из данных водителей разрешается продолжить движение прямо?", "all_answers": ["Водителю мотоцикла", "Водителю легкового автомобиля", "Обоим водителям запрещается", "Обоим водителям разрешается"], "correct_answer": "Обоим водителям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNmASpDaw7HFTYt4O-EeppV4Gw_OlAAJ-sjEbZdiZSFPOv0b_72PcJUcrmy4AAwEAAwIAA20AA6-_AQABHgQ", "explanation": "В ПДД РК нет понятия \" Велосипедная зона\" .А то,что на проезжей части выделена велосипедная дорожка,не запрещает мне двигаться по проезжей части...Опять спорный вопрос.\nНо отвечаем ответ №3"}, {"question": "Кому из данных водителей разрешается продолжить движение прямо?", "all_answers": ["Водителю мотоцикла", "Водителю легкового автомобиля", "Обоим водителям запрещается", "Обоим водителям разрешается"], "correct_answer": "Обоим водителям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqN2ASpD3c51tf9LIcHK7Xqlk08ioHAAJ_sjEbZdiZSNp9-PJvOvl-QudRmC4AAwEAAwIAA20AA48hBgABHgQ", "explanation": "В Казахстанских ПДД нет понятия \"Пешеходная зона\" и нет соответствующего термина в ПДД. В России есть. И сам рисунок и вопрос в данном случае некорректны. Был бы знак \"Пешеходная зона\",тогда все ясно."}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только по траекториям I и II", "Только по траекториям I или III", "Только по траекториям II и III", "По всем указанным траекториям"], "correct_answer": "Только по траекториям I или III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOGASpEQej8hPAuu0FIPMOdE914WyAAKAsjEbZdiZSGcGkDrajjuQCfVBli4AAwEAAwIAA20AA-jyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю выполнить разворот в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, после проезда знака 3.31 «Конец зоны всех ограничений»", "Запрещается", "Разрешается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOWASpEy6smJaMYGkzh1TnOT-g_ioAAKBsjEbZdiZSAJarZBKcfMHR4vali4AAwEAAwIAA20ABNsGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "О чем информирует Вас дорожный знак, установленный перед перекрестком?", "all_answers": ["Указывает разрешенные направления движения на перекрестке", "О выезде на дорогу с реверсивным движением", "О наличии Т-образного перекрестка или разветвлении дорог"], "correct_answer": "О выезде на дорогу с реверсивным движением", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOmASpFPJrjrRwugb2XbThC1Eyxn9AAKCsjEbZdiZSBoXe_9HI39Dh95hmi4AAwEAAwIAA20AA0UEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что Вам не запрещается на территории обозначенной данным дорожным знаком?", "all_answers": ["Учебная езда", "Сквозное движение", "Стоянка с работающим двигателем", "Движение со скоростью 20 км/ч", "Все вышеперечисленное"], "correct_answer": "Движение со скоростью 20 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqO2ASpFqn1fX8lk1dJ9iJQz14CNoeAAKDsjEbZdiZSPgSo1ubjrGYjc8Nni4AAwEAAwIAA20AAw0JAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков называется «Предварительный указатель перестроения на другую проезжую часть»?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак V", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPGASpGF6v0WGCUAOwCx8YCs06PatAAKEsjEbZdiZSHpAMx3Ygr_xPMhTmS4AAwEAAwIAA20AA9YHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где Вам запрещается осуществить остановку в данной ситуации?", "all_answers": ["После проезда данного дорожного знака, с правой стороны", "После проезда данного дорожного знака, с обеих сторон", "До места установки данного дорожного знака с правой стороны", "До места установки данного дорожного знака с обеих сторон"], "correct_answer": "После проезда данного дорожного знака, с правой стороны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPWASpGiQQ3PzmzdDbICVwnrz8nOLAAKFsjEbZdiZSMAfA6EKbtpXnQzkly4AAwEAAwIAA20AA0A5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Где Вам запрещается осуществить остановку в данной ситуации?", "all_answers": ["На протяжении 100 метров от места установки данных дорожных знаков, у правого края проезжей части", "На протяжении 100 метров от места установки данных дорожных знаков, у левого края проезжей части", "На протяжении 100м от места установки данных дорожных знаков, у правого и левого края проезжей части"], "correct_answer": "На протяжении 100 метров от места установки данных дорожных знаков, у правого края проезжей части", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPmASpG9AOH6kA1z3GovzTpogTqYsAAKGsjEbZdiZSPO2hkBI014PTEUFly4AAwEAAwIAA20AA9QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначают данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Место стоянки у левого края проезжей части, протяженностью 100 метров", "Место стоянки с полным или частичным заездом на тротуар с левой стороны протяженностью 100 метров", "Место стоянки в левой стороне, через 100 метров"], "correct_answer": "Место стоянки в левой стороне, через 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqP2ASpHYuTUi5dlDBd93PHk7j-vzsAAKHsjEbZdiZSCcViPBlZOipshrKly4AAwEAAwIAA20AA6IOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "О чем информируют Вас данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Информируют о месте для разворота, расстояние до которого 100 метров", "Информируют о месте для разворота, протяженность зоны которого 100 метров", "Информируют о том, что движение по крайней левой полосе разрешается для выполнения разворота"], "correct_answer": "Информируют о месте для разворота, расстояние до которого 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQGASpH4ypofzt7dA5dZ5s1BajX-LAAKIsjEbZdiZSNhr21tFkCS1S2QUmy4AAwEAAwIAA20AAyMaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данные дорожные знаки обозначают место стоянки, где:", "all_answers": ["Стоянка разрешается только с работающим двигателем", "Стоянка разрешается только с неработающим двигателем", "Стоянка разрешается, если содержание вредных веществ в отработанных газах не превышает нормы"], "correct_answer": "Стоянка разрешается только с неработающим двигателем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQWASpIV-lasZTkC35rvBayLXUiAGAAKJsjEbZdiZSBQnmqm-FPpi2Ehdmi4AAwEAAwIAA20AA1ECBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что обозначают данные дорожные знаки?", "all_answers": ["Обозначают место стоянки любых транспортных средств", "Обозначают место стоянки транспортных средств, на которых установлен опознавательный знак «Инвалид»", "Обозначают место, где разрешается остановка любых ТС, связанная, с посадкой или высадкой пассажиров"], "correct_answer": "Обозначают место стоянки транспортных средств, на которых установлен опознавательный знак «Инвалид»", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQmASpIx7xnNyI8Ru7UONRkJtDHWiAAKKsjEbZdiZSL-Lvqf5W_Sp9EIFly4AAwEAAwIAA20AAx40BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков называется «Пересечение равнозначных дорог»?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQ2ASpJLnQJMhTS0hcuGNUPquHID4AAKLsjEbZdiZSE05td2T9AoGgslTmS4AAwEAAwIAA20AAyAEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия после проезда данного дорожного знака?", "all_answers": ["Снизить скорость, и быть осторожным при въезде в тоннель", "Снизить скорость, и въезжать в тоннель с включенным ближним (дальним) светом фар", "Снизить скорость, и подать звуковой сигнал при въезде в тоннель"], "correct_answer": "Снизить скорость, и въезжать в тоннель с включенным ближним (дальним) светом фар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRGASpJp4RKC4T2GrnCc5WdyPLqJPAAKMsjEbZdiZSEQtjAfYq-Uemgvkly4AAwEAAwIAA20AA4E7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков запрещает проезд без остановки у контрольного пункта?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRWASpKHIed46Fc3v8HR-152EPJkJAAKNsjEbZdiZSOFHTCDEgXER6bImmy4AAwEAAwIAA20AA__HAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных знаков устанавливается непосредственно перед перекрестком?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRmASpKf7RRmOga1Fpd6DVFf8hqJ3AAKOsjEbZdiZSJPvFro9PWUD2ibqly4AAwEAAwIAA20AA_VABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила, двигаясь со скоростью 40 км/ч., в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель автомобиля желтого цвета", "Водитель автомобиля красного цвета", "Оба нарушают", "Оба не нарушают"], "correct_answer": "Водитель автомобиля желтого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqR2ASpK4cypUijGrn4MdmTdVaqOitAAKPsjEbZdiZSNDuLV3IedBX3LEHni4AAwEAAwIAA20AA0AGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей нарушает Правила, двигаясь со скоростью 40 км/ч., в данной ситуации?", "all_answers": ["Водитель автомобиля желтого цвета", "Водитель автомобиля красного цвета", "Оба нарушают", "Оба не нарушают"], "correct_answer": "Оба нарушают", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSGASpLY6yzD3Ab8BItU9eDbwyrKRAAKQsjEbZdiZSK_sVhtvNoIAAVDw3ZcuAAMBAAMCAANtAAOcEwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, управляя автобусом на данном перекрестке?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Только прямо и в обратном направлении", "Только прямо, направо и в обратном направлении", "В любом направлении"], "correct_answer": "Только прямо, направо и в обратном направлении", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSWASpL3z5yb-4r4H3td_sYp3lJkbAAKRsjEbZdiZSKZ8otqriayyJEHwly4AAwEAAwIAA20AA94lBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Каким из указанных дорожных знаков обозначается участок дороги с односторонним движением?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знак V"], "correct_answer": "Знак IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSmASpMQJiyzFOGs8aNZ4X3R0jgH2AAKSsjEbZdiZSDWY-dG40VkysiAimy4AAwEAAwIAA20AA3blAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой дорожный знак разрешает объезд препятствия слева?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знаки I и II", "Знаки II и III"], "correct_answer": "Знаки II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqS2ASpMo7qqYgxVT8_R2SaPlnKZrLAAKTsjEbZdiZSNLZr-zPKgTS4UNSmS4AAwEAAwIAA20AA2QAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков запрещает движение грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой 8 тонн?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знаки I и II"], "correct_answer": "Знак I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTGASpND3lCiyX4kNh7Gd9134cXfPAAKUsjEbZdiZSOS-sgcayzt2UEUFly4AAwEAAwIAA20AA_guBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков запрещает движение грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой 8 тонн?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знаки I и II"], "correct_answer": "Знаки I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTWASpNfv0OIVE8w-5JsRQDiMKFPsAAKVsjEbZdiZSPR96ce4tioT907zly4AAwEAAwIAA20AA_4tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков действуют только на то пересечение проезжих частей, перед которыми они установлены?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и III", "Знаки I и III"], "correct_answer": "Знаки I и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTmASpN5x2CaKj0WWjFnAej_1_yilAAKWsjEbZdiZSIsogvBjY0q6BPpply4AAwEAAwIAA20AAwpMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие из указанных дорожных знаков действуют только на то пересечение проезжих частей, перед которыми они установлены?", "all_answers": ["Знаки I и II", "Знаки II и III", "Знаки I и III"], "correct_answer": "Знаки II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqT2ASpOQdpMsor4v5hDcuHOyU1yAQAAKXsjEbZdiZSG2MmLM8UyLpTVBVmS4AAwEAAwIAA20AA9cDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "К управлению автомобилем, предназначенным для перевозки пассажиров и багажа имеющего более восьми, но не более 16 мест, не включая место водителя (категории D1), допускается:", "all_answers": ["Лицо старше 18 лет, имеющего стаж управления ТС категории «С1» не менее года", "Лицо старше 21 лет, имеющего стаж работы водителем > 3лет, стаж управления ТС категории «С1» > 1года", "Лицо старше 21 лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «С1» > 3лет"], "correct_answer": "Лицо старше 21 лет, имеющего стаж работы водителем > 3лет, стаж управления ТС категории «С1» > 1года", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUGASpOuF2vU9LNuB7bVctDGuT1MFAAKYsjEbZdiZSIzSVIB9GhLkovXVli4AAwEAAwIAA20AA1fbBgABHgQ", "explanation": "Лицо, достигшее 21-летнего возраста, имеющего стаж работы водителем не менее 3-х лет, в том числе стаж управления транспортным средством относящейся категории «С1», не менее года"}, {"question": "К управлению автомобилем, предназначенным для перевозки пассажиров имеющего более восьми сидячих мест, помимо сидения водителя (категории D), допускается:", "all_answers": ["Человек > 21лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «С1» > 3лет", "Человек > 25лет, имеющего стаж работы водителем > 3лет, стаж управления ТС подкатегории «D1» > 3лет", "Человек > 25лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «D1» > 3 лет"], "correct_answer": "Человек > 25лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «D1» > 3 лет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUWASpPKo_0EkOhj5AAHSMS32QTcthAACmbIxG2XYmUj0guIEaQ3bQldw1JYuAAMBAAMCAANtAAOc4AYAAR4E", "explanation": "Лицо, достигшее 25-летнего возраста, имеющего стаж работы водителем не менее 5 лет, в том числе стаж управления ТС относящейся категории «D1», не менее 3 лет"}, {"question": "К перевозкам организованных групп детей допускается:", "all_answers": ["Человек > 21лет, имеющего стаж работы водителем > 3лет, стаж управления ТС подкатегории «D1» > 3лет", "Человек > 25лет, имеющее вод.удостоверение соответствующей категории и стаж работы водителем > 5 лет", "Человек > 25лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «С» > 3лет"], "correct_answer": "Человек > 25лет, имеющее вод.удостоверение соответствующей категории и стаж работы водителем > 5 лет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUmASpPq5bbe3jArPHT7wi22PWNhxAAKasjEbZdiZSA9Qqx-sCZ9KOcnxly4AAwEAAwIAA20AA3EpBgABHgQ", "explanation": "Лицо, достигшее двадцати пяти лет, имеющее водительское удостоверение соответствующей категории и стаж работы водителем не менее пяти лет"}, {"question": "К перевозке пассажиров в кузове грузового автомобиля в количестве более восьми человек, включая пассажиров в кабине, допускается:", "all_answers": ["Человек > 25лет, имеющего стаж работы водителем > 3лет, стаж управления ТС подкатегории «Д1» > 3лет", "Человек > 21лет, имеющего стаж работы водителем > 5лет, стаж управления ТС категории «Д1» > 3лет", "Человек > 25лет, имеющий вод.удостоверение категории С и D, стаж управления ТС этой категории > 5лет"], "correct_answer": "Человек > 25лет, имеющий вод.удостоверение категории С и D, стаж управления ТС этой категории > 5лет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqU2ASpQGu1kbFXQyA5CA3rsECdErHAAKbsjEbZdiZSGhARGYAAXhZsZ3iTZ4uAAMBAAMCAANtAAPTEQEAAR4E", "explanation": "Лицо, достигшее 25-летнего возраста, имеющее удостоверение на право управления ТС категории «С» и «D» и стаж управления ТС данной категории более 5 лет"}, {"question": "Является ли в данной ситуации Ваша остановка вынужденной?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVGASpQqgfJBqIusDfLL-k5I3wq4pAAKcsjEbZdiZSMzL4RkoyMs5k84Pmy4AAwEAAwIAA20AA2IbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Является ли в данной ситуации Ваша остановка вынужденной?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVWASpRf9IfN26hlLigQLnjZtGYIiAAKdsjEbZdiZSHHl3gHfb3zM294UmC4AAwEAAwIAA20AA3MzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Является ли в данной ситуации Ваша остановка вынужденной?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVmASpR-tsX86zPhoHQnWAAGVr2QddAACnrIxG2XYmUhg-m5eW0DPqjTeYZouAAMBAAMCAANtAAOpAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Является ли в данной ситуации Ваша остановка вынужденной?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqV2ASpSef5Mk-fvRMrIYG3HwT-gyCAAKfsjEbZdiZSN0D9m95X70cfmUUmy4AAwEAAwIAA20AA-MZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Является ли в данной ситуации Ваша остановка вынужденной?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWGASpS5_zZ-goErY6J3st-Cm9wEEAAKgsjEbZdiZSDSVUwdmig6bC0JSmS4AAwEAAwIAA20AA38GBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам объехать место ДТП с выездом на полосу встречного движения?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, убедившись в отсутствии встречных ТС", "Разрешается, предварительно включив аварийную световую сигнализацию"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWWASpTUEghQWidZp9do7vZ0B3HB7AAKhsjEbZdiZSGvLDEeVPHOzjlYPni4AAwEAAwIAA20AA8wJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "«Дорожно-транспортное происшествие» это:", "all_answers": ["Событие, возникшее при участии ТС, повлекшее причинение вреда здоровью, смерть человека", "Событие, возникшее при участии ТС, повлекшее повреждение других ТС, сооружений, грузов", "Событие, с участием ТС, повлекшее причинение вреда человеку, повреждение ТС, сооружений, грузов"], "correct_answer": "Событие, с участием ТС, повлекшее причинение вреда человеку, повреждение ТС, сооружений, грузов", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWmASpTzthxnZIJx8u01tx5IpYZ9sAAKisjEbZdiZSCXrHhWQpPwvhyrNly4AAwEAAwIAA20AA0URBgABHgQ", "explanation": "Событие, возникшее в процессе движения по дороге ТС и с его участием повлекшее причинение вреда здоровью, смерть человека, повреждение транспортных средств, сооружений, грузов или материальный ущерб"}, {"question": "«Автопоезд» это:", "all_answers": ["Группа ТС, движущаяся непосредственно друг за другом по одной и той же полосе движения", "Механическое транспортное средство, сцепленное с прицепом", "Механическое транспортное средство, сцепленное с прицепом (прицепами)"], "correct_answer": "Механическое транспортное средство, сцепленное с прицепом (прицепами)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqW2ASpUTrj1k-0ncdR5Mo7AUR7LIIAAKjsjEbZdiZSE6gtuzSvYl2Om5TmC4AAwEAAwIAA20AAxsmBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках дорожные знаки обозначают главную дорогу?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунках I и II", "На рисунках I и IV", "На рисунках I ,III и IV", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунках I и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXGASpUy6dN32YfSqu8KkQ8uHdpQlAAKksjEbZdiZSFkGH_JTGHNBHzkomy4AAwEAAwIAA20AAxTpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках дорожные знаки обозначают главную дорогу?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунках I и II", "На рисунках I и IV", "На рисунках I ,III и IV", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунках I ,III и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXWASpVQlD9t00sxLMSHFpiPgr4b2AAKlsjEbZdiZSAyeW6S-HW5EU8pTmS4AAwEAAwIAA20AA1UJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каких рисунках дорожные знаки обозначают главную дорогу?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунках I и II", "На рисунках I и IV", "На рисунках I ,III и IV", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунках I и IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXmASpVskByRPaGxO7pbYN8RHmUkbAAKmsjEbZdiZSK-zKLsOyNl6lvhply4AAwEAAwIAA20AA5BOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком из рисунков изображен обгон?", "all_answers": ["На верхнем", "На нижнем", "На обоих рисунках"], "correct_answer": "На верхнем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqX2ASpWNfIGdFbkCx-s2bM6SZD1PiAAKnsjEbZdiZSHXoY_UKEGOCqXMZmC4AAwEAAwIAA20AA6M4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком из рисунков изображена дорога с разделительной полосой?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунке II", "На рисунке III", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунке I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYGASpWvoj6s149CRWHFA_cvuv6jjAAKosjEbZdiZSJQxfRtOku2ranFoly4AAwEAAwIAA20AAzNNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "«Недостаточная видимость» это:", "all_answers": ["Видимость дороги менее 50м, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада, а также в сумерки", "Видимость дороги менее 100м, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада, а также в сумерки", "Видимость дороги менее 150м, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада, а также в сумерки", "Видимость дороги менее 300м, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада, а также в сумерки"], "correct_answer": "Видимость дороги менее 300м, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада, а также в сумерки", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYWASpXJgd8Nqq-pwCt-WaTbZoRYeAAKpsjEbZdiZSO9xLU-4ZWXoAdwQni4AAwEAAwIAA20AA1wQAQABHgQ", "explanation": "Видимость дороги менее 300 метров, в условии тумана, дождя, пыли, снегопада и тому подобного, а также в сумерки"}, {"question": "На каком из рисунков изображен перекресток?", "all_answers": ["На рисунке I", "На рисунке II", "На рисунке III", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На рисунке II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYmASpXl9dhHPDX0ZJlDGh2Jn448TAAKqsjEbZdiZSAX43zRqtyzCNwPZli4AAwEAAwIAA20AA8zZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите рисунок, на котором изображен край проезжей части?", "all_answers": ["Рисунок I", "Рисунок II", "Рисунок III", "На всех рисунках"], "correct_answer": "На всех рисунках", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqY2ASpYCDEupebfVlqcdHOjmk1pwxAAKrsjEbZdiZSKVtNsDVtsZdp9fXly4AAwEAAwIAA20AA2UKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы предоставить транспортное средство медицинскому работнику для транспортировки граждан, нуждающихся в срочной медицинской помощи?", "all_answers": ["Обязаны, следующему только в попутном направлении движения", "Обязаны, следующему независимо от направления движения", "Не обязаны"], "correct_answer": "Обязаны, следующему независимо от направления движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZGASpYdWo1VQYrvLuIuIrwrqVdj7AAKssjEbZdiZSG72uOJajk7dffkYmy4AAwEAAwIAA20AAxYDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы предоставить транспортное средство медицинскому работнику, следующему для оказания медицинской помощи?", "all_answers": ["Обязаны, следующему в попутном направлении движения", "Обязаны, независимо от направления движения", "Не обязаны"], "correct_answer": "Обязаны, следующему в попутном направлении движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZWASpY8ejlfQjI_tBe26Ju4n0-l5AAKtsjEbZdiZSAN5cgFNBRykiNVWmS4AAwEAAwIAA20AA9EGBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При дорожно-транспортном происшествии водитель причастный к нему, в первую очередь обязан:", "all_answers": ["Освободить проезжую часть", "Немедленно остановить (не трогать с места) транспортное средство", "Сообщить незамедлительно о случившемся в ближайший орган внутренних дел", "Принять возможные меры для оказания первой медицинской помощи"], "correct_answer": "Немедленно остановить (не трогать с места) транспортное средство", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZmASpZaHjxe2HWNJTcIhUm7Oh1QnAAKusjEbZdiZSNoVllkPzI1onhnKly4AAwEAAwIAA20AA0UQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам занять место, в движущейся организованной транспортной колонне?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если скорость движущихся в колонне транспортных средств, менее 30 км/ч", "Разрешается, не создавая помех транспортным средствам, движущимся в колонне", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZ2ASpZ1dD6aD7I-faxN7fHpRDXWZAAKvsjEbZdiZSPSkpo6cHHafWk3zly4AAwEAAwIAA20AAywsBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При какой из перечисленных неисправностей Вам запрещается управлять транспортным средством в сильный дождь?", "all_answers": ["При не работающих в установленном режиме стеклоочистителях", "При неисправных стеклоочистителях ветрового стекла", "При неработающих стеклоомывателях", "При всех перечисленных неисправностях"], "correct_answer": "При неисправных стеклоочистителях ветрового стекла", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqaGASpaRfI5S4sZFSzB8NQPzhL90bAAKwsjEbZdiZSBlg4IEPV77kP3QZmC4AAwEAAwIAA20AAxlFBgABHgQ", "explanation": "В старых ПДД было запрещено движение,если неисправен стеклоочиститель со стороны водителя,теперь при неисправных стеклоочистителях ветрового стекла"}, {"question": "Ваши действия при поднятии регулировщиком руки в данной ситуации?", "all_answers": ["Продолжите движение, руководствуясь сигналом светофора", "Продолжите движение, если для остановки Вы будете вынуждены прибегнуть к экстренному торможению"], "correct_answer": "Продолжите движение, если для остановки Вы будете вынуждены прибегнуть к экстренному торможению", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqaWASpazjnyBUOQP-TYspZo0O3QuZAAKxsjEbZdiZSHXP2AeyYYKQhEDwly4AAwEAAwIAA20AA4QsBgABHgQ", "explanation": "Продолжите движение, если для остановки перед перекрестком Вы будете вынуждены прибегнуть к экстренному торможению"}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqamASpbR4vVgNwVaqXEo0sgcHBkrHAAKysjEbZdiZSFl8MLz-WkNP4HQZmC4AAwEAAwIAA20AAzU4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqa2ASpbynkL1HX8Az9GXS7zQq27ztAAKzsjEbZdiZSA4lK6dINFMYiY1uly4AAwEAAwIAA20AA4lPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По каким из указанных траекторий Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По траектории 2", "По траектории 1", "По всем указанным направлениям"], "correct_answer": "По траектории 2", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbGASpcIzoXUichvZN0Er1kFDa3i3AAK0sjEbZdiZSDdGm6HvyC2BoinNly4AAwEAAwIAA20AA6YXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbWASpcmTOxcxtGtd0--wLCcJhmoCAAK1sjEbZdiZSLR2p7U40OwjJsnUly4AAwEAAwIAA20AA6AVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbmASpdA60egxnqg69emzjdrDpVpQAAK6sjEbZdiZSLgf531wj_bmP_lply4AAwEAAwIAA20AA9xDBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только налево и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqb2ASpdj5sG9hkxtY0zuwEDSYvrlCAAK7sjEbZdiZSNWC2ybQpDYc0k5VmS4AAwEAAwIAA20AA0oOBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо или налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcGASpd9RmsbEvwxEMCfrHsT9xA7nAAK8sjEbZdiZSKYqMrPdsHaYyc4Nni4AAwEAAwIAA20AA78MAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcWASpeaLhZXbupH7QxyxLLgLbWVtAAK9sjEbZdiZSDmWVmgcObQOT45uly4AAwEAAwIAA20AA-lGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только прямо и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcmASpe4gv7gFot05V5fOcM9R1WdfAAK-sjEbZdiZSNlhd2sbBVFXv_kamC4AAwEAAwIAA20AA8Y1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только налево", "Только направо", "Налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqc2ASpfW6vmdkY1VPxCK8uaXZ0BguAAK_sjEbZdiZSJf8iD4o-8UOtpxxly4AAwEAAwIAA20AA6I_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только налево", "Только направо", "Прямо и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdGASpfzIOLWnhuUlB7MRpJf6OOS-AALAsjEbZdiZSBMrgIvTSCNNOchTmS4AAwEAAwIAA20AA4ECBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только прямо", "Только направо", "Только налево", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdWASpgPAlutvVskXrC4gBBJieRakAALBsjEbZdiZSB0vLvrEUrpK49IRmC4AAwEAAwIAA20AA004BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение, в данной ситуации, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только направо", "Только налево", "Направо и налево", "Во всех направлениях запрещается", "Во всех направлениях разрешается"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdmASpgv1KN7Ypk12usbwU4iNEna8AALCsjEbZdiZSAg8NoKWz3ViK7vRly4AAwEAAwIAA20AA8gRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqd2ASphMTDW8bcMbhaOIz65c0EE1jAALDsjEbZdiZSA688VFs_3WT-8fSmi4AAwEAAwIAA20AAzgQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Во всех направлениях разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqeGASphpaEK_GzPXT3sAB_k6Gr4yWAALEsjEbZdiZSO417t8u_RJRwOcymy4AAwEAAwIAA20AA43lAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqeWASpiKqEC8ODLGXTjBUQh2548sRAALFsjEbZdiZSM0nVXj9DalmWk0QmC4AAwEAAwIAA20AAy1EBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqemASpinSd75ZDW8iJk4JM12PH_HhAALGsjEbZdiZSJzRnApornRvIHE0my4AAwEAAwIAA20AAxrjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqe2ASpjFG_QeeFwksJv5MPgLWL29kAALHsjEbZdiZSPVXeY9ILkpAg8vUly4AAwEAAwIAA20AA5MUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только налево и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfGASpjgU5A7_QtXipOY0lYmZ57zuAALIsjEbZdiZSCvFoPgAAY63Z8pFBZcuAAMBAAMCAANtAAMGLgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо и налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо и налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfWASpj8hjVMBeq2KIqdgwzTa2sq4AALJsjEbZdiZSIsd3ok0lMtzLS4lmy4AAwEAAwIAA20AAxrlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается продолжить движение управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в данной ситуации?", "all_answers": ["Только прямо", "Только налево", "Только направо", "Только прямо или налево", "Только прямо и направо", "Только налево и направо", "Во всех направлениях разрешается", "Во всех направлениях запрещается"], "correct_answer": "Только прямо и направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfmASpkc0m2HJOe7xox-Fw2XnqhYNAALKsjEbZdiZSHMIB-kuef7I9Phply4AAwEAAwIAA20AA_VRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При ослеплении светом фар Вы:", "all_answers": ["Выедете на обочину и остановитесь", "Включите световую аварийную сигнализацию и остановитесь, не меняя полосы движения", "Подадите звуковой сигнал и остановитесь, как можно правее"], "correct_answer": "Включите световую аварийную сигнализацию и остановитесь, не меняя полосы движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqf2ASpk7U9x_D4-g9rG5ozoVByCo5AALLsjEbZdiZSKv1Pw9DzwKw5hnKly4AAwEAAwIAA20AA70RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При неисправности аварийной световой сигнализации буксируемое транспортное средство обозначается:", "all_answers": ["Предупредительными устройствами для обозначения гибких связующих звеньев (флажки)", "Знаком аварийной остановки закрепленным сзади", "Проблесковым маячком оранжевого или желтого цвета"], "correct_answer": "Знаком аварийной остановки закрепленным сзади", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgGASplXN9wWTo7bBgTJri6UrMILoAALMsjEbZdiZSEFf-WXiQfPGINMRmC4AAwEAAwIAA20AA3QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот в тоннеле?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только в тоннелях с искусственным освещением", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgWASplsP5_sJc77COeepYyiyN278AALNsjEbZdiZSMyuv0tNwXdUr8wsmy4AAwEAAwIAA20AAzLkAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком месте Вам запрещается выполнить разворот на данном участке?", "all_answers": ["До железнодорожного переезда", "После железнодорожного переезда", "На железнодорожном переезде", "Во всех перечисленных местах запрещается", "Во всех перечисленных местах разрешается"], "correct_answer": "На железнодорожном переезде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgmASpmKiDfyF2xjG1a_X_7PnPuOpAALOsjEbZdiZSIjd4h8KPivLHyfqly4AAwEAAwIAA20AA6s4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю грузового автомобиля движение по тротуарам или пешеходным дорожкам?", "all_answers": ["Разрешается, если при этом не будут созданы помехи для движения пешеходов", "Разрешается грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн", "Разрешается грузовым автомобилям с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн", "Разрешается для подвозящих грузы к объектам, расположенных у тротуаров, если нет других возможностей"], "correct_answer": "Разрешается для подвозящих грузы к объектам, расположенных у тротуаров, если нет других возможностей", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqg2ASpmqkVaHRLBQqhaS25Wbu4KhHAALPsjEbZdiZSJvjPHKu-gkPmGgYlS4AAwEAAwIAA20AA7s-BwABHgQ", "explanation": "Разрешается для подвозящих грузы по кратчайшему пути к объектам при отсутствии других возможностей для подъезда при условии обеспечения безопасности движения"}, {"question": "Водителям, каких транспортных средств, разрешается движение по тротуарам или пешеходным дорожкам?", "all_answers": ["Всех если при этом не будут созданы помехи для движения пешеходов", "Грузовых, подвозящих грузы к объектам, расположенных у тротуаров, если нет других возможностей", "Всех, подвозящих грузы к объектам, расположенных у тротуаров, если нет других возможностей подъезда"], "correct_answer": "Всех, подвозящих грузы к объектам, расположенных у тротуаров, если нет других возможностей подъезда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhGASpnEHEbHTh0UFcRrFgKT6MCc7AALQsjEbZdiZSGIEVHKesSvT42cWmC4AAwEAAwIAA20AA_E7BgABHgQ", "explanation": "Всех, подвозящих по кратчайшему пути грузы к объектам, расположенным непосредственно у тротуаров и пешеходных дорожек и при отсутствии других возможностей подъезда, обеспечивая безопасность движения"}, {"question": "Данным опознавательным знаком обозначается?", "all_answers": ["Контуры боковых и задних сторон транспортного средства", "Транспортные средства, обгон которых запрещен", "Транспортные средства, перевозящие опасные грузы", "Длинномерные транспортные средства", "Все, вышеперечисленное"], "correct_answer": "Длинномерные транспортные средства", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhWASpni9XXT4x1E6aVxVVTQLsAABKwAC0bIxG2XYmUieOdPi2lZTtWrW15cuAAMBAAMCAANtAAOMDwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам покинуть крайнюю правую полосу движения, управляя транспортным средством, скорость которого менее 40 км/ч.?", "all_answers": ["Разрешается только при обгоне или объезде", "Разрешается только при перестроении перед поворотом налево или разворотом", "Разрешается для остановки или стоянки на левой стороне дороги", "Во всех перечисленных случаях разрешается", "Во всех перечисленных случаях запрещается"], "correct_answer": "Во всех перечисленных случаях разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhmASpn-4qtHsyn7swnjpU8EXKM61AALSsjEbZdiZSMK-7dxHt_4UhmQUmy4AAwEAAwIAA20AAzIaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешается проехать перекресток, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн?", "all_answers": ["Только в обратном направлении", "Только направо и налево", "Направо, налево и в обратном направлении", "В любых направлениях"], "correct_answer": "В любых направлениях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqh2ASpoabuqsyWHb1XJUi3ymxcUiqAAJ1sjEbZdiZSJ5C2Fgabu4Ey-cymy4AAwEAAwIAA20AA_bnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам продолжить движение при установке данного дорожного знака, управляя грузовым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается, если Вы управляете двухосным грузовым автомобилем фактическая масса которого 15 тонн", "Разрешается, если Вы управляете трехосным грузовым автомобилем фактическая масса которого 24 тонны", "В обоих случаях разрешается", "В обоих случаях запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если Вы управляете трехосным грузовым автомобилем фактическая масса которого 24 тонны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqiGASpo0IKF83kk5u4EZ3mskOtcCyAALTsjEbZdiZSNR9PKX43rUP_bEmmy4AAwEAAwIAA20AA4PGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Данные дорожные знаки информируют о наличии места стоянки:", "all_answers": ["На протяжении 100м от места установки данных знаков, у правого края проезжей части", "На протяжении 100м от места установки знаков с полным/частичным заездом на тротуар с правой стороны", "В правой стороне от дороги, через 100м"], "correct_answer": "В правой стороне от дороги, через 100м", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqiWASppXja2qf2aOsxg0D7Wo-6nB4AALUsjEbZdiZSMexQL8Z3I5MXXHUli4AAwEAAwIAA20AAw3aBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить буксировку механического транспортного средства на автомагистрали?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но только в светлое время суток", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqimASppwigbOWvgxzocNV3O_1P4I-AALVsjEbZdiZSOK1icH3EKrCfC4lmy4AAwEAAwIAA20AA3zkAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот с использованием правой обочины?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается, но только в светлое время суток", "Разрешается, если ширина проезжей части недостаточна для выполнения маневра", "Разрешается, уступая дорогу попутным и встречным транспортным средствам", "Действия перечисленные в п.п. 2 и 3", "Действия перечисленные в п.п. 3 и 4"], "correct_answer": "Действия перечисленные в п.п. 3 и 4", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqi2ASpqMogvDEdIC2-25oDC-wR2sqAALWsjEbZdiZSBKT3QRkP9sXXlUumy4AAwEAAwIAA20AA2W3AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается движение, по примыкающей слева дороге?", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч"], "correct_answer": "60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjGASpqpfCwGDuno6Y4ZMXJn6IWq1AALXsjEbZdiZSKWGuMD5WrnNIoBrly4AAwEAAwIAA20AAzhIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Уступите дорогу автобусу", "Проедете, первым не уступая дорогу автобусу"], "correct_answer": "Проедете, первым не уступая дорогу автобусу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjWASprFPs4hc1Koy9v5_xasWzQoGAALYsjEbZdiZSE_cblh_pz-fvM8Nni4AAwEAAwIAA20AAzUJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешена остановка на данном участке дороги?", "all_answers": ["Только в указанном месте I", "Только в указанных местах I и II", "Только в указанных местах I и III", "Во всех указанных местах"], "correct_answer": "Во всех указанных местах", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjmASprjrFF4BPqn_KOYHlLsiySr9AALZsjEbZdiZSCWBCo9HRA3F2ad0ly4AAwEAAwIAA20AA7NRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только автомобилю с включенным проблесковым маячком", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqj2ASpsBqwSmlIPql44W8zAeQ3M8pAALasjEbZdiZSDuYuvj5Xtu5cIrali4AAwEAAwIAA20AA67YBgABHgQ", "explanation": "Это ошибка в программе ЦОНа.Правильный ответ \"Только автомобилю с включенным проблесковым маячком\",но на экзамене нужно ответить \"Никому\" Просто запомните эту картинку"}, {"question": "Требует ли от Вас данный дорожный знак обязательной остановки в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет, так как знак дает нам преимущество перед встречным движением", "Нет, если транспортные средства могут свободно разъехаться"], "correct_answer": "Нет, если транспортные средства могут свободно разъехаться", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkGASpsdUQOWhWZZwV8orXCn3VjcEAALbsjEbZdiZSByaK8RgIjIS0U3zly4AAwEAAwIAA20AA4MqBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить посадку пассажира в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Да, но если это не создаст помех движению маршрутных транспортных средств"], "correct_answer": "Да, но если это не создаст помех движению маршрутных транспортных средств", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkWASps7cbgsG0O9-h57nsp1eYW9xAALcsjEbZdiZSD2W2HctyWpv_8hTmS4AAwEAAwIAA20AA8MCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить посадку пассажира в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Да, но если это не создаст помех движению маршрутных транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkmASptXA7ERkyY2kVAUh6wc2ezF5AALdsjEbZdiZSDtUb7o8wZRLpclTmS4AAwEAAwIAA20AA_D-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам движение по данной полосе, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если это создаст помехи движению маршрутных транспортных средств"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqk2ASptznu1DRvs99_uVk3LHUNTYkAALesjEbZdiZSIlGSzpcfNk3-2UUmy4AAwEAAwIAA20AAxQZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам, управляя автобусом, двигаться по данной полосе?", "all_answers": ["Да, если количество посадочных мест помимо сиденья водителя более 8, но не более 16 сидячих мест", "Да, если Вы движетесь по установленному маршруту", "Да, при установке опознавательного знака «Перевозка детей»", "Да, во всех перечисленных случаях"], "correct_answer": "Да, если Вы движетесь по установленному маршруту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlGASpuME9eutdRTBEcSG9ccjfjHSAALgsjEbZdiZSHucTDPN6oQ50x8imy4AAwEAAwIAA20AAxblAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Как обязан поступить водитель легкового автомобиля при приближении автомобиля с включенным проблесковым маячком синего цвета?", "all_answers": ["Продолжить дальнейшее движение", "Перестроиться на правую полосу и снизить скорость", "Остановиться у тротуара"], "correct_answer": "Перестроиться на правую полосу и снизить скорость", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlWASpuppkQyrZpvysjg8TlohWlCTAALhsjEbZdiZSKK2vGCd2_Uay84Nni4AAwEAAwIAA20AA3wHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Продолжите дальнейшее движение", "Перестроитесь на правую полосу и снизите скорость", "Остановитесь справа у тротуара"], "correct_answer": "Продолжите дальнейшее движение", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlmASpvKNG1vOEtr6a4Furl_E3qiMAALisjEbZdiZSB-th-2KLbv2m9wSmy4AAwEAAwIAA20AA1MFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей уступит дорогу?", "all_answers": ["Водитель легкового автомобиля", "Водитель грузового автомобиля"], "correct_answer": "Водитель легкового автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIql2ASpvkNhW5YTBnm_FYV9FkLw177AALksjEbZdiZSEQvPuNSuX4sYsApmy4AAwEAAwIAA20AA6TnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, но только для посадки (высадки) пассажира"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmGASpwAButO2gJEhVy1EemE34TyqDgAC5bIxG2XYmUiW_JwUhCA-5PQGbZcuAAMBAAMCAANtAAPcRQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmWASpwcCbNqJKsLw7UE_5qsdRzmqAALmsjEbZdiZSFG2zfcvoEtlS9ZWmS4AAwEAAwIAA20AA4UEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, лишь для загрузки (разгрузки) транспортного средства", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmmASpw6kMiFvjgFjd14xDg-1rglUAALnsjEbZdiZSIIB66utHWoYcv_Dly4AAwEAAwIAA20AA34LBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам стоянка в указанном месте при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, лишь для загрузки (разгрузки) транспортного средства"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqm2ASpxV2tj9WySgtMR7c0K30IAu7AALosjEbZdiZSMmPqiKXFdj07FIPni4AAwEAAwIAA20AA2EJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы при движении прямо уступить дорогу трамваю, выполняющему поворот направо?", "all_answers": ["Обязаны", "Не обязаны"], "correct_answer": "Обязаны", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnGASpxzydwTwUYmGm0dEjBPj2fl3AALpsjEbZdiZSFgfghRY4_kgPmWJni4AAwEAAwIAA20AA_gMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы уступите дорогу при повороте налево?", "all_answers": ["Водителю легкового автомобиля белого цвета", "Водителю легкового автомобиля желтого цвета", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Водителю легкового автомобиля белого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnWASpyOQDtyl0BPrIjaBzChTJFQaAALqsjEbZdiZSCR8AsVXP8J94ZU9my4AAwEAAwIAA20AA-a_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте направо?", "all_answers": ["Только пешеходу", "Только грузовому автомобилю", "Грузовому автомобилю и велосипедисту", "Всем", "Никому"], "correct_answer": "Всем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnmASpyrHeGefISexwrC1i75eFdLSAALrsjEbZdiZSOlheWcyBuc_6PTAly4AAwEAAwIAA20AAx0RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков предупреждает о железнодорожном переезде с двумя путями и более?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знаки II и III"], "correct_answer": "Знак IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqn2ASpzD1mlW66jc0xvEJ0gVX4gdTAALssjEbZdiZSKz5XuXcuESy0djXly4AAwEAAwIAA20AA1MKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какой из указанных дорожных знаков предупреждает о железнодорожном переезде с одним путем?", "all_answers": ["Знак I", "Знак II", "Знак III", "Знак IV", "Знаки I и IV"], "correct_answer": "Знак IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqoGASpzet4xTNoQqp1mQHvnTtVea_AALtsjEbZdiZSI8xfu-CEg39H2RQmC4AAwEAAwIAA20AA-4lBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Разрешена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqoWASpz4PRWXLkdPW49QpU8OGrOu9AALusjEbZdiZSIxwjvT73ojNdiXqly4AAwEAAwIAA20AA7s6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешена ли Вам стоянка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешена", "Запрещена"], "correct_answer": "Запрещена", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqomASp0UCPbxXVbIXOigFRrt_S6hrAALusjEbZdiZSIxwjvT73ojNdiXqly4AAwEAAwIAA20AA7s6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только направо", "Только прямо и направо", "Во всех направлениях", "В данной ситуации движение запрещено"], "correct_answer": "Только направо", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqo2ASp0x4domlr6_NL157T0AbUp5SAALvsjEbZdiZSFmOIPgf5iMlhe2Kni4AAwEAAwIAA20AA3wMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение в данной ситуации?", "all_answers": ["Только направо", "Только прямо и направо", "Во всех направлениях", "В данной ситуации движение запрещено"], "correct_answer": "В данной ситуации движение запрещено", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpGASp1QOFbPUcemGmEs-AAGCQyzzWwAC8LIxG2XYmUge5ErXdcwzQk3y3ZcuAAMBAAMCAANtAAP4DQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам приступить к выполнению поворота направо в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если это не создает помех движению автобуса", "Разрешается, если водитель автобуса подал звуковой сигнал"], "correct_answer": "Разрешается, если это не создает помех движению автобуса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpWASp1vLWpa3uYm0ddIpIFfH7bFMAALxsjEbZdiZSOoUBctv6LSxBrQHni4AAwEAAwIAA20AA5gHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить разворот в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpmASp2IexMdc15BYJZX7ygY7r8vYAALysjEbZdiZSBP-yHau64CuLU0QmC4AAwEAAwIAA20AAyw8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается выполнить разворот?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обеим указанным траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "По обеим траекториям запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqp2ASp2mUhuoM6WYEUN03EZYbi3eXAALzsjEbZdiZSM3zJ2Th4do14r8pmy4AAwEAAwIAA20AA3PkAQABHgQ", "explanation": "Хотя и прямого запрета в ПДД нет, самую крайнюю левую разметку 1.9, разделяющую встречные потоки, пересекать запрещено всегда, т.е. разворот с реверсивной полосы запрещен."}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении легковым автомобилем с прицепом на данном участке дороги?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "80 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqGASp3CrDd2Its1NZzXm_WY8msrsAAL0sjEbZdiZSBeTv_pERFgGY6l0ly4AAwEAAwIAA20AA6xOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам производить буксировку механического транспортного средства на данном участке дороги?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, не далее второй полосы"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqWASp3innuBW_bgT4hGMnXxB7s5xAAL1sjEbZdiZSKk0HB1JjKt9ILQmmy4AAwEAAwIAA20AA5LEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу трамваю при движении прямо на данном перекрестке?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqmASp4BHbfstzzY6_jPtL6FfxiQNAAL2sjEbZdiZSEKtZN5g1MPz7ZDlly4AAwEAAwIAA20AA809BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение вне населенного пункта, после проезда данных дорожных знаков, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн?", "all_answers": ["50 км/ч", "70 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqq2ASp4eREAfd7jia5lr-CDbfd4G1AAL3sjEbZdiZSJHEZFzfeLmdD9ovmy4AAwEAAwIAA20AA5XBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Если Вы движетесь со скоростью менее 40 км/ч., по какой из полос Вам разрешается продолжить движение?", "all_answers": ["По средней полосе", "По крайней левой полосе", "По крайней правой полосе", "По любой из полос движения"], "correct_answer": "По крайней правой полосе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrGASp45OBRWbNEmRCedF9Psu6eYgAAL4sjEbZdiZSH1-L76E17Yud_LAly4AAwEAAwIAA20AAwIRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какова первая помощь при отморожении конечностей,если пострадавшего доставили в теплое помещение?", "all_answers": ["Снять одежду", "Постепенно отогревать поврежденную часть тела", "Наложить чистую повязку", "Дать обильное теплое питье без содержания кофеина и алкоголя", "Вызвать скорую помощь", "Сделать все перечисленное"], "correct_answer": "Сделать все перечисленное", "image_code": null, "explanation": "Снять одежду, постепенно отогревать поврежденную часть тела, наложить чистую повязку, дать обильное теплое питье без содержания кофеина и алкоголя, вызвать скорую помощь"}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается движение, при управлении мотоциклом ( категории А) на данном участке?", "all_answers": ["90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "120 км/ч", "130 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrWASp5ZOHJh50bFvbNnv2mVqc8QUAAL5sjEbZdiZSIq6KoKnVnlTEtovmy4AAwEAAwIAA20AA7nDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение на данном участке дороги, после выезда из населенного пункта, управляя мотоциклом?", "all_answers": ["90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "120 км/ч", "130 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "110 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrmASp57ihidXhzrQ653-AAHaoXPNzgAC-rIxG2XYmUhSVJYOc2V5tj2XPZsuAAMBAAMCAANtAAMmwAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, после выезда из населенного пункта управляя легковым автомобилем в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "110 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqr2ASp6UwSb0uK7VSZVrsrbLjpcI2AAJ3sTEbZdiZSAjQFz2EA_kAAexA0ZouAAMBAAMCAANtAAMYAAEBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "110 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsGASp6yWA7lcSZWpywkloU9c5fbjAAL7sjEbZdiZSGkAARVxlqPsArA6KJsuAAMBAAMCAANtAAM16wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsWASp7OvLpJ_w2g_Nn1KAzy9CPQSAAL8sjEbZdiZSPX9RvuEiW7HGldgmi4AAwEAAwIAA20AA3ICBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsmASp7qlrVEqWta0mlVtQCGe2wRZAAL7sjEbZdiZSGkAARVxlqPsArA6KJsuAAMBAAMCAANtAAM16wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение при управлении грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "80 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqs2ASp8EQ8dRw_EcyTYTH0sjfUn-wAAL9sjEbZdiZSPwwu-sOThbs5GYWmC4AAwEAAwIAA20AA-Y2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Укажите разрешенные Вам направления движений?", "all_answers": ["Прямо и направо", "Прямо и налево", "Только прямо", "Только налево", "Налево и в обратном направлении"], "correct_answer": "Только налево", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtGASp8lWjtQvy0nhsmoSPBZjNP2vAAL-sjEbZdiZSFgkZy-v3EsCcSxEmC4AAwEAAwIAA20AA2Q_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Выберите рисунок, на котором указан безопасный способ разворота с использованием примыкающей полевой дороги с левой стороны?", "all_answers": ["На левом рисунке", "На правом рисунке", "На обоих рисунках"], "correct_answer": "На левом рисунке", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtWASp9BC1zSmIDv14yAcqA9J7Ol-AAL_sjEbZdiZSIkGOKvIoox_gbMmmy4AAwEAAwIAA20AA3vFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, вне населенного пункта управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "70 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtmASp9eDhxXSMh59y42AFASMRI87AAOzMRtl2JlIWqeg88AbIsUX5k2eLgADAQADAgADbQAD9RIBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, вне населенного пункта управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, в данной ситуации?", "all_answers": ["60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "70 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqt2ASp94oW3qf06lqs44VK8bZZIZTAAIBszEbZdiZSCU0Ce_Tjtg5eMrUly4AAwEAAwIAA20AAxYUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, с прицепом в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "70 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIquGASp-Xg0DCvyGif2Ri3eVLIiFR3AAOzMRtl2JlIWqeg88AbIsUX5k2eLgADAQADAgADbQAD9RIBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя междугородним автобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "110 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIquWASp-1Kx_fsHpvVZ-zfgz8mKbWBAAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя междугородним автобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqumASp_SuWN2_hyol0p718q7HKAa0AAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя междугородним автобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqu2ASp_xWgY3imyNBfWKD1-EzmSUbAAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя микроавтобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "110 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvGASqAPU6knfSMmNUhgwYA-Y8rzQAAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя микроавтобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvWASqAqKb7B1y_WBOkXmqdjHUejuAAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, управляя микроавтобусом, на данном участке?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvmASqBImQxsuJe1Cl0m2tLXxtoLmAAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, если управляете автобусом осуществляющим, организованную перевозку группы детей, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqv2ASqBnY9KhXL_xykv69k1cZGq07AAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, если управляете автобусом осуществляющим, организованную перевозку группы детей, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "80 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwGASqCDEa_x6F4_i3k5GEXUp1DqxAAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, если управляете автобусом осуществляющим, организованную перевозку группы детей, в данной ситуации?", "all_answers": ["70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч", "100 км/ч", "110 км/ч", "140 км/ч"], "correct_answer": "70 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwWASqCcdXKHYk3aSM8ay3TAp2bg9AAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, при перевозке пассажиров в кузове грузового автомобиля, в данной ситуации?", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч"], "correct_answer": "60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwmASqC7V9TvIkvjIor2M6YRjLE3DAAIFszEbZdiZSGgtT4poXBrnOmaJni4AAwEAAwIAA20AA6QPAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, при перевозке пассажиров в кузове грузового автомобиля, в данной ситуации?", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч"], "correct_answer": "60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqw2ASqDXPTsKKICyRmiu3M3TQd2svAAIGszEbZdiZSHAEDIH_5kTSk-NNni4AAwEAAwIAA20AAzMUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой максимальной скоростью Вам разрешается продолжить движение, при перевозке пассажиров в кузове грузового автомобиля, в данной ситуации?", "all_answers": ["50 км/ч", "60 км/ч", "70 км/ч", "80 км/ч", "90 км/ч"], "correct_answer": "60 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxGASqDyQCu4BlprwpDQeoRCMSM-oAAIHszEbZdiZSBgDkUvPercfPkUFly4AAwEAAwIAA20AAzkzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается ставить двухколесное транспортное средство на проезжей части?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В обоих указанных местах разрешается", "В обоих указанных местах запрещается"], "correct_answer": "В указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxWASqEYe4zkE3-5ZQ_fL3mwFtNB_AAIIszEbZdiZSHRoxqRi8nqcjvDdly4AAwEAAwIAA20AA8IOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается ставить двухколесное транспортное средство на проезжей части?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В обоих указанных местах разрешается", "В обоих указанных местах запрещается"], "correct_answer": "В указанном месте II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxmASqE6lLytWLd0MFVMsrAlfCOPZAAIJszEbZdiZSDppp7t8cDJfTyjqly4AAwEAAwIAA20AA_1FBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных мест Вам разрешается ставить двухколесное транспортное средство на проезжей части?", "all_answers": ["В указанном месте I", "В указанном месте II", "В обоих указанных местах разрешается", "В обоих указанных местах запрещается"], "correct_answer": "В обоих указанных местах разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqx2ASqFWr1-T0kvgfvLRK8Dns3jw0AAIKszEbZdiZSCxf82Mp0zWAzOJNni4AAwEAAwIAA20AAxYUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить остановку в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если это не создаст помех движению трамвая", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqyGASqF2GcnkzPUBs47rN3-yHi0pKAAILszEbZdiZSO3Y1IFDybPuicMOmC4AAwEAAwIAA20AAwY_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам осуществить остановку в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если это не создаст помех движению трамвая", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, если это не создаст помех движению трамвая", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqyWASqGUNPQPIVdLYSmAhefNSeY-eAAIMszEbZdiZSPk8-19A-YduIBNwly4AAwEAAwIAA20AAx5PBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановка в указанном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, при видимости дороги более 100 метров"], "correct_answer": "Разрешается, при видимости дороги более 100 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqymASqGxJu-hX0IIAAXg7zkXUj_62wwACDbMxG2XYmUghHMluLtC6EMWWPZsuAAMBAAMCAANtAANaugEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю грузового автомобиля остановка в данном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если транспортное средство закроет от других водителей дорожный знак"], "correct_answer": "Запрещается, если транспортное средство закроет от других водителей дорожный знак", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqy2ASqHRZkDZbVBB5jLzZvI2MbZiLAAIOszEbZdiZSBfqcU6VaMkzWUpdmi4AAwEAAwIAA20AAzYDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю автобуса остановка в данном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Запрещается, если транспортное средство закроет от других водителей дорожный знак"], "correct_answer": "Запрещается, если транспортное средство закроет от других водителей дорожный знак", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzGASqHyf7ixp7n6h4aX7nMro6f3BAAIPszEbZdiZSC4rAmzp2bEbr9svmy4AAwEAAwIAA20AA5HCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам опережение движущегося автобуса в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, убедившись, что это будет безопасно"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzWASqIQkQtEgZhysdEyrVHk5SkDqAAIQszEbZdiZSM-NklRqQ1onrcjxly4AAwEAAwIAA20AA54mBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам опережение автобуса, который остановился перед перекрестком в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, убедившись, что это будет безопасно"], "correct_answer": "Разрешается, убедившись, что это будет безопасно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzmASqIz3_wyZcPO_9DtwdlsLnNmbAAIRszEbZdiZSJaUl22PUf40vM8Pmy4AAwEAAwIAA20AA_4cAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо, управляя трамваем, Вы:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqz2ASqJO6Wj_aELaHE03FlvwIRz1lAAISszEbZdiZSIRQIpIdyHCWbmYWmC4AAwEAAwIAA20AAwI1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия, при движении прямо управляя трамваем :", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0GASqJrIUObR4g9nKDmxO6GP9qtbAAITszEbZdiZSP40h_oTIENYotjXly4AAwEAAwIAA20AA0YQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо, управляя трамваем, Вы:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0WASqKN0s2ULTnLWkdyNFbrIEe60AAIUszEbZdiZSL10wyTPTtoTvm80my4AAwEAAwIAA20AA_zfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении прямо, управляя трамваем, Вы:", "all_answers": ["Проедете перекресток первым", "Уступите дорогу трамваю", "Уступите дорогу обоим транспортным средствам"], "correct_answer": "Проедете перекресток первым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0mASqKoup2_RWnRiYceg3UNx3S7ZAAIVszEbZdiZSKS5f_AuQrs_5RzKly4AAwEAAwIAA20AA0gKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при движении прямо, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq02ASqLH927ugAr-4ugx2s9vhO3q_AAIWszEbZdiZSMtYMFP1AAF0uabbYZouAAMBAAMCAANtAANCBAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при движении прямо на данном перекрестке, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1GASqLrxcsf96GfGp7lDpwkSuUAzAAIXszEbZdiZSJZd4yPloCSmcEsQmC4AAwEAAwIAA20AA3A3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте направо, управляя трамваем?", "all_answers": ["Только трамваю", "Только легковому автомобилю", "Обоим транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Обоим транспортным средствам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1WASqMGdxclO50UhswIrSdZxnf8wAAIYszEbZdiZSIc_w1VTHnbjEsFImC4AAwEAAwIAA20AA-gyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте налево управляя трамваем?", "all_answers": ["Только трамваю I", "Только трамваю II", "Обоим трамваям", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1mASqMlQ5QxXlK6haDIPQOZjYzxcAAIZszEbZdiZSARhJyyeUyGUXU_zly4AAwEAAwIAA20AA5IrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте налево управляя трамваем?", "all_answers": ["Только автобусу", "Только трамваю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Никому", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq12ASqNDZ7PSLbPLUKGk8hj8KpszNAAIaszEbZdiZSPlGWdn43BC9VPYYmy4AAwEAAwIAA20AA-gBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте налево управляя трамваем?", "all_answers": ["Только трамваю I", "Только трамваю I и водителю мотоцикла", "Только трамваю II", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только трамваю II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2GASqN5ENcLsrK-LIeY5WMY45EF5AAIbszEbZdiZSA0D_gFOIXW7mtZWmS4AAwEAAwIAA20AA3UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Кому Вы обязаны уступить дорогу при повороте налево, управляя трамваем на данном перекрестке?", "all_answers": ["Только трамваю I", "Только автомобилю оперативных служб и трамваю", "Всем транспортным средствам", "Никому"], "correct_answer": "Только автомобилю оперативных служб и трамваю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2WASqOqX80C6O3UEGLq1RiF8s_c6AAIcszEbZdiZSP2r1n1Z7lvb_XzXli4AAwEAAwIAA20AAybeBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается повернуть направо?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обеим траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "По траектории I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2mASqPjigUPeIBJvZt_KDO6pFBKiAAIdszEbZdiZSA2ixchUCYWQnMvKmS4AAwEAAwIAA20AA_7LAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По какой из указанных траекторий Вам разрешается повернуть направо?", "all_answers": ["По траектории I", "По траектории II", "По обеим траекториям разрешается", "По обеим траекториям запрещается"], "correct_answer": "По траектории II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq22ASqQRgdoLuVBrIjUycfFBtFjB5AAIeszEbZdiZSNoj7bBavcyhg0JSmS4AAwEAAwIAA20AAwIEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам выполнить поворот направо со средней полосы движения в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается, уступив дорогу маршрутному транспортному средству", "Разрешается, одновременно с маршрутным транспортным средством", "Запрещается, Вы обязаны проехать прямо"], "correct_answer": "Разрешается, уступив дорогу маршрутному транспортному средству", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3GASqQzVkggaNcein9YrykpvJhO1AAIfszEbZdiZSD5rxAkPDI7RJ2NQmC4AAwEAAwIAA20AA5IkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей должен уступить дорогу, при одновременном повороте налево?", "all_answers": ["Водитель автомобиля желтого цвета", "Водитель автомобиля красного цвета", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Водитель автомобиля красного цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3WASqRQi86m6euBywFZqlaqfgVkTAAIgszEbZdiZSOJLBEpX6exrFbKUly4AAwEAAwIAA20AA-8xBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кто из водителей должен уступить дорогу, при одновременном повороте направо?", "all_answers": ["Водитель автомобиля желтого цвета", "Водитель автомобиля красного цвета", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Водитель автомобиля желтого цвета", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3mASqRvd2ImXWBChTy5EdKm9u1jDAAIhszEbZdiZSJos2bZ6Gk5en7JFmC4AAwEAAwIAA20AA5tABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кому из пешеходов Вы уступите дорогу в данной ситуации?", "all_answers": ["Только пешеходу, идущему к стоящему трамваю со стороны дверей", "Только пешеходу, идущему от стоящего трамвая со стороны дверей", "Обоим пешеходам", "Никому из пешеходов"], "correct_answer": "Обоим пешеходам", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq32ASqSOjqoSFWf-WNVrIKnj6JkhPAAIiszEbZdiZSNJ1Pq3YJ8AukWgYlS4AAwEAAwIAA20AAy0xBwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации приближаясь к остановившемуся транспортному средству, Вы:", "all_answers": ["Продолжите движение с соблюдением мер предосторожности", "Снизите скорость, при необходимости остановитесь и пропустите детей", "Продолжите движение, включив световой указатель левого поворота и подав звуковой сигнал"], "correct_answer": "Снизите скорость, при необходимости остановитесь и пропустите детей", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4GASqSp1ufdT3dhUIbxojBOC-4BiAAIjszEbZdiZSPgw5Bf4JFcHuiBzly4AAwEAAwIAA20AA4dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации приближаясь к остановившемуся транспортному средству, Вы:", "all_answers": ["Продолжите движение с соблюдением мер предосторожности", "Снизите скорость, при необходимости остановитесь и пропустите детей", "Продолжите движение, подав звуковой сигнал"], "correct_answer": "Снизите скорость, при необходимости остановитесь и пропустите детей", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4WASqTH6DcDJExRG25VZajt6h_qAAAIkszEbZdiZSJQ1fFQIqhpER8rUly4AAwEAAwIAA20AA1gTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу пешеходу в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4mASqTnjoc1kv3sySStrPu21V8waAAIlszEbZdiZSPGfsG10bP6FGtxhmi4AAwEAAwIAA20AAxYBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу пешеходу в данной ситуации?", "all_answers": ["Да", "Нет"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq42ASqUHMaoIK3WVeUCBiIKLlclcIAAImszEbZdiZSMcdPog-DItkDgPZli4AAwEAAwIAA20AAyHgBgABHgQ", "explanation": "Водитель обязан \"УСТУПИТЬ дорогу\"! - в двух словах \"Не создавать помех!\". Если я пешеходу не помешал и он не изменил направление движения или скорость,то я ему УСТУПИЛ дорогу"}, {"question": "Если в данной ситуации водитель грузового автомобиля замедляет движение, то Вы:", "all_answers": ["Продолжите движение, увеличив скорость", "Продолжите движение, убедившись, что перед грузовым автомобилем нет пешеходов", "Продолжите движение, подав звуковой сигнал"], "correct_answer": "Продолжите движение, убедившись, что перед грузовым автомобилем нет пешеходов", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5GASqUm7Y86vjaAIuJSMCGlkn44NAAInszEbZdiZSHIhC6gdha2RX3zXli4AAwEAAwIAA20AA7zbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Если за пешеходным переходом образовался затор, Вы остановитесь:", "all_answers": ["На пешеходном переходе, при отсутствии на нем пешеходов", "За 5 метров перед пешеходным переходом", "Непосредственно перед пешеходным переходом"], "correct_answer": "Непосредственно перед пешеходным переходом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5WASqVEqMol-7Dp0RO0uRDgnFFLpAAIoszEbZdiZSFMHge8Vb23iUbvRly4AAwEAAwIAA20AA14XBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы пропустить слепого пешехода подающего сигнал белой тростью, вне пешеходного перехода?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Нет, при наличии собаки-повадыря", "Нет, при наличии сопровождающих его лиц"], "correct_answer": "Да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5mASqVgTXe_NZ-q-DgchvrEzOMwbAAIpszEbZdiZSNrVOe50zZ53RLOUly4AAwEAAwIAA20AA-IyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Что Вы сделаете в данной ситуации?", "all_answers": ["Начнете движение, подав звуковой сигнал", "Начнете движение, подав световой сигнал", "Начнете движение, уступив дорогу пешеходу", "Все вышеперечисленное"], "correct_answer": "Начнете движение, уступив дорогу пешеходу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq52ASqWBimoL-s0B2bIaBzc-dtb-JAAIqszEbZdiZSBRXuBWoaKvfEUQFly4AAwEAAwIAA20AAwEzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля движение задним ходом на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, но только в светлое время суток"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6GASqWe9GwnKbH22Wv2RigGkmC4GAAItszEbZdiZSJstPki7clQMCcjUly4AAwEAAwIAA20AA3oVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля движение задним ходом на данном участке?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, но только в светлое время суток"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6WASqW8G6mTrEANl763fpoBn2VXyAAIuszEbZdiZSECJvoO9zT79o__Dly4AAwEAAwIAA20AA5ATBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли стоянка водителю грузового автомобиля с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, на данном участке?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если он проживает в этом районе"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6mASqXZaU5CPXw5daayXzxJmHzseAAIvszEbZdiZSKo6Ur9Gjm7Ur__Dly4AAwEAAwIAA20AA9MMBgABHgQ", "explanation": "В жилой зоне запрещается стоянка грузовых авто с массой более трех 3,5т, автобусов вне специально выделенных и обозначенных знаками и/или разметкой мест"}, {"question": "Разрешается ли стоянка водителю грузового автомобиля с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн, на данном участке?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если он проживает в этом районе"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq62ASqX7AiHdtMbNxFKNQkrCTaF28AAIwszEbZdiZSENE-d2CNEoFRPPAly4AAwEAAwIAA20AA5MQBgABHgQ", "explanation": "В жилой зоне разрешена стоянка грузовых авто с массой более трех 3,5т, автобусов если для таких авто есть специально выделенное и обозначенное знаками и/или разметкой место"}, {"question": "Разрешается ли стоянка водителю автобуса, на данном участке?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если он проживает в этом районе"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7GASqYbpwWEaIohWC_XpbBdhMFsRAAIxszEbZdiZSHiAYjdXZkE8BA3Hly4AAwEAAwIAA20AA54OBgABHgQ", "explanation": "В жилой зоне запрещается стоянка грузовых авто с массой более трех 3,5т, автобусов вне специально выделенных и обозначенных знаками и/или разметкой мест"}, {"question": "Разрешается ли стоянка водителю автобуса, на данном участке?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если он проживает в этом районе"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7WASqY15A6oPJD5NpH9-z9JPM2_vAAIyszEbZdiZSFDpJljgogWB0x9zly4AAwEAAwIAA20AA0M_BgABHgQ", "explanation": "В жилой зоне разрешена стоянка грузовых авто с массой более трех 3,5т, автобусов если для таких авто есть специально выделенное и обозначенное знаками и/или разметкой место"}, {"question": "Уступите ли Вы дорогу автобусу, начинающему движение от остановочного пункта при движении вне населенного пункта?", "all_answers": ["Да", "Нет", "Да, если это маршрутное транспортное средство"], "correct_answer": "Нет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7mASqZSUe8q7o0Rmt8MVOYdET8nCAAIzszEbZdiZSA5gIrEuHBuHd0NSmS4AAwEAAwIAA20AA8j7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях Вы имеете преимущество перед другими транспортными средствами, при выезде с остановочного пункта, управляя маршрутным автобусом?", "all_answers": ["При движении в населенных пунктах", "При движении вне населенных пунктах", "Во всех перечисленных случаях, имеете преимущество", "Во всех перечисленных случаях, не имеете преимущество"], "correct_answer": "При движении в населенных пунктах", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq72ASqZzFedGsS1CCvb25xpFta3hQAAI0szEbZdiZSPqbXIRVPV0ycyBzly4AAwEAAwIAA20AA31BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Управляя маршрутным автобусом (троллейбусом) в населенном пункте, начиная движение от обозначенной остановки, Вы:", "all_answers": ["Начнете движение, используя преимущество", "Уступите дорогу транспортным средствам, движущимся в попутном направлении", "Начнете движение, убедившись, что Вам уступают дорогу"], "correct_answer": "Начнете движение, убедившись, что Вам уступают дорогу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8GASqaMFkwsQp_FEVZ-8YdY_WZE5AAI1szEbZdiZSBXoW_23kZ3y55c9my4AAwEAAwIAA20AAwi-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях включается опознавательный знак «Автопоезд» при движении автопоезда?", "all_answers": ["Только в темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "Только в светлое время суток и в условиях недостаточной видимости", "Включается в обоих случаях"], "correct_answer": "Включается в обоих случаях", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8WASqas4jvq8WQ9vemjlCBAk_2o1AAI2szEbZdiZSGwrU8_VgYXbiNbXly4AAwEAAwIAA20AAxoXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях включается опознавательный знак «Автопоезд» во время остановки или стоянки?", "all_answers": ["Только в темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "Только в светлое время суток и в условиях недостаточной видимости", "Включается в обоих случаях"], "correct_answer": "Только в темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8mASqbLQF0jeclyjpOUWGkWq8yhHAAI2szEbZdiZSGwrU8_VgYXbiNbXly4AAwEAAwIAA20AAxoXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "На каком из рисунков изображен автомобиль с опознавательным знаком «Автопоезд»?", "all_answers": ["На левом рисунке", "На правом рисунке", "На обоих рисунках"], "correct_answer": "На обоих рисунках", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq82ASqbk0QTkreZLC2Lt6rItEm9NOAAI3szEbZdiZSLvH6wNWpOwY37rRly4AAwEAAwIAA20AA1EFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Дальний свет переключается на ближний при встречном разъезде на расстоянии не менее чем за:", "all_answers": ["100 метров", "150 метров", "200 метров", "300 метров"], "correct_answer": "150 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9GASqcCfp8TtKl7sT-5iiYwildMvAAI4szEbZdiZSMkpEJQP9H56TdEPmy4AAwEAAwIAA20AA8IeAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какое количество предупредительных устройств устанавливается на гибкой сцепке при буксировке механического транспортного средства?", "all_answers": ["Ни одного", "Не менее одного", "Не менее двух", "Не менее трех"], "correct_answer": "Не менее двух", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9WASqcdOfjWT-R0HQHX3MLW9ZR7GAAI5szEbZdiZSBvBbxSuhQ9UkdsQni4AAwEAAwIAA20AA9EUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какое расстояние обеспечивается между буксирующим и буксируемым транспортным средством, при буксировке на гибкой сцепке?", "all_answers": ["3-6 метров", "4-6 метров", "5-7 метров", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "4-6 метров", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9mASqc7Y6s05XMcqVscO9Vt_sZ5kAAI6szEbZdiZSBznuiEg_QGeNlhgmi4AAwEAAwIAA20AA0sAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Что Вы сделаете при движении прямо, на данном перекрестке?", "all_answers": ["Проедете, не уступая встречному автомобилю", "Уступите автомобилю, уже находящемуся на перекрестке"], "correct_answer": "Проедете, не уступая встречному автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq92ASqdWNq8y4qxC8Lx97eD8BNrGCAAI7szEbZdiZSP1JP8b01sdXuiTqly4AAwEAAwIAA20AAz1BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия при повороте направо:", "all_answers": ["Повернуть, уступив дорогу легковому автомобилю", "Остановиться, и дождаться включения основного сигнала светофора", "Повернуть, не уступая легковому автомобилю"], "correct_answer": "Повернуть, уступив дорогу легковому автомобилю", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-GASqd13mrQdeVCSnNHDXl_HoQcRAAI8szEbZdiZSDZzwL8HRq1uUhvKly4AAwEAAwIAA20AA5wDBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "После проезда, каких из указанных дорожных знаков Вы обязаны двигаться со скоростью, не более, указанной на знаке?", "all_answers": ["После знаков I и II", "После знаков II и III", "После знаков I и III", "После всех из указанных знаков"], "correct_answer": "После знаков I и II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-WASqeSxbbUa_1W-VfN1p3l6N_KEAAI9szEbZdiZSJzGNusEiGY9zKxsli4AAwEAAwIAA20AA4PkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам остановиться в данном месте?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-mASqe_9Q5Bk3kZ7d-Fnyw4RZ_F2AAI_szEbZdiZSBhwp597V9hFE_LAly4AAwEAAwIAA20AA8wTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю легкового автомобиля выполнить обгон в данной ситуации?", "all_answers": ["Разрешается только после проезда перекрестка", "Запрещается", "Разрешается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-2ASqfc8SRG5iM_e8Pn3wq68P1xRAAJAszEbZdiZSBghz5qOEfYD4NERmC4AAwEAAwIAA20AA_09BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "С какой скоростью Вы обязаны двигаться после проезда данных дорожных знаков при движении по этой полосе вне населенного пункта, управляя легковым автомобилем?", "all_answers": ["Не более 50 км/ч", "Не менее 50 км/ч., но не более 140 км/ч", "Не менее 50 км/ч., но не более 100 км/ч", "Не менее 50 км/ч., максимальная скорость не ограничена"], "correct_answer": "Не менее 50 км/ч., но не более 100 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_GASqf2KzrnLmqO4wqqTtszLR1UgAAJBszEbZdiZSFtFzX16t3V5jehRmC4AAwEAAwIAA20AA4UxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В какой очередности водители этих транспортных средств выполнят одновременное перестроение?", "all_answers": ["Водитель автомобиля, затем, водитель мотоцикла", "Водитель мотоцикла, затем, водитель автомобиля", "Водителям запрещается выполнять одновременное перестроение"], "correct_answer": "Водитель мотоцикла, затем, водитель автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_WASqgVHk3J7uStt8bO6Zrhyve65AAJCszEbZdiZSMaWRl9tr8A8dX3Xli4AAwEAAwIAA20AA3rnBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ваши действия в данной ситуации?", "all_answers": ["Включить правый указатель поворота", "Включение указателя поворота не требуется", "Включить правый указатель поворота только при наличии движущихся сзади транспортных средств"], "correct_answer": "Включение указателя поворота не требуется", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_mASqgyG0FJsS_kGkHe9NZGfITUXAAJDszEbZdiZSLINoJX75imxs2WJni4AAwEAAwIAA20AA2gMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В данной ситуации дорожная разметка в виде стрелок:", "all_answers": ["Требует от Вас обязательного перестроения на правую полосу и дает преимущество", "Информирует о том, что дорога поворачивает на право", "Указывает о необходимости перестроения на правую полосу из-за уменьшения количества полос", "Требует от Вас увеличения бокового интервала при приближении встречных транспортных средств"], "correct_answer": "Указывает о необходимости перестроения на правую полосу из-за уменьшения количества полос", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_2ASqhNrBUb6-nCrJs7iAdXMcVp_AAJEszEbZdiZSH7xMKDCYDmH51cRmy4AAwEAAwIAA20AA68DAQABHgQ", "explanation": "Перестроение должно быть \"своевременным\""}, {"question": "По каким траекториям Вы можете продолжить движение?", "all_answers": ["По любой траектории", "Только по траекториям I или II", "Только по траекториям II и III", "Только по траектории I и III"], "correct_answer": "Только по траекториям II и III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAAFgEqobq1H9bA43t7WHpCWMwsC0LwACRbMxG2XYmUgI4vzzF7fyxIxC0ZouAAMBAAMCAANtAAMGAwEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли находиться пассажирам в кабине буксирующего автомобиля при буксировке?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только при буксировке на жесткой сцепке", "Разрешается, только при буксировке на гибкой сцепке", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAWASqiJZNOe1TN9yDSlLHfBSAf86AAJGszEbZdiZSGQQladLJmTJs8fxly4AAwEAAwIAA20AA-MiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Превышение установленной скорости движения транспортного средства на величину более двадцати километров в час, совершенные повторно в течение года после наложения административного взыскания, -влечет:", "all_answers": ["а.Штраф в размере 10 МРП", "b.Лишение права управления транспортным средством на срок шесть месяцев", "c.Штраф в размере 30 МРП"], "correct_answer": "c.Штраф в размере 30 МРП", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Выезд на сторону проезжей части дороги, предназначенную для встречного движения, в случаях, если это запрещено правилами дорожного движения,в том числе сопряженный с разворотом или поворотом,-влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 20 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на срок шесть месяцев", "Лишение права управления транспортным средством на один год"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на срок шесть месяцев", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Нарушения правил остановки или стоянки транспортных средств в местах, отведенных для остановки или стоянки транспортных средств инвалидов,- влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 10 МРП", "Штраф в размере 20 МРП", "Штраф в размере 50 МРП"], "correct_answer": "Штраф в размере 10 МРП", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Управление транспортным средством водителем, находящимся в состоянии алкогольного, наркотического и (или) токсикоманического опьянения влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 75 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на срок два года", "Лишение права управления транспортным средством на срок три года"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на срок три года", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Передача управления транспортным средством лицу, находящимся в состоянии алкогольного, наркотического и (или) токсикоманического опьянения,- влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 75 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на срок два года", "Лишение права управления транспортным средством на срок три года"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на срок три года", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Уклонение от прохождения освидетельствования на состояние алкогольного, наркотического и (или) токсикоманического опьянения,- влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 75 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на срок два года", "Лишение права управления транспортным средством на срок три года"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на срок три года", "image_code": null, "explanation": "Сейчас за уклонение тоже лишение на срок три года"}, {"question": "Невыполнение водителями законного требования сотрудника органов внутренних дел (полиции), об остановки транспортного средства, -влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 10 МРП", "Штраф в размере 40 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на один год"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на один год", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Оставление водителем в нарушение правил дорожного движения места дорожно-транспортного происшествия, участником которого он являлся, -влечет:", "all_answers": ["Штраф в размере 100 МРП", "Лишение права управления транспортным средством на один год", "Административный арест на 30 суток"], "correct_answer": "Лишение права управления транспортным средством на один год", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Оставление водителем кабины ТС в случае его остановки сотрудником ОВД (полиции), без его разрешения, а также невыполнения им требований о выходе из кабины ТС,-влекут штраф на водителя:", "all_answers": ["В размере 5 МРП", "В размере 10 МРП", "В размере 15 МРП"], "correct_answer": "В размере 5 МРП", "image_code": null, "explanation": "Сейчас пассажирам разрешили выходить из машины без разрешения сотрудника.Водителю-нет"}, {"question": "Если человек упал и у него начались судороги.Какую помощь вы ему окажите?", "all_answers": ["Похлопаете пострадавшего по щекам", "Откроете пострадавшему рот и вставите ему туда ложку", "Уберете от пострадавшего опасные предметы и подложите под голову валик"], "correct_answer": "Уберете от пострадавшего опасные предметы и подложите под голову валик", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Признаки пневматоракса:", "all_answers": ["Свист и шипение воздуха,просачивающегося через рану", "Пузырящаяся кровь в ране", "Резкое ухудшение состояния раненого", "Могут быть слышны хлюпающие, чмокающие звуки, возникающие как при вдохе, так и при выдохе", "Все перечисленное является признаками пневматоракса"], "correct_answer": "Все перечисленное является признаками пневматоракса", "image_code": null, "explanation": "Пневмоторакс с греческого πνεῦμα — дуновение, воздух и θώραξ — грудь"}, {"question": "Оказывая первую помощь при кровотечении из носа необходимо:", "all_answers": ["Запрокинуть голову потерпевшего назад,приложить холод к переносице", "Уложить пострадавшего на живот с опущенной вниз головой", "Наклонить голову вперед, зажать нос и дышать через рот, приложить холод к переносице и затылку"], "correct_answer": "Наклонить голову вперед, зажать нос и дышать через рот, приложить холод к переносице и затылку", "image_code": null, "explanation": "Наклонить голову пострадавшего вперед, зажать рукой нос и попросить дышать через рот, приложить холод к переносице и затылку"}, {"question": "Как правильно обработать небольшую рану?", "all_answers": ["Промыть водой,удалить инородные предметы,обработать поверхность раны настойкой йода", "Промыть рану водой с мылом, нанести раствор перекеси водорода. Перевязать или наложить лейкопластырь", "Промыть рану,залить спиртом или настойкой йода,наложить бинтовую повязку"], "correct_answer": "Промыть рану водой с мылом, нанести раствор перекеси водорода. Перевязать или наложить лейкопластырь", "image_code": null, "explanation": "Осторожно промойте рану водой с мылом, нанесите на рану средство для обработки ран (например раствор перекеси водорода). Перевяжите рану или наложите на нее лейкопластырь с подушечкой"}, {"question": "Первая медицинская помощь при ожоге кипятком?", "all_answers": ["Смазать обожженный участок мазью или лосьоном..", "Обожженную поверхность присыпать пищевой содой..", "Промывать обожженный участок водой,комнатной температуры.."], "correct_answer": "Промывать обожженный участок водой,комнатной температуры..", "image_code": null, "explanation": "Запомнить \"Промыть водой КОМНАТНОЙ температуры(хотя везде пишут,что холодной водой)."}, {"question": "Первая помощь при обезвоживании:", "all_answers": ["Каждые 10 минут давать пить холодную воду,маленькими глотками", "Каждые 5 минут давать пить воду комнатной температуры,большими глотками", "Каждые 5 минут давать пить воду комнатной температуры,маленькими глотками"], "correct_answer": "Каждые 5 минут давать пить воду комнатной температуры,маленькими глотками", "image_code": null, "explanation": "Почаще и маленькими глотками"}, {"question": "У пострадавшего твердость тела,мраморный цвет кожи,замедленное сердцебиение и дыхание.К какому состоянию относятся эти признаки?", "all_answers": ["Переохлаждение", "Тепловой удар", "Кислородное голодание"], "correct_answer": "Переохлаждение", "image_code": null, "explanation": "Ассоциация:мрамор-холодный камень.Ищите в ответах холод"}, {"question": "Какую первую помощь необходимо оказать при ампутации конечности:", "all_answers": ["Используя прямое давление, наложить чистую (лучше стерильную) повязку", "Поднять поврежденную конечность выше уровня сердца", "Ампутированную конечность поместить в целлофановый пакет с воздухом, далее в пакет со льдом", "Указать время травмы", "Необходимо сделать все перечисленное"], "correct_answer": "Необходимо сделать все перечисленное", "image_code": null, "explanation": "Кто смотрел фильмы ужасов тот поймет)"}, {"question": "Первая помощь при открытой травме головы без повреждения костей черепа:", "all_answers": ["При открытых травмах необходимо остановите кровотечение", "Рану необходимо закрыть стерильной салфеткой, прижав ее к кости черепа", "Необходимо зафиксируйте салфетку на ране с помощью перевязочных материалов", "В качестве перевязочного материала на ране головы можно использовать косыночную повязку", "Все ответы верны"], "correct_answer": "Все ответы верны", "image_code": null, "explanation": "При открытых травмах остановите кровотечение. Для этого закройте рану стерильной салфеткой или косыночной повязкой, прижав ее к кости черепа. Зафиксируйте салфетку с помощью перевязочных материалов"}, {"question": "Как оказывается первая помощь при переломах конечностей,если отсутствуют транспортные шины и подручные средства для их изготовления?", "all_answers": ["Верхнюю конечность прибинтовывают к телу, нижние бинтуют друг к другу, положив между ними ткань", "Верхнюю конечность, согнутую в локте, подвешивают на косынке, нижние бинтуют прижимают друг к другу", "Верхнюю конечность согнуть, прибинтовать к туловищу. Нижние конечности прибинтовать друг к другу"], "correct_answer": "Верхнюю конечность согнуть, прибинтовать к туловищу. Нижние конечности прибинтовать друг к другу", "image_code": null, "explanation": "Верхнюю конечность,согнутую в локте,подвешивают на косынке и прибинтовывают к туловищу.Нижние конечности прибинтовывают друг к другу, \"ОБЯЗАТЕЛЬНО\" проложив между ними мягкую ткань"}, {"question": "Рекомендованная техника для открытия дыхательных путей у пострадавшего без сознания:", "all_answers": ["Лоб-затылок", "Лоб-подбородок", "Маневр Хаймлика"], "correct_answer": "Лоб-подбородок", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях пострадавшего извлекают из салона автомобиля?", "all_answers": ["Всегда при потере потерпевшим сознания", "При потере потерпевшим сознания и отсутствия у него признаков дыхания", "При переломах нижних конечностей"], "correct_answer": "При потере потерпевшим сознания и отсутствия у него признаков дыхания", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Боль,отек,деформация и функциональное бессилие сустава,относится к признакам и симптомам", "all_answers": ["Растяжения связок", "Растяжения мышц", "Вывиха"], "correct_answer": "Вывиха", "image_code": null, "explanation": "В вопросе спрашивается про сустав.Ищите в вариантах что-то про сустав.ВЫВИХ"}, {"question": "Что необходимо предпринять при остановке сердца?", "all_answers": ["Провести массаж сердца", "Провести массаж сердца одновременно с искусственным дыханием", "Вызов специалистов,провести не прямой массаж сердца чередовать искусственное дыхание,30/2"], "correct_answer": "Вызов специалистов,провести не прямой массаж сердца чередовать искусственное дыхание,30/2", "image_code": null, "explanation": "При остановке сердца в первую очередь ВЫЗОВ СПЕЦИАЛИСТОВ"}, {"question": "Какие методы первой помощи применяются при подозрении на внутреннее кровотечение:", "all_answers": ["Дать горячего чаю", "Дать холодной воды,наложить теплый компресс", "Наложить на поврежденную поверхность холод,обеспечить покой"], "correct_answer": "Наложить на поврежденную поверхность холод,обеспечить покой", "image_code": null, "explanation": "Холод уменьшает боль.Ни в коем случае ничего теплого! "}, {"question": "Что необходимо предпринять при повреждении связок?", "all_answers": ["Согреть поврежденный сустав,обеспечить покой", "Наложить эластичную повязку,прикладывать холодный компресс", "Интенсивно растереть,наложить тугую повязку"], "correct_answer": "Наложить эластичную повязку,прикладывать холодный компресс", "image_code": null, "explanation": "Опять ищем холод"}, {"question": "Какую повязку вы наложите на место ожога?", "all_answers": ["Смоченную водой", "Сухую", "Повязку со спиртом"], "correct_answer": "Смоченную водой", "image_code": null, "explanation": "Только смоченную водой,чтобы потом легче было ее снимать.Не сухую и уж тем более не со спиртом "}, {"question": "Укажите правила выполнения реанимации,если в оказании помощи участвует один человек", "all_answers": ["Одно вдувание воздуха в рот,пять надавливаний на грудину", "Тридцать надавливаний на грудину,два вдувания воздуха в рот", "Три вдувания воздуха,двадцать надавливаний на грудину"], "correct_answer": "Тридцать надавливаний на грудину,два вдувания воздуха в рот", "image_code": null, "explanation": "Есть похожий вопрос. Нужно запомнить 30/2"}, {"question": "Как оказать первую помощь при травме позвоночника", "all_answers": ["Пострадавшего не рекомендуется переворачивать и поворачивать его голову на бок", "Если пострадавший в сознании, необходимо зафиксировать голову на одной линии с телом", "Нужно встать у головы пострадавшего на колени и, положив свои руки ему на уши придерживая голову", "Нужно придерживая голову, подложить вокруг головы и всего тела свернутые одеяла или другие предметы", "Все время необходимо поддерживать пострадавшего своими руками", "Верно все перечисленное"], "correct_answer": "Верно все перечисленное", "image_code": null, "explanation": "Тут ключевое слово \"Если пострадавший в сознании...\""}, {"question": "Особенности наложения повязки при ожоге пальцев на руке или ноге?", "all_answers": ["Снять все украшения,наложить мокрую(не  давящую) повязку между пальцев", "Снять все украшения,наложить повязку с использованием лейкопластыря", "Снять все украшения,наложить повязку с мазью"], "correct_answer": "Снять все украшения,наложить мокрую(не  давящую) повязку между пальцев", "image_code": null, "explanation": "Лейкопластырь потом будет ОЧЕНЬ больно отдирать,а мази у вас точно не будет(.Поэтому просто МОКРУЮ повязку"}, {"question": "Правильное положение пострадавшего,находящегося без сознания,с дыханием?", "all_answers": ["Боковое(восстановительное положение)", "На спине с подушкой под головой", "На спине"], "correct_answer": "Боковое(восстановительное положение)", "image_code": null, "explanation": "Чтобы язык не запал и человек не задохнулся,нужно положить его на бок (восстановительное положение)"}, {"question": "При утомлении или сонном состоянии, в момент, когда Вы управляете автомобилем, Вам необходимо:", "all_answers": ["Остановить автомобиль и отдохнуть", "Завести разговор с пассажиром", "Понизить скорость движения", "Двигаться с переменной скоростью"], "correct_answer": "Остановить автомобиль и отдохнуть", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет Ваше утомление на внимание и реакцию?", "all_answers": ["Ваше внимание и реакция повышается", "Ваше внимание и реакция снижается ", "На Ваше внимание и реакцию, утомление никак влияет"], "correct_answer": "Ваше внимание и реакция снижается ", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Путь, пройденный автомобилем с момента обнаружения Вами опасности и до нажатия на педаль тормоза, называется:", "all_answers": ["Тормозной путь", "Остановочный путь", "Путь, пройденный за время Вашей реакции", "Путь, пройденный за время срабатывания тормозного привода"], "correct_answer": "Путь, пройденный за время Вашей реакции", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAmASqikZAmdKfmc7j9Q7klP_uKTZAAJHszEbZdiZSEOI2drL0iH4CczKmS4AAwEAAwIAA20AAzXJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Путь, пройденный автомобилем с начала действия тормозов до полной остановки, называется:", "all_answers": ["Тормозной путь", "Остановочный путь", "Путь, пройденный за время Вашей реакции", "Путь, пройденный за время срабатывания тормозного привода"], "correct_answer": "Тормозной путь", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrA2ASqjC_vOGBm2YbCCg8cXtgFmdrAAJHszEbZdiZSEOI2drL0iH4CczKmS4AAwEAAwIAA20AAzXJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Путь, пройденный автомобилем с момента обнаружения Вами опасности и до полной остановки, называется:", "all_answers": ["Тормозной путь", "Остановочный путь", "Путь, пройденный за время Вашей реакции", "Путь, пройденный за время срабатывания тормозного привода"], "correct_answer": "Остановочный путь", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBGASqjiI91sQwindAni8PLDhDr3IAAJIszEbZdiZSFVE9boHEsFCwKd0ly4AAwEAAwIAA20AA7g_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При увеличении Вами скорости движения в два раза, тормозной путь автомобиля увеличится:", "all_answers": ["В два раза", "В три раза", "В четыре раза"], "correct_answer": "В четыре раза", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Каким должен быть боковой интервал, при увеличении скорости движения?", "all_answers": ["Боковой интервал должен быть, увеличенным", "Боковой интервал должен быть, уменьшенным", "Изменение бокового интервала не требуется"], "correct_answer": "Боковой интервал должен быть, увеличенным", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какая автоцистерна более устойчива против опрокидывания?", "all_answers": ["Загруженная жидкостью на 70 %", "Полностью загруженная жидкостью", "Устойчивость не зависит от степени загруженности"], "correct_answer": "Полностью загруженная жидкостью", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае центр тяжести грузового автомобиля выше?", "all_answers": ["Когда грузовой автомобиль не загружен", "Когда грузовой автомобиль загружен сеном, до полной массы", "Когда грузовой автомобиль загружен металлом, до полной массы"], "correct_answer": "Когда грузовой автомобиль загружен сеном, до полной массы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При каком расположении центра тяжести, автомобиль наиболее устойчив против опрокидывания?", "all_answers": ["Центр тяжести расположен низко", "Центр тяжести смещен вправо или влево", "Центр тяжести расположен высоко"], "correct_answer": "Центр тяжести расположен низко", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие Ваши действия, приведут к уменьшению центробежной силы, возникающей на повороте?", "all_answers": ["Увеличение скорости движения", "Уменьшение скорости движения", "Уменьшение радиуса поворота"], "correct_answer": "Уменьшение скорости движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какой прием торможения Вы выберете на скользкой дороге?", "all_answers": ["Выключив сцепление, плавно и до упора нажав на педаль тормоза", "Не выключая сцепления, прерывисто нажимая на педаль тормоза"], "correct_answer": "Не выключая сцепления, прерывисто нажимая на педаль тормоза", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие Ваши действия, могут привести к возникновению заноса автомобиля?", "all_answers": ["Только резкое ускорение", "Только резкое торможение", "Резкое ускорением и резкое торможение"], "correct_answer": "Резкое ускорением и резкое торможение", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "От чего зависит видимость при движении в темное время суток?", "all_answers": ["Все выше перечисленное", "От яркости фар", "От величины освещенности дороги", "От контрастности предметов"], "correct_answer": "Все выше перечисленное", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBWASqj_RtI1W3vZsIBiAs7dVe8ndAAJJszEbZdiZSOgnQ39kWn5I28vKmS4AAwEAAwIAA20AA4PGAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Какие колеса на транспортном средстве, более подвержены блокировке при резком торможении?", "all_answers": ["Передние колеса", "Задние колеса", "Передние и задние колеса в равной степени"], "correct_answer": "Задние колеса", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К чему приводит неодновременное затормаживание колес автомобиля?", "all_answers": ["К увеличению износа шин", "К увеличению длины тормозного пути", "К заносу автомобиля"], "correct_answer": "К заносу автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет на величину тормозного пути, торможение с полной блокировкой колес?", "all_answers": ["Уменьшает тормозной путь", "Увеличивает тормозной путь", "Не влияет на величину тормозного пути"], "correct_answer": "Увеличивает тормозной путь", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Влияет ли износ протектора шин на коэффициент сцепления с дорогой?", "all_answers": ["Влияет", "Влияет, только при загруженном транспорте", "Влияет, только при не загруженном транспорте", "Влияет, только при большой скорости движения", "Не влияет"], "correct_answer": "Влияет", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Износ различной степени правых и левых шин при торможении автомобиля, могут привести:", "all_answers": ["К перегреву тормозных механизмов", "К отслоению протектора шин", "К заносу и опрокидыванию автомобиля"], "correct_answer": "К заносу и опрокидыванию автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В чем опасность длительного торможения автомобиля с выключенным сцеплением (передачей), на крутом, затяжном спуске?", "all_answers": ["В повышенном износе шин", "В повышенном износе деталей сцепления (трансмиссии)", "В перегреве тормозных механизмов"], "correct_answer": "В перегреве тормозных механизмов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны воздействовать на педаль тормоза, при возникновении заноса, вызванного торможением?", "all_answers": ["Усилить нажатие на педаль тормоза", "Прекратить начатое торможение", "Не меняя усилие нажатия на педаль тормоза, дополнительно, выключить сцепление"], "correct_answer": "Прекратить начатое торможение", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что Вы должны сделать, при возникновении заноса, вызванного резким поворотом рулевого колеса на скользкой дороге?", "all_answers": ["Плавно повернуть рулевое колесо в сторону, противоположенную заносу", "Плавно повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "Плавно нажать на педаль тормоза"], "correct_answer": "Плавно повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие действия Вам рекомендуются выполнить для восстановления эффективности тормозов после проезда через водную преграду?", "all_answers": ["Продолжить движение, притормаживая ручным тормозом", "Продолжить движение с несколькими, непродолжительными нажатиями на педаль тормоза", "Продолжить движение с малой скоростью, без притормаживания", "Остановиться и продолжить движение после того, как высохнут тормозные механизмы"], "correct_answer": "Продолжить движение с несколькими, непродолжительными нажатиями на педаль тормоза", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Прицеп автопоезда на повороте смещается:", "all_answers": ["К центру поворота", "От центра поворота", "Не смещается"], "correct_answer": "К центру поворота", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К чему, может привести резкое нажатие на педаль газа, на скользкой дороге при управлении автомобилем?", "all_answers": ["К прекращению работы двигателя", "К увеличению опрокидывающего момента", "К буксованию ведущих колес и заносу автомобиля"], "correct_answer": "К буксованию ведущих колес и заносу автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К чему, может привести резкое увеличение подачи топлива, при движении на мотоцикле без бокового прицепа?", "all_answers": ["К прекращению работы двигателя", "К увеличению опрокидывающего момента", "К уменьшению центробежной силы"], "correct_answer": "К увеличению опрокидывающего момента", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какая скорость, обеспечит Вам наибольшую безопасность, при движении в плотном транспортном потоке?", "all_answers": ["Значительно меньшая, средней скорости потока", "Значительно большая, средней скорости потока", "Равная, средней скорости потока"], "correct_answer": "Равная, средней скорости потока", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если во время Вашего движения начался дождь, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Снизить скорость движения и быть особенно осторожным", "Продолжить движение с прежней скоростью, пока дождь не усилится", "Увеличить скорость, чтобы двигаться под дождем, как можно меньше времени"], "correct_answer": "Снизить скорость движения и быть особенно осторожным", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В случае потери сцепления колес с дорогой, на участках покрытых слоем воды, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Увеличить скорость движения", "Снизить скорость движения, резким нажатием на педаль тормоза", "Снизить скорость, применяя торможение двигателем"], "correct_answer": "Снизить скорость, применяя торможение двигателем", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если на пути Вашего движения находится глубокая лужа, её проехать, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["На небольшой скорости и низкой передаче", "На большой скорости и высокой передаче", "На большой скорости и низкой передаче", "На небольшой скорости и высокой передаче"], "correct_answer": "На небольшой скорости и низкой передаче", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При въезде на участок, покрытый влажными листьями, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Плавное торможение, прерывистыми нажатиями на педаль тормоза не выключая сцепление", "Плавное торможение, прерывистыми нажатиями на педаль тормоза, выключив сцепление", "При движении, как можно чаще поворачивать руль вправо-влево, чтобы улучшить контакт шин с дорогой", "Выключить сцепление, плавно и до упора нажать на педаль тормоза"], "correct_answer": "Плавное торможение, прерывистыми нажатиями на педаль тормоза не выключая сцепление", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBmASqkdBtvXtZof9OZmrOvcZBHTTAAJKszEbZdiZSHyOYHQN5zBygw3kly4AAwEAAwIAA20AAzY9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях движение по дороге, покрытой льдом наиболее опасное?", "all_answers": ["Когда температура воздуха выше точки замерзания воды", "Когда температура воздуха ниже точки замерзания воды", "В данной ситуации температура воздуха на безопасность не влияет"], "correct_answer": "Когда температура воздуха выше точки замерзания воды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrB2ASqk5IaJ1pz-NK6UmpbCPlf882AAJLszEbZdiZSMGVRqKt8c9CqnA0my4AAwEAAwIAA20AA3XhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении на затяжных и крутых спусках, покрытых снегом или льдом, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Двигаться накатом с использованием рабочей тормозной системы", "Включить пониженную передачу перед спуском и двигаться, периодически притормаживая рабочим тормозом", "Снизить в начале спуска скорость и переключать передачи до выбора оптимального режима движения"], "correct_answer": "Включить пониженную передачу перед спуском и двигаться, периодически притормаживая рабочим тормозом", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCGASqla8TWVRcvdg3zM-WD1BvDMxAAJMszEbZdiZSPK33918sNDJLsrUly4AAwEAAwIAA20AA40TBgABHgQ", "explanation": "Включить пониженную передачу перед началом спуска и двигаться, периодически притормаживая рабочим тормозом"}, {"question": "При каком соотношении между силой тяги и силой сцепления колеса с поверхностью дороги, обеспечивается движении без пробуксовки?", "all_answers": ["Сила тяги больше, силы сцепления", "Сила тяги меньше, силы сцепления"], "correct_answer": "Сила тяги меньше, силы сцепления", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При трогании на подъеме, стояночный тормоз рекомендуется выключить:", "all_answers": ["После начала движения", "До начала движения", "Одновременно, с началом движения"], "correct_answer": "Одновременно, с началом движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны воздействовать на педаль газа, при возникновении заноса, вызванного резким ускорением движения?", "all_answers": ["Полностью отпустить педаль газа", "Не менять положение педали газа", "Несколько ослабить нажатие на педаль газа"], "correct_answer": "Несколько ослабить нажатие на педаль газа", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Влияет ли движение накатом, на безопасность управления транспортным средством?", "all_answers": ["Да, влияет отрицательно", "Да, влияет положительно"], "correct_answer": "Да, влияет отрицательно", "image_code": null, "explanation": "Почему отрицательно?.Движение накатом уменьшает расход топлива и обеспечивает плавность хода..Но ответим вариант №1"}, {"question": "При торможении автомобиля, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Обратить внимание на исправность ремня безопасности", "Обратить внимание на обстановку сзади, через зеркало заднего вида", "Обратить внимание на показания спидометра"], "correct_answer": "Обратить внимание на обстановку сзади, через зеркало заднего вида", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При подготовке к торможению, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Снять ногу с педали газа и поставить ее на пол", "Снять ногу с педали газа и перенести ее на педаль тормоза", "Продолжать держать ногу на педали газа"], "correct_answer": "Снять ногу с педали газа и перенести ее на педаль тормоза", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства разрешается, если:", "all_answers": ["Не работает механизм регулировки и фиксирующие устройства сидений водителя и пассажиров", "Отсутствуют ремни безопасности, если их установка предусмотрена конструкцией", "Не работает в установленном порядке тахометр", "Не работает в установленном порядке спидометр", "Не работает в установленном порядке, устройства обогрева и обдува стекол", "Имеются , все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не работает в установленном порядке тахометр", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При остановке в транспортном потоке на ровном участке, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Перевести рычаг переключения передач, в нейтральное положение", "Не переводить рычаг переключения передач, в нейтральное положение"], "correct_answer": "Не переводить рычаг переключения передач, в нейтральное положение", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Для улучшения эффективности торможения, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Тормозить, короткими нажатиями на педаль тормоза", "Выключить двигатель и дополнительно использовать стояночный тормоз", "Резко нажать на педаль тормоза", "Резко повернуть руль направо или налево, чтобы улучшить контакт шин с дорогой и нажать на тормоз"], "correct_answer": "Тормозить, короткими нажатиями на педаль тормоза", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К какому виду конструктивной безопасности относятся динамические свойства транспортного средства?", "all_answers": ["Активная безопасность", "Пассивная безопасность", "Послеаварийная безопасность", "Экологическая безопасность"], "correct_answer": "Активная безопасность", "image_code": null, "explanation": "Придумайте сами ассоциацию к слову \"активный\".."}, {"question": "Какие из перечисленных Ваших действий, могут привести к заносу автомобиля при движении по обледенелой дороге?", "all_answers": ["Очень быстрый поворот рулевого колеса", "Резкое увеличение подачи топлива при движении", "Резкое торможение", "Все перечисленные действия"], "correct_answer": "Все перечисленные действия", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие из перечисленных Ваших действий, могут привести к предотвращению заноса при движении по обледенелой дороге?", "all_answers": ["Движение с соответствующей скоростью, обеспечивающей безопасность", "Очень плавный поворот рулевого колеса при поворотах", "Движение на поворотах и закруглениях дороги без торможения", "Заблаговременное снижение скорости до минимума, перед остановкой автомобиля", "Все перечисленные действия"], "correct_answer": "Все перечисленные действия", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как изменяется, длина тормозного пути легкового автомобиля, при движении с прицепом?", "all_answers": ["Уменьшается", "Увеличивается", "Не изменяется"], "correct_answer": "Увеличивается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При объезде стоящего автомобиля в данной ситуации, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Двигаться, как можно ближе к нему", "Обеспечить боковой интервал на случай, если внезапно откроется дверь или из-за него появится пешеход", "Продолжать двигаться с той же скоростью, вы обладаете преимущественным правом проезда"], "correct_answer": "Обеспечить боковой интервал на случай, если внезапно откроется дверь или из-за него появится пешеход", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCWASql21DtVZzleb7XmfVFaWq6CUAAJNszEbZdiZSMU1tbtXzWc3t2IUmy4AAwEAAwIAA20AA8EeAQABHgQ", "explanation": "Обеспечить достаточный боковой интервал на случай, если внезапно откроется дверь стоящего автомобиля или из-за него появится пешеход, переходящий дорогу"}, {"question": "При проезде мимо автомобиля, начинающего движение после остановки, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Снизить скорость и обеспечить достаточный, безопасный боковой интервал", "Продолжать двигаться с той же скоростью, так как вы обладаете преимущественным правом проезда"], "correct_answer": "Снизить скорость и обеспечить достаточный, безопасный боковой интервал", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по узкой дороге, с двухсторонним движением, Вам необходимо:", "all_answers": ["Двигаться, как можно левее", "Двигаться, как можно правее", "Держаться, ближе к центру дороги"], "correct_answer": "Двигаться, как можно правее", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если при движении по дороге с разделительной полосой, на проезжей части Вашего направления появился автомобиль, движущийся навстречу, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Подать звуковой сигнал и двигаться с прежней скоростью", "Предугадать траекторию движения встречного автомобиля и увеличить скорость", "Принять как можно правее и снизить скорость движения, а при необходимости остановиться", "Подать световой сигнал и двигаться с прежней скоростью"], "correct_answer": "Принять как можно правее и снизить скорость движения, а при необходимости остановиться", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCmASqmatSGLZvAAB6NQjOkWw4VVdlAACTrMxG2XYmUgD3NeQKqlJuAIZ55cuAAMBAAMCAANtAAODNQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "При движении за мотоциклом без бокового прицепа Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Увеличить дистанцию", "Уменьшить дистанцию", "Занять место рядом с мотоциклом, на одной полосе"], "correct_answer": "Увеличить дистанцию", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrC2ASqnSWnL1SwV_EX7foM6LYDlbWAAJPszEbZdiZSNZ0O3MUuFPRckJSmS4AAwEAAwIAA20AAzUBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении за автомобилем, который обозначен, опознавательным знаком «Учебное транспортное средство», Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Снизить скорость и увеличить дистанцию", "Увеличить скорость и уменьшить дистанцию", "Подать звуковой сигнал, если он создает помехи движению Вашего автомобиля"], "correct_answer": "Снизить скорость и увеличить дистанцию", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDGASqny9W5q4bt8zMalNGfnFxx4TAAJQszEbZdiZSAAB1fpcWKTAyJv_w5cuAAMBAAMCAANtAAPAEwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Если Вы двигаетесь за автомобилем, выполняющим поворот направо, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Увеличить скорость, так как полоса движения освободится", "Наблюдать за обстановкой перед лидирующим авто, заранее предвидеть торможение и увеличить дистанцию", "Подать звуковой сигнал, если он создает Вам помехи для движения"], "correct_answer": "Наблюдать за обстановкой перед лидирующим авто, заранее предвидеть торможение и увеличить дистанцию", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDWASqoNjDC_XlVKxZnTsBvBlgP-PAAJRszEbZdiZSF-ROcgcDn-bZDsomy4AAwEAAwIAA20AA_HkAQABHgQ", "explanation": "Наблюдать за обстановкой перед лидирующим автомобилем, чтобы заранее предвидеть возможность его торможения и увеличить дистанцию"}, {"question": "Двигаясь за транспортным средством, выезжающим на главную дорогу, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Уменьшить дистанцию, чтобы осуществить выезд, одновременно с лидером", "Обогнать, если он движется очень медленно", "Быть готовым к тому, что движущийся впереди автомобиль, может остановиться"], "correct_answer": "Быть готовым к тому, что движущийся впереди автомобиль, может остановиться", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли Вам обгон в данной ситуации,согласно Правил дорожного движения?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается,без выезда на полосу встречного движения"], "correct_answer": "Разрешается,без выезда на полосу встречного движения", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDmASqooeFJsUmoOoQj5Jp5sDDkyPAAJSszEbZdiZSHRmhVHUl9mu_yXqly4AAwEAAwIAA20AA3Q1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Если автомобиль движется на очень малой дистанции позади Вас, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Подать звуковой сигнал и чаще смотреть в зеркало заднего вида", "Несколько раз нажать на педаль тормоза", "Плавно снизить скорость, для того, чтобы водитель, следующего за Вами автомобиля, обогнал Вас", "Выехать на обочину дороги"], "correct_answer": "Плавно снизить скорость, для того, чтобы водитель, следующего за Вами автомобиля, обогнал Вас", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Не работает или установлен звуковой сигнал с изменяющейся основной частотой", "Имеются трещины на ветровом стекле со стороны водителя", "Ремни безопасности неработоспособны или имеют видимые надрывы на лямке", "Отсутствуют зеркала заднего вида или их комплектация не соответствует требованиям стандартов", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Имеются, все вышеперечисленные неисправности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении с прицепом необходимо:", "all_answers": ["Периодически, подавать звуковой сигнал", "Использовать для остановки не только ножной, но и ручной тормоз", "Увеличить дистанцию, до транспорта, идущего спереди"], "correct_answer": "Увеличить дистанцию, до транспорта, идущего спереди", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если, Вы движетесь по дороге, с двухсторонним движением, на которой отсутствует разметка полос движения:", "all_answers": ["Вы можете двигаться, в любом месте проезжей части", "Выберите свое положение, учитывая ширину проезжей части", "Необходимо держаться, ближе к центру дороги"], "correct_answer": "Выберите свое положение, учитывая ширину проезжей части", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по дороге в прямом направлении, Вам следует, располагать свой автомобиль:", "all_answers": ["В левой части, выбранной полосы движения", "В правой части, выбранной полосы движения", "Посередине, выбранной полосы движения", "Между двух полос движения"], "correct_answer": "Посередине, выбранной полосы движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Для того, чтобы безопасно совершить правый поворот, Вам необходимо:", "all_answers": ["Увеличить радиус поворота", "Уменьшить радиус поворота"], "correct_answer": "Увеличить радиус поворота", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по данному участку, управляя грузовым автомобилем, Вам необходимо:", "all_answers": ["Несколько увеличить скорость", "Подать световой сигнал", "Стараться держаться, как можно ближе к правой стороне дороги", "Двигаться, как можно левее"], "correct_answer": "Двигаться, как можно левее", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrD2ASqpJ9EqQ-5KIc3GijnrR_YHSaAAJTszEbZdiZSI0T0XmrHEnQU2cWmC4AAwEAAwIAA20AAxQzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении по данному участку, управляя грузовым автомобилем, Вам необходимо:", "all_answers": ["Несколько увеличить скорость", "Подать световой сигнал", "Стараться держаться, как можно ближе к правой стороне дороги", "Двигаться, как можно левее"], "correct_answer": "Стараться держаться, как можно ближе к правой стороне дороги", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEGASqprVVft3h_p7VDiAfAoTshzPAAJUszEbZdiZSBtUNIIHwkpXFvPdly4AAwEAAwIAA20AA-wKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При управлении автомобилем, необходимо, наблюдать за всем, что происходит:", "all_answers": ["Спереди Вашего автомобиля", "Сзади Вашего автомобиля", "Справа и слева от Вашего автомобиля", "Вокруг Вашего автомобиля"], "correct_answer": "Вокруг Вашего автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "С увеличением скорости движения, поле зрения водителя:", "all_answers": ["Расширяется", "Сужается", "Не изменяется"], "correct_answer": "Сужается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При управлении автомобилем необходимо:", "all_answers": ["Давать отдых своим глазам, периодически закрывать их на короткое время", "Не смотреть на один и тот же объект больше, чем 1 – 2 с", "Смотреть вперед строго по центру дороги, не обращать внимания на обстановку по обеим сторонам дороги", "Смотреть в зеркало заднего вида столько же, сколько вы смотрите за обстановкой впереди"], "correct_answer": "Не смотреть на один и тот же объект больше, чем 1 – 2 с", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в городе, Вам необходимо:", "all_answers": ["Наблюдать за ситуацией на дороге с помощью быстрых и непродолжительных взглядов", "Увеличить скорость, при проезде мимо, стоящих автомобилей", "Как можно чаще, менять полосу движения"], "correct_answer": "Наблюдать за ситуацией на дороге с помощью быстрых и непродолжительных взглядов", "image_code": null, "explanation": "Наблюдать только за самыми важными, с точки зрения безопасности движения, объектами и событиями, с помощью быстрых и непродолжительных взглядов"}, {"question": "При приближении к Вам автомобиля сзади, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Чаще смотреть в зеркало заднего вида", "Включить габаритные огни", "Увеличить скорость движения"], "correct_answer": "Чаще смотреть в зеркало заднего вида", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по многополосной дороге необходимо:", "all_answers": ["Постоянно менять полосу движения, чтобы двигаться с большей скоростью", "Постоянно наблюдать за транспортными средствами, движущимися по соседним полосам", "Выполнять перестроение, без включения предупредительных сигналов"], "correct_answer": "Постоянно наблюдать за транспортными средствами, движущимися по соседним полосам", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителей, каких транспортных средств Вам необходимо остерегаться при движении в транспортном потоке?", "all_answers": ["Автомобилей, обозначенных опознавательным знаком - «Учебное транспортное средство»", "Транспортных средств, перевозящих тяжеловесные, крупногабаритные и опасные грузы", "Транспортных средств, имеющих опознавательный знак - «Перевозка детей»", "Автомобилей, с отсутствующими наружными зеркалами заднего вида", "Всех, из перечисленных транспортных средств"], "correct_answer": "Всех, из перечисленных транспортных средств", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Включение, каких внешних световых приборов, обеспечивает наилучшую видимость дороги, при движении ночью, во время метели?", "all_answers": ["Противотуманных фар, совместно с фарами дальнего света", "Противотуманных фар, совместно с фарами ближнего света"], "correct_answer": "Противотуманных фар, совместно с фарами ближнего света", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении ночью Вам не рекомендуется:", "all_answers": ["Внимательно наблюдать за любыми темными или неясными предметами, находящимися на дороге", "Наблюдать за дорогой не только в области, освещенной фарами Вашего автомобиля, но и за ее пределами", "Включить свет в салоне автомобиля, чтобы дать глазам отдохнуть"], "correct_answer": "Включить свет в салоне автомобиля, чтобы дать глазам отдохнуть", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если, встречное транспортное средство движется с дальним светом фар, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Увеличить скорость и постараться, скорее, проехать мимо него", "Включить дальний свет фар", "Посмотреть на фары встречного автомобиля", "Перевести взгляд вправо, ориентируясь на край проезжей части"], "correct_answer": "Перевести взгляд вправо, ориентируясь на край проезжей части", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на большой скорости, управлять рулевым колесом, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Плавно, так как незначительный поворот рулевого колеса, может сильно изменить траекторию движения", "Слегка поворачивать рулевое колесо влево и вправо, чтобы улучшить сцепление шин с дорогой", "Управлять рулевым колесом, с помощью одной руки"], "correct_answer": "Плавно, так как незначительный поворот рулевого колеса, может сильно изменить траекторию движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При выполнении обгона на автомобиле с прицепом, Вам не следует:", "all_answers": ["Бояться встречных автомобилей", "Подавать предупредительные сигналы", "Круто и резко поворачивать руль, при возращении на ранее занимаемую полосу", "Оценивать скорость, обгоняемого транспорта"], "correct_answer": "Круто и резко поворачивать руль, при возращении на ранее занимаемую полосу", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В случае, когда правые колеса Вашего автомобиля, наезжают на неукрепленную и влажную обочину, Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Затормозить и полностью остановиться", "Затормозить и плавно направить автомобиль в левую сторону", "Не прибегая к торможению, плавно вернуть автомобиль на проезжую часть", "Не прибегая к торможению, резко вернуть автомобиль на проезжую часть"], "correct_answer": "Не прибегая к торможению, плавно вернуть автомобиль на проезжую часть", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать, если на повороте возник занос задней оси, переднеприводного автомобиля?", "all_answers": ["Уменьшить подачу топлива, рулевым колесом стабилизировать движение", "Притормозить и повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "Значительно увеличить подачу топлива, положение рулевого колеса не менять", "Слегка увеличить подачу топлива, корректировать направление движения рулевым колесом"], "correct_answer": "Слегка увеличить подачу топлива, корректировать направление движения рулевым колесом", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении в условиях тумана, расстояние до предметов представляется:", "all_answers": ["Большим, чем в действительности", "Меньшим, чем в действительности", "Соответствующим действительности"], "correct_answer": "Большим, чем в действительности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Каковы типичные признаки, наступившего утомления водителя?", "all_answers": ["Сонливость, вялость, притупление внимания", "Возбужденность, раздражительность", "Головокружение, резь в глазах, повышенная потливость"], "correct_answer": "Сонливость, вялость, притупление внимания", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как следует Вам двигаться по глубокому снегу на грунтовой дороге?", "all_answers": ["Изменяя скорость движения и передачу, в зависимости от состояния дороги", "На заранее выбранной, пониженной передаче, без резких поворотов и остановок"], "correct_answer": "На заранее выбранной, пониженной передаче, без резких поворотов и остановок", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае, легковой автомобиль более устойчив против опрокидывания на повороте?", "all_answers": ["Без груза и пассажиров", "С пассажирами, но без груза", "Без пассажиров, но с грузом на верхнем багажнике"], "correct_answer": "Без груза и пассажиров", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При приближении к вершине подъема в темное время суток, Вам рекомендуется, переключить дальний свет фар на ближний:", "all_answers": ["Только при появлении встречного транспортного средства", "Всегда при приближении к вершине подъема"], "correct_answer": "Всегда при приближении к вершине подъема", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Двигаясь в прямом направлении со скоростью 60 км/ч., Вы внезапно попали на небольшой участок скользкой дороги. Что Вам следует предпринять?", "all_answers": ["Плавно затормозить", "Не менять траектории и скорости движения"], "correct_answer": "Не менять траектории и скорости движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как влияет, длительный разгон транспортного средства, с включенной первой передачей, на расход топлива?", "all_answers": ["Расход топлива увеличивается", "Расход топлива уменьшается", "Расход топлива не изменяется"], "correct_answer": "Расход топлива увеличивается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При торможении двигателем на крутом спуске, Вы должны выбирать передачу, исходя из условий:", "all_answers": ["Чем круче спуск, тем выше передача", "Чем круче спуск, тем ниже передача", "Выбор передачи не зависит от крутизны спуска"], "correct_answer": "Чем круче спуск, тем ниже передача", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В темное время суток и в пасмурную погоду, скорость встречного автомобиля воспринимается:", "all_answers": ["Ниже, чем в действительности", "Выше, чем в действительности", "Восприятие скорости не меняется"], "correct_answer": "Ниже, чем в действительности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае центр тяжести грузового автомобиля ниже?", "all_answers": ["Когда грузовой автомобиль не загружен", "Когда грузовой автомобиль загружен сеном, до полной массы", "Когда грузовой автомобиль загружен металлом, до полной массы"], "correct_answer": "Когда грузовой автомобиль не загружен", "image_code": null, "explanation": "А действительно,когда центр тяжести ниже?.Ведь если он загружен до полной массы,то он станет ниже и центр тяжести станет ниже? Правильный вариант №1 в программе"}, {"question": "Для прекращения заноса, вызванного торможением, Вы в первую очередь должны:", "all_answers": ["Прекратить, начатое торможение", "Выключить сцепление", "Продолжить торможение, не меняя усилие нажатия на педаль тормоза"], "correct_answer": "Прекратить, начатое торможение", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении по участку дороги, на котором установлен данный дорожный знак Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Снизить скорость и быть готовым к возможному отклонению траектории движения автомобиля", "Не изменяя скорости, сместиться ближе к центру дороги", "Не изменяя скорости, сместиться ближе к обочине"], "correct_answer": "Снизить скорость и быть готовым к возможному отклонению траектории движения автомобиля", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEWASqqGSAd2HvDqOr0T1YoZMKSN2AAJVszEbZdiZSCMdBJ-C1DiH2VBVmS4AAwEAAwIAA20AAzkEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Является ли безопасным, движение на легковом автомобиле в темное время суток, с ближним светом фар, по неосвещенной дороге, вне населенных пунктов (не на автомагистрали) со скоростью 100 км./ч.?", "all_answers": ["Да, так как скорость соответствует требованиям Правил", "Нет, так как остановочный путь превышает расстояния видимости"], "correct_answer": "Нет, так как остановочный путь превышает расстояния видимости", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на каком автомобиле, увеличение скорости, может способствовать устранению заноса задней оси?", "all_answers": ["На переднеприводном автомобиле", "На заднеприводном автомобиле"], "correct_answer": "На переднеприводном автомобиле", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как Вы должны действовать, если на повороте возник занос задней оси, заднеприводного автомобиля?", "all_answers": ["Увеличить подачу топлива, рулевым колесом стабилизировать движение", "Притормозить и повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "Значительно увеличить подачу топлива, положение рулевого колеса не менять", "Плавно уменьшить подачу топлива и повернуть рулевое колесо в сторону заноса"], "correct_answer": "Плавно уменьшить подачу топлива и повернуть рулевое колесо в сторону заноса", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При обгоне автобуса на узкой дороге Вам рекомендуется:", "all_answers": ["Приблизиться к обгоняемому авто, перестроиться на полосу встречного движения и завершить обгон", "Перестроиться на полосу встречного движения, произвести сближение с обгоняемым ТС и завершить обгон", "Допустимы оба варианта действий"], "correct_answer": "Перестроиться на полосу встречного движения, произвести сближение с обгоняемым ТС и завершить обгон", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEmASqqmIUYAilsKwgYVG5d-2CLUoAAJWszEbZdiZSKYC_YmOEYgHfHLUli4AAwEAAwIAA20AA_fdBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "При движении в условиях недостаточной или ограниченной видимости, нужно выбирать скорость исходя из того, чтобы остановочный путь, был:", "all_answers": ["Больше расстояния видимости", "Меньше расстояния видимости"], "correct_answer": "Меньше расстояния видимости", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Действие сильного бокового ветра на Ваш автомобиль, наиболее опасно, при:", "all_answers": ["Движении по открытому участку дороги", "Движении по участку дороги, закрытому деревьями с одной стороны", "Выезде с закрытого участка дороги, на открытый участок"], "correct_answer": "Выезде с закрытого участка дороги, на открытый участок", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Чем вызывается, перемещение вперед пассажиров или неукрепленного груза при движении автомобиля?", "all_answers": ["Резким ускорением автомобиля", "Резким замедлением автомобиля", "Резким ускорением и резким замедлением движения автомобиля"], "correct_answer": "Резким замедлением автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Как следует поступить, если у Вашего автомобиля во время движения, произошел прокол шины колеса?", "all_answers": ["Резко повернуть рулевое колесо направо и нажать на педаль тормоза", "Крепко держать рулевое колесо и плавно остановиться", "Выключить двигатель и включить стояночный тормоз"], "correct_answer": "Крепко держать рулевое колесо и плавно остановиться", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К каким негативным последствиям, может привести неравномерное расположение груза большой массы, на автомобиле?", "all_answers": ["Управление автомобиля становиться затруднительным", "Положение автомобиля становиться неустойчивым", "Приведет к обоим негативным последствиям"], "correct_answer": "Приведет к обоим негативным последствиям", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на косогорах, Вы должны:", "all_answers": ["Увеличить скорость движения, если чувствуете, что колеса Вашего автомобиля, теряют контакт с дорогой", "Уменьшить скорость движения, избегая резких поворотов рулевым колесом", "При движении, как можно чаще, резко поворачивать руль, чтобы улучшить контакт шин с дорогой"], "correct_answer": "Уменьшить скорость движения, избегая резких поворотов рулевым колесом", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "К чему приводит, пониженное давление воздуха в шинах, передних колес автомобиля?", "all_answers": ["К увеличению тормозного пути", "К снижению силы сцепления шин с дорогой", "К затруднению управления автомобилем", "Ко всему выше перечисленному"], "correct_answer": "К затруднению управления автомобилем", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Потеря сознания на короткий промежуток времени называется:", "all_answers": ["Кома", "Обморок", "Эпилепсия"], "correct_answer": "Обморок", "image_code": null, "explanation": "Кома-это надолго.. Эпилепсия-это болезнь.А обморок может случиться с каждым.."}, {"question": "Выезжать из глубокой колеи водителю заднеприводного автомобиля следует:", "all_answers": ["На небольшой скорости, резко повернув руль в противоположную сторону, а затем в сторону выезда", "Начать выезжать, как можно быстрее, резко повернув рулевое колесо в сторону выезда"], "correct_answer": "На небольшой скорости, резко повернув руль в противоположную сторону, а затем в сторону выезда", "image_code": null, "explanation": "На небольшой скорости, сначала резко повернув рулевое колесо в сторону, противоположную направлению выезда, а затем, в сторону выезда"}, {"question": "Первая помощь при закрытых травмах головы:", "all_answers": ["При закрытых травмах приложите холод к голове", "Охладите пострадавший участок водой.Охлаждение поможет облегчить боль,уменьшить вероятность шока", "Дайте пострадавшему обильное теплое и сладкое питье"], "correct_answer": "При закрытых травмах приложите холод к голове", "image_code": null, "explanation": "Опять ключевое слово \"при закрытых травмах\" и ХОЛОД"}, {"question": "Чем вызывается, перемещение вперед неукрепленного груза при движении грузового автомобиля", "all_answers": ["Резким ускорением автомобиля", "Резким замедлением автомобиля", "Резким ускорением и резким замедлением движения автомобиля"], "correct_answer": "Резким замедлением автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Чем вызывается, перемещение назад пассажиров при движении автобуса", "all_answers": ["Резким ускорением автобуса", "Резким замедлением автобуса", "Резким ускорением и резким замедлением движения автобуса"], "correct_answer": "Резким ускорением автобуса", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Чем вызывается, перемещение назад неукрепленного груза при движении грузового автомобиля", "all_answers": ["Резким ускорением автомобиля", "Резким замедлением автомобиля", "Резким ускорением и резким замедлением движения автомобиля"], "correct_answer": "Резким ускорением автомобиля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Остановка» это:", "all_answers": ["Прекращение движения транспортного средства, обусловленное организацией дорожного движения", "Преднамеренное прекращение движения ТС, для посадки/высадки пассажиров, загрузки/разгрузки ТС", "Прекращение движения ТС, связанное с состоянием водителя или появлением препятствия на дороге"], "correct_answer": "Преднамеренное прекращение движения ТС, для посадки/высадки пассажиров, загрузки/разгрузки ТС", "image_code": null, "explanation": "Преднамеренное прекращение движения ТС, на время до 5 минут либо на большее время, если это необходимо для посадки или высадки пассажиров, загрузки или разгрузки транспортного средства"}, {"question": "«Тротуар» это:", "all_answers": ["Укрепленная покрытием полоса, между бровкой/бордюром и краем проезжей части, на одном с ней уровне", "Элемент дороги, предназначенный для движения пешеходов, примыкающий к дороге или отделенной газоном", "Элемент дороги, предназначенный для движения безрельсовых, транспортных средств"], "correct_answer": "Элемент дороги, предназначенный для движения пешеходов, примыкающий к дороге или отделенной газоном", "image_code": null, "explanation": "Элемент дороги, предназначенный для движения пешеходов, примыкающий к проезжей части или отделенной от неё газоном"}, {"question": "«Препятствие для движения» это:", "all_answers": ["Затор или авто, остановившееся на этой полосе движения, в соответствии с требованиями Правил", "Изменение в дорожном движении, угрожающее безопасности, требующее изменения скорости/маневрирования", "Неподвижный объект на полосе движения, не позволяющий продолжить движение по этой полосе"], "correct_answer": "Неподвижный объект на полосе движения, не позволяющий продолжить движение по этой полосе", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Разрешенная максимальная масса» это:", "all_answers": ["Масса авто без экипажа, пассажира и груза, но с полным запасом топлива и комплектом инструментов", "Масса груженного транспортного средства, экипажа и пассажира", "Масса снаряженного авто, установленная предприятием-изготовителем в качестве максимально допустимой"], "correct_answer": "Масса снаряженного авто, установленная предприятием-изготовителем в качестве максимально допустимой", "image_code": null, "explanation": "Масса снаряженного транспортного средства с грузом, водителем и пассажирами, установленная предприятием-изготовителем в качестве максимально допустимой"}, {"question": "«Разделительная полоса» это:", "all_answers": ["Продольная полоса проезжей части, имеющая ширину, достаточную для движения ТС в один ряд", "Элемент дороги, не предназначенный для движения или остановки поездов и пешеходов", "Участок земли, с искусственным травяным покровом, место для посадок растений и парковых сооружений"], "correct_answer": "Элемент дороги, не предназначенный для движения или остановки поездов и пешеходов", "image_code": null, "explanation": "Элемент дороги, разделяющий её смежные проезжие части, не предназначенный для движения или остановки поездов и пешеходов, за исключением вынужденной остановки пешеходов вне населенного пункта"}, {"question": "«Водитель» это:", "all_answers": ["Лицо, находящееся на (в) транспортном средстве и не управляющее им", "Физические лица, передвигающиеся в креслах-колясках для инвалидов, ведущие велосипед, мопед,мотоцикл", "Лицо, управляющее ТС, погонщик, ведущий по дороге скот, вьючных, упряженных или верховых животных"], "correct_answer": "Лицо, управляющее ТС, погонщик, ведущий по дороге скот, вьючных, упряженных или верховых животных", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Обочина» это:", "all_answers": ["Грунтовая/укрепленная полоса, между бровкой/бордюром и краем проезжей части на одном с ней уровне", "Часть дороги, предназначенная для движения пешеходов, примыкающая к дороге или отделенной газоном", "Элемент дороги, предназначенный для движения безрельсовых транспортных средств"], "correct_answer": "Грунтовая/укрепленная полоса, между бровкой/бордюром и краем проезжей части на одном с ней уровне", "image_code": null, "explanation": "Грунтовая или укрепленная покрытием полоса, между бровкой (или бордюрным камнем) и краем проезжей части на одном с ней уровне"}, {"question": "В каких случаях запрещается эксплуатация транспорьных средств:", "all_answers": ["Не установлен опознавательный знак \"Шипы\" на ТС, имеющих ошипованные шины", "Нанесены покрытия либо наклеены цветные пленки на ветровых или передних боковых стеклах кабины", "В случаях нанесения на кузов аэрографических трехмерных  рисунков"], "correct_answer": "Нанесены покрытия либо наклеены цветные пленки на ветровых или передних боковых стеклах кабины", "image_code": null, "explanation": "Сейчас опознавательный знак \"Шипы\"не обязателен и аэрография разрешена"}, {"question": "«Маневрирование» это:", "all_answers": ["Если продолжение движения в том же направлении и с той же скоростью создает угрозу возникновения ДТП", "Начало движения от остановки, остановка, поворот, перестроение, торможение и движение задним ходом", "Комплекс организационно-правовых и других мероприятий по управлению дорожным движением"], "correct_answer": "Начало движения от остановки, остановка, поворот, перестроение, торможение и движение задним ходом", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Регулировщик» - распознаваемый и видимый в любое время суток (имеющий соответствующее удостоверение и экипировку, а также уполномоченный выполнять распорядительные действия по управлению движением на дорогах):", "all_answers": ["Сотрудник органов внутренних дел", "Сотрудник военной полиции или военнослужащий комендантского подразделения", "Работник органов транспортного контроля Министерства по инвестициям и развитию", "Работник дорожно-эксплуатационной службы, дежурный на железнодорожном переезде, паромной переправе", "Все, вышеперечисленные"], "correct_answer": "Все, вышеперечисленные", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrE2ASqrHwu5eKUh9NQnwhVFvK43s3AAKxsjEbZdiZSHXP2AeyYYKQhEDwly4AAwEAAwIAA20AA4QsBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "По требованию каких лиц, водитель механического транспортного средства обязан передавать для проверки водительское удостоверение?", "all_answers": ["Уполномоченных на то должностных лиц органов внутренних дел, органов транспортного контроля", "Работников органов внутренних дел (полиции)", "Всех лиц, уполномоченных регулировать дорожное движение"], "correct_answer": "Уполномоченных на то должностных лиц органов внутренних дел, органов транспортного контроля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю при движении на транспортном средстве оборудованном ремнями безопасности, перевозить пассажиров не пристегнутых ремнями?", "all_answers": ["Разрешается, но только в населенных пунктах", "Разрешается, но только на заднем сидении", "Разрешается, детей до 12 лет", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных случаев, водитель обязан предоставлять свое транспортное средство сотрудникам органов внутренних дел?", "all_answers": ["При проведении антитеррористической операции с возмещением затрат", "Для транспортировки транспортных средств поврежденных при дорожно- транспортных происшествиях", "Для проезда к месту стихийного бедствия", "Для транспортировки граждан, нуждающихся в срочной медицинской помощи в лечебные учреждения", "Во всех перечисленных случаях"], "correct_answer": "Во всех перечисленных случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водители, каких транспортных средств не обязаны предоставлять их сотрудникам органов внутренних дел для проезда к месту стихийного бедствия?", "all_answers": ["Транспортных средств, следующих в не попутном направлении", "Транспортных средств, водители которых имеют водительский стаж, менее двух лет", "ТС иностранных представительств и международных организаций, обладающих дипломатическим иммунитетом", "Водители всех, вышеперечисленных транспортных средств"], "correct_answer": "ТС иностранных представительств и международных организаций, обладающих дипломатическим иммунитетом", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Установлены доп. предметы, ограничивающие обзорность водителя", "Отсутствуют предусмотренные конструкцией: защитное устройство, грязезащитные фартуки и брызговики", "Не работает предусмотренный конструкцией, тахограф", "Неисправны тягово-сцепное и опорно-сцепное устройства тягача и прицепного звена", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Имеются, все вышеперечисленные неисправности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителям прибыть в ближайшее подразделение ОВД для оформления дорожно-транспортного происшествия, если нет пострадавших?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, при взаимном согласии в оценке обстоятельств ДТП, составив схему ДТП и подписав ее", "Запрещается, так как водители обязаны ожидать прибытия сотрудников органов внутренних дел"], "correct_answer": "Разрешается, при взаимном согласии в оценке обстоятельств ДТП, составив схему ДТП и подписав ее", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация автобуса запрещается, если:", "all_answers": ["Не работает в установленном порядке, аварийный выключатель дверей", "Не работает в установленном порядке, сигнал требования остановки", "Не работает в установленном порядке, аварийные выходы и устройства приведения их в действие", "Не работает в установленном порядке, приборы внутреннего освещения салона", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Имеются, все вышеперечисленные неисправности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В соответствии с ПДД, разрешается ли водителю, имеющему доверенность на право распоряжения ТС, эксплуатировать ТС, владелец которого, в установленных законодательством случаях не заключил договор обязательного страхования ответственности владельцев ТС?", "all_answers": ["Разрешается", "Запрещается", "Разрешается, если он застраховал свою гражданско-правовую ответственность"], "correct_answer": "Разрешается, если он застраховал свою гражданско-правовую ответственность", "image_code": null, "explanation": "Спорный вопрос. Водителю запрещается управлять ТС, владелец которого не заключил один из договоров обязательного страхования ответственности:\nвладельцев ТС\nперевозчика перед пассажирами"}, {"question": "Водителю запрещается управление транспортным средством, если:", "all_answers": ["Нарушена герметичность гидравлического тормозного привода", "Не действует рабочая тормозная система", "Неисправна стояночная тормозная система", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не действует рабочая тормозная система", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителю запрещается управление транспортным средством, если:", "all_answers": ["Неисправен или отсутствует предусмотренный конструкцией усилитель рулевого управления", "Суммарный люфт в рулевом управлении превышает допустимые значения", "Не действует рулевое управление", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не действует рулевое управление", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителю запрещается управление транспортным средством, если:", "all_answers": ["Отсутствуют предусмотренные конструкцией: защитное устройство, грязезащитные фартуки и брызговики", "Не работает или установлен звуковой сигнал, с изменяющейся основной частотой", "Неисправно сцепное устройство (в составе поезда)", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Неисправно сцепное устройство (в составе поезда)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителю запрещается управление транспортным средством, во время дождя или снегопада, если:", "all_answers": ["Не работают предусмотренные конструкцией транспортного средства стеклоомывател", "Неисправны стеклоочистители ветрового стекла", "Не работают, в установленном режиме стеклоочистители", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Неисправны стеклоочистители ветрового стекла", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителю запрещается управление транспортным средством в темное время суток на дорогах без искусственного освещения или в условиях недостаточной видимости, если:", "all_answers": ["Не горят (отсутствуют) фары и (или) задние габаритные огни", "Регулировка фар не соответствует требованиям", "На световых приборах нет рассеивателей, либо они не соответствуют типу данного светового прибора", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не горят (отсутствуют) фары и (или) задние габаритные огни", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Рабочая тормозная система считается “недействующей”, если:", "all_answers": ["Нарушена герметичность гидравлического тормозного привода", "Эффективность рабочей тормозной системы не соответствует нормам", "Не позволяет остановить транспортное средство при движении с минимальной скоростью", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не позволяет остановить транспортное средство при движении с минимальной скоростью", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Рулевое управление считается “недействующим”, если:", "all_answers": ["Не позволяет осуществить маневр при движении с минимальной скоростью", "Имеются, не предусмотренные конструкцией перемещения деталей и узлов", "Резьбовые соединения не затянуты или не зафиксированы установленным способом", "Неисправен или отсутствует предусмотренный конструкцией усилитель рулевого управления", "Имеются все перечисленные неисправности"], "correct_answer": "Не позволяет осуществить маневр при движении с минимальной скоростью", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При недействующей рабочей тормозной системе транспортного средства, водитель:", "all_answers": ["Обязан устранить неисправность, а если это невозможно ,то следовать к месту стоянки или ремонта", "Может продолжить эксплуатацию транспортного средства, со скоростью не более 20 км/ч", "Обязан прекратить, управлять транспортным средством"], "correct_answer": "Обязан прекратить, управлять транспортным средством", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю транспортного средства пересекать организованную транспортную колонну?", "all_answers": ["Разрешается, если он движется по дороге, являющейся главной", "Разрешается, если это не создаст помех транспортным средствам, движущимся в колонне", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких из указанных случаях, водителю транспортного средства запрещается употреблять алкогольные напитки, наркотические или психотропные вещества?", "all_answers": ["При управлении транспортным средством", "После того, как ТС было остановлено по требованию сотрудника органов внутренних дел", "После дорожно-транспортного происшествия, к которому он причастен", "До проведения инспектором освидетельствования в целях установления состояния опьянения", "До принятия инспектором решения, об освобождении от проведения освидетельствования", "Во всех вышеперечисленных случаях"], "correct_answer": "Во всех вышеперечисленных случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении на легковом автомобиле, оборудованном ремнями безопасности, быть пристегнутыми обязаны:", "all_answers": ["Только водитель", "Только водитель и пассажир на переднем сиденье", "Только водитель и пассажиры, за исключением детей до 12 лет на заднем сиденье", "Все, находящиеся в легковом автомобиле, лица"], "correct_answer": "Все, находящиеся в легковом автомобиле, лица", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли водителю при управлении транспортным средством пользоваться телефоном либо радиостанцией?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается при движении с минимальной скоростью", "Разрешается, посредством применения наушников или громкой связи", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, посредством применения наушников или громкой связи", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях пассажиру запрещается покидать транспортное средство?", "all_answers": ["В случае остановки транспортного средства, без разрешения водителя", "В случае остановки транспортного средства сотрудником органом внутренних дел, без его разрешения", "В обоих перечисленных случаях"], "correct_answer": "В случае остановки транспортного средства сотрудником органом внутренних дел, без его разрешения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кому необходимо быть в застегнутом мотошлеме при поездке на мотоцикле?", "all_answers": ["Только водителю", "Только пассажиру", "Только водителю и пассажиру на заднем сиденье мотоцикла", "Только водителю и пассажиру, находящемуся в боковом прицепе", "Всем перечисленным лицам"], "correct_answer": "Всем перечисленным лицам", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли посадка (высадка) пассажиров со стороны проезжей части?", "all_answers": ["Запрещается", "Разрешается", "Разрешается, если это невозможно осуществить со стороны тротуара или обочины", "Разрешается, при условии, что это безопасно и не создаст помех другим участникам дорожного движения"], "correct_answer": "Разрешается, при условии, что это безопасно и не создаст помех другим участникам дорожного движения", "image_code": null, "explanation": "Разрешается, если это невозможно осуществить со стороны тротуара или обочины, при условии, что это будет безопасно и не создаст помех другим участникам дорожного движения"}, {"question": "Пассажирам при поездке на грузовом автомобиле с бортовой платформой стоять, сидеть на бортах или на грузе выше бортов:", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, если скорость движения менее 30 км/ч", "Разрешается, если автомобиль не оборудован местами для сидения", "Запрещается"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Пассажирам запрещается:", "all_answers": ["Отвлекать водителя от управления транспортным средством, во время движения", "Пользоваться телефоном или радиостанцией", "Открывать окна, во время движения транспортного средства"], "correct_answer": "Отвлекать водителя от управления транспортным средством, во время движения", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Отсутствуют предусмотренные конструкцией стекла и противосолнечные козырьки", "Не работает стеклоподъемник", "Не исправен амортизатор", "Имеются , все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Отсутствуют предусмотренные конструкцией стекла и противосолнечные козырьки", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Требование об остановке транспортного средства подается:", "all_answers": ["С помощью громкоговорящего устройства", "Жестом руки, направленным на транспортное средство", "Жезлом, направленным на транспортное средство с одновременным сигналом свистка", "Пункты 1 и 2", "Пункты 1,2 и 3"], "correct_answer": "Пункты 1,2 и 3", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает зеленый, мигающий, круглый сигнал светофора?", "all_answers": ["Разрешает движение", "Разрешает движение и информирует о скором включении запрещающего сигнала", "Информирует о наличии нерегулируемого светофором перекрестка"], "correct_answer": "Разрешает движение и информирует о скором включении запрещающего сигнала", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает желтый круглый сигнал светофора?", "all_answers": ["Разрешает движение", "Запрещает движение", "Запрещает движение, если обеспечивается мигание зеленого сигнала, перед его выключением"], "correct_answer": "Запрещает движение, если обеспечивается мигание зеленого сигнала, перед его выключением", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает желтый, постоянно мигающий, круглый сигнал светофора?", "all_answers": ["Информирует о неисправности светофора", "Информирует о наличии нерегулируемого светофором перекрестка или пешеходного перехода", "Запрещает движение"], "correct_answer": "Информирует о наличии нерегулируемого светофором перекрестка или пешеходного перехода", "image_code": null, "explanation": "а так же, светофор предупреждает об опасности"}, {"question": "Что означает красный, в том числе мигающий, круглый сигнал светофора?", "all_answers": ["Запрещает движение", "Запрещает движение, кроме поворота направо", "Информирует о предстоящем включении зеленого сигнала светофора"], "correct_answer": "Запрещает движение", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Что означает сочетание красного и желтого круглых сигналов светофора?", "all_answers": ["Запрещает движение и информирует о неисправности светофора", "Запрещает движение и информирует о предстоящем включении зеленого сигнала", "Разрешает движение"], "correct_answer": "Запрещает движение и информирует о предстоящем включении зеленого сигнала", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы включаются на автомобиле при движении в темное время суток и в условиях недостаточной видимости, на освещенных участках дорог в населенном пункте?", "all_answers": ["Только габаритные огни", "Только габаритные огни и фары ближнего света", "Только габаритные огни и фары дальнего или ближнего света"], "correct_answer": "Только габаритные огни и фары ближнего света", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы включаются на автомобиле, при движении в темное время суток и в условиях недостаточной видимости на участках дорог вне населенного пункта?", "all_answers": ["Габаритные огни", "Габаритные огни и фары ближнего света", "Габаритные огни и фары дальнего или ближнего света", "Габаритные огни и противотуманные фары"], "correct_answer": "Габаритные огни и фары дальнего или ближнего света", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При движении механического транспортного средства с прицепом, на прицепах габаритные огни включаются:", "all_answers": ["В темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "При перевозке опасных, крупногабаритных и тяжеловесных грузов", "На дорогах вне населенного пункта", "При любых условиях"], "correct_answer": "В темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На буксируемом механическом транспортном средстве, габаритные огни включаются:", "all_answers": ["В темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "Только при буксировке на гибкой сцепке", "На дорогах вне населенного пункта", "При любых условиях"], "correct_answer": "В темное время суток и в условиях недостаточной видимости", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы включаются на буксируемом механическом транспортном средстве в светлое время суток?", "all_answers": ["Только аварийная световая сигнализация", "Только габаритные огни", "Габаритные огни и аварийная световая сигнализация"], "correct_answer": "Только аварийная световая сигнализация", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы включаются на буксируемом механическом транспортном средстве в темное время суток или условиях недостаточной видимости?", "all_answers": ["Только аварийная световая сигнализация", "Только габаритные огни", "Габаритные огни и аварийная световая сигнализация"], "correct_answer": "Габаритные огни и аварийная световая сигнализация", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких, из указанных случаев для исключения возможности ослепления водителей, фары дальнего света переключаются на фары ближнего света?", "all_answers": ["При встречном разъезде, если расстояние до транспортного средства менее чем 150 метров", "Если водитель встречного ТС периодическим переключением света фар, покажет необходимость этого", "Если водитель ТС движущегося спереди в попутном направлении, включил аварийную световую сигнализацию", "Во всех указанных случаях"], "correct_answer": "Во всех указанных случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При управлении каким транспортным средством, есть вероятность ослепления дальним светом фар водителей, как встречных, так и попутных транспортных средств?", "all_answers": ["Мотоциклом или легковым автомобилем", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой менее 3,5 тонн или микроавтобусом", "Грузовым автомобилем с разрешенной максимальной массой более 3,5 тонн или междугородним автобусом", "Тракторами и самоходными машинами", "Всеми перечисленными транспортными средствами"], "correct_answer": "Всеми перечисленными транспортными средствами", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обязаны ли Вы включать на транспортном средстве габаритные огни при остановке и стоянке в темное время суток, согласно требованиям Правил дорожного движения?", "all_answers": ["Да, на освещенных участках дорог", "Да, на неосвещенных участках дорог", "Да, в неосвещенных местах для стоянки за пределами дороги"], "correct_answer": "Да, на неосвещенных участках дорог", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "При остановке и стоянке на неосвещенных участках дорог в темное время суток, на транспортном средстве включаются:", "all_answers": ["Дневные ходовые огни", "Габаритные огни", "Аварийная световая сигнализация", "Ближний свет фар или противотуманные вместо них", "Все перечисленное"], "correct_answer": "Габаритные огни", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие световые приборы могут быть включены дополнительно к габаритным огням в условиях недостаточной видимости при остановке и стоянке?", "all_answers": ["Фары ближнего света", "Противотуманные фары", "Противотуманые фары и задние противотуманые фонари", "Все вышеперечисленное"], "correct_answer": "Все вышеперечисленное", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["На грузовых авто с разрешенной максимальной массой свыше 3,5 тонн отсутствуют противооткатные упоры", "На грузовых ТС с разрешенной массой свыше 3,5т отсутствуют гибкое или жесткое буксирующее устройство", "На грузовых ТС с разрешенной массой свыше 3,5т отсутствуют баллонный ключ и домкрат", "Имеются , все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "На грузовых авто с разрешенной максимальной массой свыше 3,5 тонн отсутствуют противооткатные упоры", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если при движении в темное время суток по неосвещенному участку дороги на транспортном средстве отключились внешние световые приборы, водитель:", "all_answers": ["Продолжит движение, снизив скорость, подавая сигнал общей тревоги", "Остановится за пределами дороги, а если это невозможно, ТС обозначается знаком аварийной остановки", "Остановится по возможности правее, и устранит неисправность"], "correct_answer": "Остановится за пределами дороги, а если это невозможно, ТС обозначается знаком аварийной остановки", "image_code": null, "explanation": "транспортное средство обозначается знаком аварийной остановки (или мигающим красным фонарем)"}, {"question": "Если при движении в условиях недостаточной видимости на транспортном средстве отключились внешние световые приборы, водитель:", "all_answers": ["Продолжит движение, снизив скорость, подавая сигнал общей тревоги", "Остановится за пределами дороги, а если это невозможно, ТС обозначается знаком аварийной остановки", "Остановится по возможности правее, и устранит неисправность"], "correct_answer": "Остановится за пределами дороги, а если это невозможно, ТС обозначается знаком аварийной остановки", "image_code": null, "explanation": "транспортное средство обозначается знаком аварийной остановки (или мигающим красным фонарем)"}, {"question": "На транспортных средствах, каких категорий контуры боковых и задних сторон маркируются световозвращающим материалом?", "all_answers": ["М2, М3", "N2, N3", "О2, О3,О4", "Всех выше перечисленных"], "correct_answer": "Всех выше перечисленных", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В условиях недостаточной видимости, противотуманные фары могут использоваться:", "all_answers": ["Отдельно от ближнего или дальнего света фар", "Совместно с ближним или дальним светом фар", "Как отдельно, так и с ближним или дальним светом фар"], "correct_answer": "Как отдельно, так и с ближним или дальним светом фар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В темное время суток на неосвещенных участках дорог, противотуманные фары могут использоваться:", "all_answers": ["Отдельно от ближнего или дальнего света фар", "Совместно с ближним или дальним светом фар", "Как отдельно, так и с ближним или дальним светом фар"], "correct_answer": "Совместно с ближним или дальним светом фар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Какие внешние световые приборы включаются в светлое время суток на всех движущихся транспортных средствах с целью их обозначения?", "all_answers": ["Дневные ходовые огни", "Фары ближнего света", "Противотуманые фары", "Любые из вышеперечисленных, световых приборов"], "correct_answer": "Любые из вышеперечисленных, световых приборов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "На каких транспортных средствах с целью их обозначения включаются фары ближнего света или дневные ходовые огни в светлое время суток?", "all_answers": ["На движущихся в населенном пункте", "На движущихся вне населенных пунктах", "На всех движущихся транспортных средствах"], "correct_answer": "На всех движущихся транспортных средствах", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каких случаях разрешена установка фары-прожектора и фары-искателя на транспортном средстве?", "all_answers": ["В случаях, если это предусматривается заводской комплектацией транспортного средства", "В случаях, получения разрешения в КАП", "В любых случаях по желанию водителя"], "correct_answer": "В случаях, получения разрешения в КАП", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Фарой-прожектором и фарой-искателем разрешается пользоваться:", "all_answers": ["Вне населенных пунктов при отсутствии встречных транспортных средств", "В населенных пунктах, только водителям ТС оперативных и спец служб при выполнении служебного задания", "В обоих перечисленных случаях"], "correct_answer": "В обоих перечисленных случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Задние противотуманные фонари применяются:", "all_answers": ["Только в светлое время суток", "Только в темное время суток", "Только в условиях недостаточной видимости"], "correct_answer": "Только в условиях недостаточной видимости", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Проблесковый маячок оранжевого или желтого света включается:", "all_answers": ["На транспортных средствах при выполнении работ по строительству, ремонту или содержанию дорог", "На транспортных средствах при погрузке и транспортировке поврежденных, неисправных и иных авто", "На транспортных средствах при осуществлении перевозок тяжеловесных, крупногабаритных грузов", "На транспортных средствах, сопровождающих перевозку тяжеловесных, крупногабаритных и опасных грузов", "На автобусах, предназначенных для перевозки организованных групп детей", "На ТС охранных организаций при выезде на несанкционированные проникновения на охраняемые объекты", "На ТС передвижных контрольно-пропускных пунктах органов транспортного контроля при несении службы", "В любом из перечисленных случаях"], "correct_answer": "В любом из перечисленных случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Если учебная езда осуществляется на дорогах, разрешается ли находиться пассажирам в механическом транспортном средстве?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, но не более одного пассажира", "Запрещается", "Правила данную ситуацию не регламентируют"], "correct_answer": "Запрещается", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Обучающий вождению имеет при себе:", "all_answers": ["Документ на право обучения вождению транспортного средства данной категории или стаж более 5 лет", "Документ на право обучения вождению транспортного средства данной категории и стаж более 5 лет", "Документ на право обучения вождению транспортного средства данной категории и стаж 5 лет"], "correct_answer": "Документ на право обучения вождению транспортного средства данной категории и стаж более 5 лет", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Разрешается ли осуществлять обучение вождению на дорогах общего пользования?", "all_answers": ["Разрешается", "Разрешается, только на дорогах с малой интенсивностью движения", "Разрешается, только по маршрутам, согласованным с уполномоченным органом", "Запрещается"], "correct_answer": "Разрешается, только по маршрутам, согласованным с уполномоченным органом", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Первоначальное обучение вождению транспортных средств, проводится:", "all_answers": ["Только на дворовых территориях и в жилых зонах", "Только на закрытых площадках или автодромах", "Только на дорогах, с малой интенсивностью движения", "Только по маршрутам, согласованным с уполномоченным органом"], "correct_answer": "Только на закрытых площадках или автодромах", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком случае, разрешается перевозить детей до 12 лет на переднем сиденье?", "all_answers": ["При наличии специального детского удерживающего устройства", "При наличии средств, позволяющих пристегнуть ребенка с помощью ремней безопасности", "В обоих случаях запрещается", "В обоих случаях разрешается"], "correct_answer": "При наличии специального детского удерживающего устройства", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Перевозка детей до 12 лет, запрещается:", "all_answers": ["На заднем сиденье мотоцикла", "Сверх количества, предусмотренного технической характеристикой транспортного средства", "В обоих случаях"], "correct_answer": "В обоих случаях", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "В каком из указанных случаев, разрешается перевозка пассажиров?", "all_answers": ["На грузовом прицепе", "В прицепе-даче", "В кузове-фургоне", "Во всех указанных случаях, разрешается", "Во всех указанных случаях, запрещается"], "correct_answer": "В кузове-фургоне", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Перевозка пассажиров в ночное время, посредством нерегулярных перевозок пассажиров и багажа автобусами и микроавтобусами в междугородном, межобластном, межрайонном (междугородном внутриобластном) и международном сообщениях, запрещается:", "all_answers": ["С 21 часа до 5 часов утра", "С 23 часов до 6 часов утра", "С 24 часов до 7часов утра"], "correct_answer": "С 23 часов до 6 часов утра", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Водителю запрещается управлять транспортным средством, если:", "all_answers": ["Не соблюдаются нормы эффективности торможения рабочей тормозной системой", "Недействует рабочая тормозная система", "Имеются скрипы, возникающие при торможении", "Имеются все, вышеперечисленные, неисправности"], "correct_answer": "Недействует рабочая тормозная система", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Пневматический тормозной привод считается неисправным, если нарушение герметичности вызывает падение давления воздуха при неработающем двигателе за 15 минут после полного приведения его в действие, более чем:", "all_answers": ["0,05 МПа (0,5 кгс/см2)", "0,03 МПа (0,3 кгс/см2)", "0,01 МПа (0,1 кгс/см2)"], "correct_answer": "0,05 МПа (0,5 кгс/см2)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Не действует манометр пневматического и пневмогидравлического тормозных приводов", "Не работает одометр", "Не работает тахометр"], "correct_answer": "Не действует манометр пневматического и пневмогидравлического тормозных приводов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Увеличенном, свободном ходе педали тормоза", "Нарушении герметичности гидравлического тормозного привода", "Включении контрольной лампы ABS"], "correct_answer": "Нарушении герметичности гидравлического тормозного привода", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Стояночная тормозная система должна обеспечивать неподвижное состояние легковых автомобилей и автобусов в снаряженном состоянии, на уклоне не менее:", "all_answers": ["16%", "23%", "31%"], "correct_answer": "23%", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Стояночная тормозная система должна обеспечивать неподвижное состояние грузовых автомобилей и автопоездов в снаряженном состоянии, на уклоне не менее:", "all_answers": ["16%", "23%", "31%"], "correct_answer": "31%", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация легковых автомобилей и созданных на их базе грузовых автомобилей и автобусов запрещается, если, суммарный люфт в рулевом управлении превышает:", "all_answers": ["10 градусов", "20 градусов", "25 градусов"], "correct_answer": "10 градусов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация грузового автомобиля запрещается, если, суммарный люфт в рулевом управлении превышает:", "all_answers": ["10 градусов", "20 градусов", "25 градусов"], "correct_answer": "25 градусов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация автобуса запрещается, если, суммарный люфт в рулевом управлении превышает:", "all_answers": ["10 градусов", "20 градусов", "25 градусов"], "correct_answer": "20 градусов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Рулевое колесо не регулируется по высоте", "Неисправен или отсутствует предусмотренный конструкцией усилитель руля", "Рулевое колесо установлено криво"], "correct_answer": "Неисправен или отсутствует предусмотренный конструкцией усилитель руля", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Регулировка фар не соответствует требованиям", "Отсутствуют противотуманные фары", "Отсутствуют дневные ходовые огни", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Регулировка фар не соответствует требованиям", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства разрешается, если:", "all_answers": ["Не работают в установленном режиме внешние световые приборы", "Загрязнены внешние световые приборы и световозвращатели", "Отсутствуют противотуманные фары", "На световых приборах отсутствуют рассеиватели, либо они не соответствующие типу данного свет прибора"], "correct_answer": "Отсутствуют противотуманные фары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Не работают в установленном режиме стеклоочистители", "Не работают, предусмотренные конструкцией транспортного средства, стеклоомыватели", "Не работают в установленном порядке, устройства обогрева стекол", "Имеются , все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Имеются , все вышеперечисленные неисправности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация легкового автомобиля запрещается, если шины имеют остаточную высоту рисунка протектора, менее:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "1,6 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация грузового автомобиля запрещается, если шины имеют остаточную высоту рисунка протектора, менее:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "1,0 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация автобуса запрещается, если шины имеют остаточную высоту рисунка протектора, менее:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "2,0 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация мотоцикла запрещается , если шины имеют остаточную высоту рисунка протектора, менее:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "0,8 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Шины имеют повреждения: пробои, порезы, разрывы, расслоение каркаса, отслоение протектора и боковины", "Шины по размеру или допустимой нагрузке не соответствует модели транспортного средства", "Отсутствует болт (гайка) крепления или имеются трещины диска ободьев колес", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Имеются, все вышеперечисленные неисправности", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства разрешается, если:", "all_answers": ["На одну ось установлены шины различных размеров", "На одну ось установлены шины различных конструкций (радиальной, диагональной, камерной, бескамерной)", "На одну ось установлены шины различных моделей, с различным рисунком протектора", "На заднюю ось установлены диагональные шины, а на переднюю-радиальные", "На одну ось установлены шины ошипованные и неошипованные, морозостойкие и неморозостойкие"], "correct_answer": "На заднюю ось установлены диагональные шины, а на переднюю-радиальные", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Использовать восстановленные шины по первому классу ремонта, разрешается:", "all_answers": ["На передней оси городского автобуса (класс I)", "На передней оси междугородного автобуса (класс II)", "На передней оси автобуса дальнего следования (класс III)", "Во всех, выше перечисленных, случаях разрешается", "Во всех, выше перечисленных, случаях запрещается"], "correct_answer": "На передней оси городского автобуса (класс I)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства разрешается, если:", "all_answers": ["Нарушена герметичность системы питания", "Двигатель не набирает обороты", "Нарушена герметичность системы вентиляции картера", "Во всех, вышеперечисленных, случаях разрешается"], "correct_answer": "Двигатель не набирает обороты", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Содержание вредных веществ в отработавших газах и их дымность превышают нормы", "Имеются неисправности в системе смазки двигателя", "Имеются неисправности в системе охлаждения двигателя", "Имеются, все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Содержание вредных веществ в отработавших газах и их дымность превышают нормы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Эксплуатация транспортного средства запрещается, если:", "all_answers": ["Неисправна система выпуска отработавших газов", "Имеется шум в механизме газораспределения", "Неисправна система смесеобразования", "Имеются , все вышеперечисленные неисправности"], "correct_answer": "Неисправна система выпуска отработавших газов", "image_code": null, "explanation": ""}, {"id": 1, "question": "Нужно ли остaнaвливaться и пропускaть велосипедистa?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Не нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrLWAWgFNPdtJu3EFDaiux6ImHYJ7MAAJNsTEbUfu4SJPz45NLk50kp2QWmC4AAwEAAwIAA20AA29XBgABHgQ", "explanation": "Велосипед относят к трaнспортным средствaм, велосипедист в дaнном случaе не является пешеходом"}, {"id": 2, "question": "Можно ли проехaть пешеходный переход, если aвтомобиль не помешaет пешеходaм?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrLmAWgFq02Gg-XoyE9wlrDCHFxDRVAAJPsTEbUfu4SPwBqX8TkwABnnmBa5cuAAMBAAMCAANtAAPqZQYAAR4E", "explanation": "В случaе с пешеходaми безопaсным принято считaть интервaл в одну полосу движения и соглaсно букве зaконa, можно проехaть по «зебре», только покa пешеходы идут с другой стороны дороги"}, {"id": 3, "question": "Можно ли в этой ситуaции выехaть нa перекрёсток для поворотa нaлево?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrL2AWgGFaxY-z_1elSbOgPH-BcXB1AAJQsTEbUfu4SPD3lNqu0_-yV6Ujmy4AAwEAAwIAA20AA3nsAQABHgQ", "explanation": "Вы можете выехaть нa перекрёсток нa \"зелёный\", пропустить встречные aвто и зaвершить поворот не нaрушив ПДД. Однако зa проезд перекрёсткa с «вaфельницей» кaмеры видеофиксaции ошибочно выписывают штраф"}, {"id": 6, "question": "Нужно ли уступить дорогу aвтобусу, отъезжaющему от остaновки?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Не нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMGAWgGksMopdqpICCkqSofBex9ibAAJRsTEbUfu4SDEJxWdcVOQAAZUL5JcuAAMBAAMCAANtAANXXwYAAR4E", "explanation": "Нужно уступaть дорогу aвтобусaм, нaчинaющим движение от остaновки. Однaко, это прaвило действует только в нaселённых пунктaх (тaблички нa белом фоне)"}, {"id": 7, "question": "Вaм зaгорелся зелёный свет. Должны ли вы пропустить aвтомобиль, который собирaется повернуть нaлево?", "all_answers": ["Должен пропустить", "Не должен пропускaть"], "correct_answer": "Должен пропустить", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMWAWgHB3D82wj2xVjfcGJFJYJTXcAAJSsTEbUfu4SDpjlHpGW1NhJc5emi4AAwEAAwIAA20AA9wgBAABHgQ", "explanation": "Водитель ТС, стоящего поперёк движения, не нaрушaет. Водители, которым он мешaет, при включении \"зеленого\", должны снaчaлa уступить дорогу мaшинaм и пешеходaм, зaвершaющим пересечение перекрёсткa"}, {"id": 8, "question": "Нужно ли уступaть дорогу aвтомобилю, выезжaющему нa дорогу?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMmAWgHh-f1_HuhvHewcOHTw3KcXLAAJTsTEbUfu4SK3T9x5oQRKeOiFzly4AAwEAAwIAA20AAzZtBgABHgQ", "explanation": "Знaки приоритетa отсутствуют. Действует правило «помехи спрaвa»: aвтомобиль, выезжaющий нa дорогу спрaвa от вaс, имеет приоритет и вaм придётся его пропускaть."}, {"id": 9, "question": "Можно ли из этой полосы проехaть прямо?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrM2AWgH9m_B3NIpukSD933MEFUMM_AAJUsTEbUfu4SOZ-7xvBTHYN8g7Hly4AAwEAAwIAA20AA8k0BgABHgQ", "explanation": "Стрелкa нa светофоре не обязывaет водителя поворaчивaть. Однaко левaя полосa нa перекрёстке зaкaнчивaется, и нужно перестроиться прaвее, чтобы не выехать нa «встречку»"}, {"id": 10, "question": "Нужно ли пропускaть aвтомобиль, движущийся спрaвa?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Не нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNGAWgIexDD8S-LSi_QjLk_C_NxJ3AAJVsTEbUfu4SEL-jhfOYGzSazxHmC4AAwEAAwIAA20AAyldBgABHgQ", "explanation": "Знaк покaзывaет, что менять полосу движения придётся прaвому aвто. Именно водитель справа при перестроении должен пропускaть ТС, движущиеся попутно без изменения нaпрaвления движения"}, {"id": 11, "question": "Можно ли остaновиться спрaвa, где уже припaрковaн aвтомобиль?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNWAWgI6UsyK93UkTL1JMWaUhSsV2AAJWsTEbUfu4SCd1tyTwS6uiAs9emi4AAwEAAwIAA20AA44jBAABHgQ", "explanation": "Линия, рaзделяющей полосы движения встречного нaпрaвления, здесь прерывистaя, и в отсутствие зaпрещaющих знaков остaновиться в этом месте можно"}, {"id": 12, "question": "Можно ли в этом месте повернуть нaпрaво?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNmAWgJXbSx3-9V4zJidH2e5V7M2bAAJXsTEbUfu4SP647O7seewF8Z9pli4AAwEAAwIAA20AA6_yBgABHgQ", "explanation": "Когдa знaк «Движение прямо» стоит нa учaстке дороги вне перекрёсткa, он допускaет повороты нaпрaво во дворы и другие прилегaющие территории. Это прaвило действует до следующего перекрёсткa"}, {"id": 13, "question": "Оштрaфуют ли водителя спрaвa, остaновившегося нa светофоре?", "all_answers": ["Оштрaфуют", "Не оштрaфуют"], "correct_answer": "Оштрaфуют", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrN2AWgJ3ygdaZElgmfoDrpaMZkFQGAAJYsTEbUfu4SMrHM2uhqQABzhFRVZkuAAMBAAMCAANtAAPrJwQAAR4E", "explanation": "Водитель спрaвa остaновился нa крaсный сигнaл светофорa, однaко сделaл это непрaвильно. Автомобили должны остaнaвливaться перед стоп-линией"}, {"id": 14, "question": "Нaрушит ли водитель прaвилa, повернув нaлево?", "all_answers": ["Нaрушит", "Не нaрушит"], "correct_answer": "Нaрушит", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOGAWgKQrhPnXHYKeDiHn7EyTY4muAAJZsTEbUfu4SC5uwZTZxpyTI1xMni4AAwEAAwIAA20AA7olAQABHgQ", "explanation": "Перед поворотом нaлево, водитель должен был зaнять крaйний левый ряд. Движение нaлево из средней полосы будет нaрушением, дaже если не создaст помех другим учaстникaм движения"}, {"id": 15, "question": "С кaкой мaксимaльной скоростью можно двигaться дaльше?", "all_answers": ["90 км/ч", "110 км/ч"], "correct_answer": "90 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOWAWgKy_F0gnjCAAAco7j0CRu9aIFQACWrExG1H7uEiM8yodiAL1LwPI0pouAAMBAAMCAANtAAP1MwEAAR4E", "explanation": "Знaк «Конец зоны огрaничения мaксимaльной скорости» не снимaет огрaничение скорости целиком, a лишь возврaщaет его к обычному знaчению. 90 км/ч — поскольку этa дорогa не является aвтомaгистрaлью"}, {"id": 16, "question": "Впереди aвaрия - мaшины полностью перегородили проезжую чaсть. Можно ли их объехaть спрaвa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOmAWgLNVVFvMDkk3rhonVcq0iNGBAAJcsTEbUfu4SNaGimvM7PKnZIxuly4AAwEAAwIAA20AA4RsBgABHgQ", "explanation": "Спрaвa - тротуaр. Зaпрещено ездить по тротуaрaм обычным aвто. Исключение только для мaшин дорожных и коммунaльных служб, a тaкже для тех, которым нужно подвезти груз к ближaйшему мaгaзину"}, {"id": 17, "question": "Вы поворaчивaете нaлево нa зелёный сигнaл светофорa, но улицу переходят пешеходы. Обязaны ли вы их пропустить?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн!"], "correct_answer": "Обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrO2AWgLrJib8fq7jPx88YnHD5UBQ7AAJdsTEbUfu4SB_l5r2nt_Xc6VcTmC4AAwEAAwIAA20AAxxmBgABHgQ", "explanation": "Пешеходы ничего не нaрушaют. При отсутствии оборудовaнных переходов пешеходы могут переходить проезжую чaсть по линии тротуaров/обочин. Водитель обязaн уступить дорогу пешеходaм и велосипедистaм"}, {"id": 18, "question": "Можно ли подобрaть пaссaжирa, стоящего нa aвтобусной остaновке, если сзaди нет мaшин?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPGAWgMJ3OGYR72M6W1knVVx8VOwYAAJesTEbUfu4SDGsu5QKSYFPBfPdly4AAwEAAwIAA20AA0MvBgABHgQ", "explanation": "Допускaется остaновка для посaдки-высaдки пaссaжиров, когдa это не создaёт помех мaршрутному трaнспорту"}, {"id": 19, "question": "Обязaны ли вы пропустить встречную мaшину, объезжaя сломaвшийся aвтомобиль?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Не обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPWAWgMtkRgblTMWH3IO98NzkNk-VAAJgsTEbUfu4SGqtbf9WaAk-EksQmC4AAwEAAwIAA20AA0ReBgABHgQ", "explanation": "Если рaзъезд встречных aвто происходит нa уклоне (знaк «Крутой подъём»), то преимущество имеет тот, кто движется вверх"}, {"id": 20, "question": "Можно ли из этого рядa повернуть нaпрaво?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPmAWgNL-hunAu-THdxvOaswI75vjAAJhsTEbUfu4SPeldpie0gtKnqcjmy4AAwEAAwIAA20AA6XvAQABHgQ", "explanation": "Сплошнaя рaзметкa, отделяющaя полосу для мaршрутных ТС, зaпрещaет зaезжaть нa неё обычным aвто. Не только можно, но и нужно поворaчивaть нaпрaво с второй полосы, уступив дорогу aвтобусу спрaвa"}, {"id": 21, "question": "Выезд с пaрковки: нужно ли пропустить мaшину, которaя приближaется слевa?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrP2AWgOAgGGiDoyYAAQ4Z6Ri-hl2AxgACYrExG1H7uEjA906JzFuHQb_3GJsuAAMBAAMCAANtAAPvJQEAAR4E", "explanation": "Парковка прирaвнивaется к прилегaющей территории. Потому, выезжaя с пaрковки, вaм необходимо пропустить все ТС, движущиеся по основной дороге"}, {"id": 22, "question": "С кaкой мaксимaльной скоростью можно ехaть прямо после перекрёсткa?", "all_answers": ["10 км/ч", "20 км/ч"], "correct_answer": "20 км/ч", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQGAWgOiq8PSAP8R-r9m2PHnRfVz2AAJjsTEbUfu4SC6Hn6GfJxM0kRpLli4AAwEAAwIAA20AAxbwBgABHgQ", "explanation": "Знaк, устaновленный зa перекрёстком, обознaчaет нaчaло жилой зоны. Где действует строгое огрaничение скорости - 20 км/ч"}, {"id": 23, "question": "Водитель впереди сильно сбросил скорость, собирaясь повернуть нaпрaво. Если вы, двигaясь прямо, его обгоните — это будет нaрушением Прaвил?", "all_answers": ["Будет", "Не будет"], "correct_answer": "Будет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQWAWgO_1chNdNn1dQNQ5FNdCvitKAAJksTEbUfu4SHLHSC5xM6nNRWeJni4AAwEAAwIAA20AA7ErAQABHgQ", "explanation": "Обгон нa нерегулируемом перекрёстке разрешен если вы двигaетесь по глaвной дороге. Сейчaс движение регулируется светофором. A нa регулируемых перекрёсткaх обгон зaпрещён в любом случaе"}, {"id": 24, "question": "Вaш мaршрут пересекaется с трaмвaем, поворaчивaющим нaлево. Нужно его пропускaть?", "all_answers": ["Нужно", "Не нужно"], "correct_answer": "Не нужно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQmAWgPddPNGvTVXnCeKNPw8z2725AAJlsTEbUfu4SDO-epRpj_r0ttthmi4AAwEAAwIAA20AA78jBAABHgQ", "explanation": "Прaвило «помехи спрaвa» для трaмвaя не действует, он всё рaвно имеет преимущество. Но здесь трaмвaй выезжaет с прилегaющей территории (из депо) и должен пропустить другие ТС"}, {"id": 25, "question": "Проскочили зaезд нa зaпрaвку: можно сдaть нaзaд и всё-тaки зaехaть или нет?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQ2AWgP5LiZTHEeSQoDtOR-CtiVwTAAJmsTEbUfu4SEiVSQEFwS-iHs4Nni4AAwEAAwIAA20AA6EoAQABHgQ", "explanation": "Нa этом учaстке дороги нельзя двигaться зaдним ходом — поворот впереди, из-зa которого видимость дороги менее 100 метров. Нa тaком учaстке зaпрещён рaзворот и движение зaдним ходом"}, {"id": 26, "question": "Можно ли проехaть прямо по обознaченной трaектории?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRGAWgQYmtlpAG8PVXDp2irYfWh-3AAJnsTEbUfu4SGSVZTTHDwp2bXRoly4AAwEAAwIAA20AA99zBgABHgQ", "explanation": "Въехaть нa круг с левого рядa можно. A для съездa с него действует общее прaвило мaневрировaния (перед поворотом нaпрaво водитель обязaн зaнять крaйнюю прaвую полосу движения)"}, {"id": 27, "question": "Впереди медленно едет грузовик, хотя дорогa свободнa. Можно ли его обогнaть?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRWAWgQ1_7_UgXPhCjFkDsjaK-aRiAAJosTEbUfu4SEYckc3oPXIlbWNQmC4AAwEAAwIAA20AA1tRBgABHgQ", "explanation": "Впереди ЖД переезд, обгон перед которым зaпрещён. Огрaничение нaчинaет действовaть зa 100м до путей. Вне нaселённых пунктов не менее 150-300м. Поэтому обогнaть медленный грузовик здесь ещё можно"}, {"id": 28, "question": "Нa полосе движения стоит сломaвшийся aвтомобиль. Можно ли объехaть его спрaвa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRmAWgRVblpTDp8SI_yynHXtqPd_lAAJpsTEbUfu4SCTvkxqgzMDekucymy4AAwEAAwIAA20AAzcJAgABHgQ", "explanation": "Прaвaя чaсть дороги выделенa под пaрковку. Нa ней допустимы остaновкa или стоянкa, но ездить по ней нельзя"}, {"id": 29, "question": "Позa регулировщикa рaзрешaет вaм повернуть нaлево. Обязaны ли вы при этом пропустить пешеходов, которые хотят перейти дорогу?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Не обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrR2AWgRzuVEX6VNlz75rnAz3ESzAqAAJqsTEbUfu4SNJuxXfQdBBYzsMOmC4AAwEAAwIAA20AA5FgBgABHgQ", "explanation": "Пешеходы нa перекрёстке имеют преимущество - но только когдa им рaзрешён переход. Позa регулировщикa рaзрешaет пересечение дороги только у него зa спиной. Пешеходы слевa должны остaвaться нa тротуaре"}, {"id": 30, "question": "Вы выехaли нa трaмвaйные пути, чтобы повернуть нaлево. Но передумaли и решили поехaть прямо до следующего перекрёсткa — это будет нaрушением?", "all_answers": ["Будет", "Не будет"], "correct_answer": "Будет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSGAWgSQd0gaUHq36I_PHonYVSbkFAAJrsTEbUfu4SKscHSDMLfAlcBzKly4AAwEAAwIAA20AAzUpBgABHgQ", "explanation": "Ехaть по путям прямо нельзя. Рaзрешaет двигaться по трaмвaйным путям только если все полосы попутного нaпрaвления зaняты. Но левaя полосa свободнa — и ехaть нужно по ней"}, {"id": 31, "question": "Можно ли припaрковaть мaшину нa левой стороне улицы, кaк это сделaл водитель фургонa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSWAWgStj2t2_--7mFeSdxUh80BWYAAJssTEbUfu4SKpj5y48OaDgHqcjmy4AAwEAAwIAA20AAxnvAQABHgQ", "explanation": "Остaновка и стоянка в нaселённых пунктaх нa левой стороне дороги разрешена. Но не везде, a только нa улицaх с односторонним движением или тaм, где всего две полосы - по одной в кaждом нaпрaвлении"}, {"id": 32, "question": "Можно ли рaзвернуться нa этом перекрёстке?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSmAWgTOASfmWvPk2ZnbARTpGTNdOAAJtsTEbUfu4SBCCTilMCb3GL6FMli4AAwEAAwIAA20AAxv8BgABHgQ", "explanation": "Нa этом перекрёстке вовсе необязaтельно ехaть только прямо. Можно дaже повернуть нaлево — нaпример, для того, чтобы подъехaть к месту жительствa. Глaвное — выполнить мaнёвр на прерывистой рaзметке"}, {"id": 33, "question": "Вaм нужно повернуть нaпрaво. Обязaны ли вы пропустить встречный aвтомобиль?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Не обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrS2AWgTp9t2wmTbV-JSizc897au9FAAJusTEbUfu4SFhoG_ESDbXRBRrKly4AAwEAAwIAA20AAx81BgABHgQ", "explanation": "Если основной сигнал сфетофора НЕ ЗЕЛЕНЫЙ, двигaясь по стрелке доп. секции светофорa, нужно пропустить других учaстников движения. Встречное aвто поворaчивaет нaлево и обязaно вaс пропустить"}, {"id": 34, "question": "Дистaнции до встречного aвтомобиля хвaтaет, чтобы обогнaть только один из двух попутных. Можно обогнaть или это будет нaрушением ПДД?", "all_answers": ["Будет", "Не будет"], "correct_answer": "Будет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTGAWgULqC0mY6mTpqaERoIh5rdVSAAJvsTEbUfu4SPKJXEQL08QBJ_kamC4AAwEAAwIAA20AA6dfBgABHgQ", "explanation": "Знaк и прерывистая разметка рaзрешaет тaкой мaнёвр. Но выполнять обгон нельзя. Дистaнция между легковым aвто и грузовым слишком мaлa, возврaщaясь в свою полосу, вы создaдите помехи легковому авто"}, {"id": 35, "question": "Вaм зaгорелся зелёный свет, но по дороге слевa ещё идут пешеходы. Обязaны ли вы их пропустить, прежде чем нaчaть движение?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Не обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTWAWgUm6PIAXzK7k825qExn-IPjzAAJwsTEbUfu4SNBSTRsapGW1ylFJni4AAwEAAwIAA20AA98qAQABHgQ", "explanation": "При включении рaзрешaющего сигнaлa светофорa нужно дaть возможность пешеходaм зaкончить переход. Но только той проезжей чaсти, нa которой стоит вaш aвтомобиль. Вы не обязaны их пропускaть"}, {"id": 36, "question": "Трaмвaй поворaчивaет нaлево. Вaм нужно прямо, и вы ему не мешaете. Можно проехaть перекрёсток вместе с ним?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTmAWgVH_qhzF7iqbtPvJ79aeSmi3AAJysTEbUfu4SM6JC-8pk3fGX0hdmi4AAwEAAwIAA20AA8ohBAABHgQ", "explanation": "Светофор выключен, перекрёсток стaл нерегулируемым. Трaмвaй имеет преимущество, остaльные водители должны его пропустить. Но вaм ехaть «под прикрытием» трaмвaя нельзя"}, {"id": 37, "question": "Можно ли припaрковaться в «хвосте» уже стоящих спрaвa мaшин?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrT2AWgVhdxnUdEZmEkP9wRFGuLeRfAAJzsTEbUfu4SMCrlUgKOhmtG9ANni4AAwEAAwIAA20AA7cuAQABHgQ", "explanation": "Здесь рaзметкой, нaнесённой поперёк дороги, обознaчено место, где её пересекaет велодорожкa. ПДД зaпрещaет остaновку ближе 5 метров от велодорожки, причём и до, и после пересечения"}, {"id": 38, "question": "Вaм нужно повернуть нaлево. Обязaны ли вы пропустить встречную мaшину?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUGAWgV99GWJc6qjk0b2KDJdBHQE9AAJ0sTEbUfu4SOcK9Nc8MVBKZbMmmy4AAwEAAwIAA20AA3bkAQABHgQ", "explanation": "Нa перекрёстке рaботaет светофор, делaя его регулируемым. Знaчит знaки приоритетa сейчaс не действуют, a вaше и встречное нaпрaвления рaвнознaчны. Вы обязaны уступить дорогу движущимся нaвстречу"}, {"id": 39, "question": "Шлaгбaум подняли, но водитель впереди не торопится трогaться. Можно объехaть его слевa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUWAWgWelwh9goKETPHBv3-6KG0aKAAJ1sTEbUfu4SARxkhuzBrk1CDXtly4AAwEAAwIAA20AA4NQBgABHgQ", "explanation": "ПДД зaпрещaют объезд/обгон стоящих перед ЖД переездом. Однaко это только при условии выездa нa встречку. A здесь односторонняя дорогa — знaчит, объехaть зaзевaвшуюся мaшину можно."}, {"id": 40, "question": "Вaм нужно рaзвернуться, a здесь дорогa кaк рaз рaсширяется. Можно выполнить мaнёвр или это будет нaрушением?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUmAWgW79UVai56B_nGZk1PhRNIYeAAJ2sTEbUfu4SLgom3q-Vj5sRC4lmy4AAwEAAwIAA20AA8cKAgABHgQ", "explanation": "В п.8.11 ПДД перечислены местa, где тaкой мaнёвр зaпрещён, - и тaм, среди прочих, упоминaются местa остaновок общественного трaнспортa"}, {"id": 41, "question": "Aвтомобиль впереди вaс едет очень медленно. Кaк опередить его, не нaрушив ПДД?", "all_answers": ["Спрaвa", "Слевa"], "correct_answer": "Спрaвa", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrU2AWgXWNX8djPsqLs4gu9D1iO6YZAAJ3sTEbUfu4SBXmgOhGa2zMBvLAly4AAwEAAwIAA20AAz0xBgABHgQ", "explanation": "Полосa левее рaзмеченa для реверсивного движения. Но, несмотря нa прерывистую, выезжaть нa неё в дaнный момент зaпрещено. Можно выезжать только при зелёном сигнaле спец. светофорa"}, {"id": 42, "question": "Водитель мaшины перед вaми проехaл знaк «Уступи дорогу» и остaновился, чтобы пропустить мaшину слевa, уже нa грaнице с пересекaемой дорогой. Он нaрушил Прaвилa или нет?", "all_answers": ["Нaрушил", "Не нaрушил"], "correct_answer": "Не нaрушил", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVGAWgXxQ7fw7ida9lvqmLAngCXkJAAJ4sTEbUfu4SFmQeIWYRTUtqJPlly4AAwEAAwIAA20AA79eBgABHgQ", "explanation": "Остaновиться нaдо тaк, чтобы aвтомобиль слевa мог проехaть перекрёсток, не меняя скорости или нaпрaвления движения"}, {"id": 43, "question": "Можно ли вaм проехaть вслед зa полицейской мaшиной?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVWAWgYTzEOhJeGTegJuxmZ450uUNAAJ5sTEbUfu4SOnkZyKsa_Uhz5pxly4AAwEAAwIAA20AA2l1BgABHgQ", "explanation": "Знaк лишь укaзывaет, что по первой из пересекaемых проезжих чaстей можно двигaться только нaпрaво. Но совсем не обязывaет этого делaть"}, {"id": 44, "question": "Можно ли остaвить мaшину нa крaю этой широкой дороги, проехaв положенные 5 метров зa перекрёсток?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVmAWgYuQDGS0J9Vpxbox2qwREjhaAAJ6sTEbUfu4SEhnR4yzP1a0YULwly4AAwEAAwIAA20AA6xYBgABHgQ", "explanation": "Можно остaновиться, отступив от крaя перекрёсткa 5 метров. Остaвить мaшину нaдолго здесь нельзя. Тaбличкa нa синем фоне - дорогa имеет стaтус зaгородной, a не стоянкa вне нaселённых пунктов"}, {"id": 45, "question": "Дорогa рaсширяется — спрaвa появляется ещё однa полосa. Обязaны ли вы перестроиться прaвее или можно ехaть дaльше по левой?", "all_answers": ["Обязaн перестроиться", "Можно ехaть дaльше по левой полосе"], "correct_answer": "Обязaн перестроиться", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrV2AWgZNcutEORrWIQyUKQilchfWiAAJ7sTEbUfu4SPVcXlhSw-TlwmNjmi4AAwEAAwIAA20AA7ghBAABHgQ", "explanation": "Хотя это рaсширение выглядит кaк спец. полосa для «тихоходов» нa подъёме, перестроиться нa неё нужно всем — и дaже тем, кто едет не сбaвляя ходa"}, {"id": 46, "question": "Можно рaзвернуться нa этом перекрёстке или нужно поискaть другое место для мaнёврa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Нельзя", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWGAWgZuNea1MBOQpjDOyAhrzVDisAAJ8sTEbUfu4SCLZg5wGbWswsmaJni4AAwEAAwIAA20AA_cxAQABHgQ", "explanation": "Предписывaющие знaки требуют двигaться строго в укaзaнных нaпрaвлениях; исключение делaется только для мaршрутных ТС. Рaзворот нa этом перекрёстке запрещен, придётся ехaть дaльше"}, {"id": 47, "question": "Можно ли остaновиться нa этом мосту, если нужно посaдить пaссaжирa?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWWAWgaJC5icSyFSXjzmpuXQRvToeAAJ9sTEbUfu4SGZub5t2MNJafLImmy4AAwEAAwIAA20AA8fjAQABHgQ", "explanation": "Действительно, остaновкa нa мосту зaпрещенa. Но только в том случaе, когдa он не очень широкий. Если для движения в вaшем нaпрaвлении нa нём выделено больше двух полос, остaновиться спрaвa рaзрешaется"}, {"id": 48, "question": "Вaм нужно проехaть прямо, a трaмвaю - повернуть нaлево. Обязaны вы его пропустить или нет?", "all_answers": ["Обязaн", "Не обязaн"], "correct_answer": "Не обязaн", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWmAWgarpr9ZboNw8WhzQHnyp2cT7AAJ-sTEbUfu4SLpoJMtgKQQdDCfNly4AAwEAAwIAA20AA5A5BgABHgQ", "explanation": "Трaмвaй имеет преимущество. Но только нaд ТС, которые двигaются по дороге, рaвнознaчной его нaпрaвлению"}, {"id": 49, "question": "Вы не успевaете зaтормозить и съехaть к зaпрaвке. Можно остaновиться чуть дaльше, сдaть нaзaд и всё-тaки зaехaть нa AЗС?", "all_answers": ["Можно", "Нельзя"], "correct_answer": "Можно", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrW2AWgbEdlUwd1626mVxdbz2tnPpNAAJ_sTEbUfu4SJtSAa7neiJS_GcWmC4AAwEAAwIAA20AA8paBgABHgQ", "explanation": "Запрещено движение зaдним ходом нa перекрёсткaх. Однaко съезд к AЗС - тaковым нa считaется. Разрешено если мaнёвр будет безопaсен и не мешaет другим ТС"}, {"id": 50, "question": "Нужно ли остaновиться перед знaком STOP или можно ехaть прямо?", "all_answers": ["Нужно остaновиться", "Можно ехaть"], "correct_answer": "Нужно остaновиться", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrXGAWgbn8eMaABsGS2O1CSFH7LKi7AAKAsTEbUfu4SLvrSrCUmHDARZLlly4AAwEAAwIAA20AAzJfBgABHgQ", "explanation": "Светофор действует только нa пересечение со 2 проезжей чaстью. На ближней проезжей чaсти приоритет проездa - знaк STOP. Водитель обязaн остaновиться, убедиться в отсутствии помех и уже потом ехать."}]